旺角開咗間新網吧（非打手）

「老細，一罐可樂。」

「又飲可樂？同學你都喺度打咗五個鐘機，飲咗差唔多十罐可樂喇……唔使返屋企做功課咩？」

我望向櫃檯下矮得幾乎看不見的人影。他穿着校服，從一點鐘不過一會便一直坐到了六時。我有聽到過他的同學叫他做「廢柒」，但顯然對我而言這是個不可能叫出來的稱謂。

「廢柒」見我坐在櫃檯裏，幾無反應，便嚷︰「屌你個閪拎就拎啦，話之我飲到糖尿定打到瘁死咩，關你撚事？」

他一把往桌上扔下一堆「大餅」，不容我置喙，便逕自走到我身後，打開雪櫃門，奪走一罐可樂。

「喂，呢度員工先入得㗎喎。」「得啦，你係老細你話事吖嘛。」「我都話我唔係老細咯。」「收皮啦日日都得你一個，你話你唔係老細？」「呢一更係我啫，我真係唔係老細……」「得得得，我就復活喇你慢慢。」一輪鬥嘴結束，他拿着可樂便回自己坐位去。我逐顆清點他留下的硬幣，正好是五元。

現在方過了六點，等到凌晨一點芒果才會來接更，我還要無所事事七個鐘。噢，真是悶透頂。但我又不能夠做其他雜務，唯有一邊呆坐一邊打連登故。幻想著芒果現在應該是拖着他編號13的女朋友在香港某處山頭看日落，一邊感受美景的震撼，一邊感受香車的震動。

屌那星。

時鐘嘀嗒嘀嗒跳動著，空氣涼颼中透著說不出的悶焗，還有空氣清新劑刺鼻的檸檬香氣。這一層近四千呎的舖位，井然放置了八十多個機位。到了這個時分，必然座無虛席。奇怪的一幕往往在這刻發生。Band1的男拔乖學生，可以和身邊一個滿身刺青的擁有古銅色肌肉的壯碩漢子勾肩搭膊，討論《英雄聯盟》戰局變幻。我對這些遊戲通通一知半解，唯有《文明帝國VI》是我間中和芒果會玩的電子遊戲。芒果愛煞了這系列的遊戲，更堅持一定要在網吧系統裏安裝。我再三堅持《文明帝國VI》遊戲時間過長，但他不聽人勸——說真的，我也很少見有顧客來這裏玩《文明帝國VI》。會來這裏的大槪都是好勝熱血的青少年，應該只有《英雄聯盟》——屌好撚冗氣！應該只有LOL、Overwatch、CS:GO、PUBG諸如此類的遊戲才更受歡迎吧！

不過網吧開張之後，我和芒果輪流坐檯，也有一個月沒有一起玩遊戲了。由朋友變成商業夥伴，這種關係著實令我不太習慣，尤其我只是個不諳世事的Fresh Grad小薯。反正網吧發展也將步入正軌，估計第二個月盈餘不減，芒果也早已盤算拼著倒貼也要把生意做大，不如索性便多聘兩個助手回來。

我胡思亂想著，忽然看見了一道細小的身影。他穿著大一個碼的不合身T-shirt和破爛的淺藍色牛仔褲，身高大約一米五，和「廢柒」差不多，應該也和他一樣是中二三的學生。他在大門徘徊一周，目光忽爾投到大廳，忽爾投到櫃檯，我還未看清他容貌，他就著走廊昏紅的燈光，竄進了網吧裏，消失得無影無蹤。

第一次寫故，唔識規矩，請巴打們多多支持，屌細力啲

看著有點眼熟，或者是熟客吧。開業都一個月有多了，有認得的熟客，毫不稀奇。就像是剛才來買可樂的「廢柒」，幾乎每一日都會來打機，每一次來櫃檯買可樂都要和我拌兩句嘴才心安。我更加知道他最愛的遊戲是LOL，由S3第三季開始玩到了現在，熱愛輔助位，最常用的英雄角色是塔里克。我曾偷聽到過他的往事，據說塔里克這個角色被回爐重造時「廢柒」茶飯不思，在按下「更新」之後更在家裏短暫暈倒……

希望「廢柒」不會在我們的網吧裏暈倒吧。這才開業一個月，我可不想網吧被歇業。

「老細……唔該……」才想到一半，「廢柒」又來到櫃檯前了。坦白說，他的高度實在令人不敢恭維，要不是過氣的蛋撻頭太搶眼，我不大可能看見他。

他屢教不改的「老細」稱謂氣笑了我，「都話我唔係老細咯，你可以叫我『菲林哥』，或者『林哥』，唔好再叫老細喇！」

「得啦名呢啲都係表面嘢啫，」「廢柒」忽然講出似有深度的說話，但我肯定他並無深意，只是嫌我麻煩。「我要加鐘啊，Account又無時間喇。」

「加10個鐘，40蚊。」我說道，對他的消費習慣已經習以為常，但仍忍不住又勸一句，「打咁耐機唔健康啊，早啲返去做功課温書瞓教啦。」

「廢柒」顯然對我「倒自家米」的說話見慣不怪了。他對我這番話連回應、給予反駁的興趣都欠奉。

「戶口冧吧係167367係咪？」我連他在網吧的戶口號碼都已經記住了。只見「廢柒」在桌上放下一張綠鈔，然後旁若無人地走進櫃檯裏，在雪櫃取去了兩罐可樂。手法之自然，實在令我嘆為觀止。要不是他年紀太輕（我猜他今年十四歲），我一定會為芒果聘任他作「初級駐場總務助埋」。嗯，「初級駐場總務助理」這個名字不錯，放上Jobs Market肯定大把大把的失業廢青前來應徵。

「廢柒」看著我在電腦裏噼啪操作一輪，問道，「搞掂未？」等到我肯定的點頭，他便又舉步要走。我忍不住問道︰「喂，你都幫襯咗成個月啦，我都未知你叫咩名，點稱呼你啊？」

「廢柒」用詫異、詭秘、猥瑣、愕然交雜的眼神望著我，不禁令我懷疑自己的性取向，也懷疑他的性取向。雖然我承認這撘訕技巧令人尷尬得無以復加。

呸，就算我搞Gay都唔會搞佢！

「倒米。」他似乎不太適應被搭話，匆匆說完便坐回機位去了。

「吓？」我完全聽不懂他在說甚麼。

他沒有再回應了，因為已經戴上了耳機，甚麼都聽不見。

我仍在沉思「倒米」是甚麼意思，我確定我他朋友耳裏聽見的外號是「廢柒」而不是「倒米」。

沉思之際，芒果傳來了一段Whatsapp錄音︰「喂，菲林，我今晚有嘢做返唔到嚟，你一點零就收舖啦吓。」

從未見過如此不負責任的老闆。我敢打賭，他所謂的「有嘢做」不過是和女朋友出街上床，絕對不是甚麼緊急事情。幸好他從沒有標榜這裏是24小時營業的網吧；熟客們大槪也知曉這裏深夜不定時開業，反正歇業了便去附近街口的「星X網絡」再戰便是。（芒果你大可以放心，我絕對不會在自己的文章裏為其他網吧賣廣告。）因便在大門掛上了「一時打烊」的大號木牌，並將所有機位的電腦Wallpaper轉成了醒目的「一點收舖」字樣。

不知該叫「廢柒」還是「倒米」的男孩在十一點多便離開了。算來他在網吧打了十個小時遊戲（中間有去山東街買了個炸雞餐），如果計算《英雄聯盟》每三十分鐘一局，都足足玩了二十局。果然年輕就是本錢。

他彷彿知曉我心中的疑問，臨走前在櫃檯留下了一張字條︰

杜袂
個『袂』字讀米，第六聲

噢，原來「袂」字是這樣發音，我一直都以為讀「央」。他父母還真是會開玩笑，給他改這樣一個名字，誰能夠不給他改花名？原來「廢柒」既是花名，「倒米」也是。

臨走前他又買了一罐可樂，本日第十三罐可樂。我認為網吧有必要聘請一位懂急救的助手，以防萬一。

他和朋友走了之後，網吧冷清了少許，或許是早已知道網吧一點鐘關門，機友們早早便去了別家再戰。

十二點半，沒有新客，準時關門。熄掉了冷氣，空氣中的呼呼聲立時減了一半，只剩下抽氣扇和空氣清新機還在運作。時鐘一秒一秒的跳動，嘀嗒得更響了。

關機。熄燈。拉閘。

唏哩嘩啦。是鐵片磨擦的鏗鏘交響。轟。閘門落在了地上。我熟練的扣上鎖頭，然後便從老舊的水泥樓梯走到地下。凌晨一點的旺角，人流未減多少，但也足夠單車在彌敦道上穿梭騰挪。單車便隨意靠在巷口裏。我騎著單車轉出大街，很快便沒入了人群之中，不見其影，只在霓虹光色、人潮嘈雜中，依稀聽見舊式單車的鈴鐺叮叮作響。

上面咁多算係個序，或者叫楔子啦，之後連載唔會咁定時。

樓主而家仲係全職大學生，可以打故仔嘅時間唔多，不過作故實在係多年來嘅想法，無論點遲更我都會keep住寫完呢個故

寫故經驗唔多，都無點俾人睇過，可能對flow會掌握得好差，有咩唔順眼嘅話都歡迎cm話俾我知

第一回

每個人都有過夢想。

我曾經夢想過統治世界。

我夢想過自己會變成超人，穿著一條紅色內褲，馳騁於宇宙中，急人所急，濟人所危。

我夢想過自己二十歲便做了特首。

我還夢想過自己成了醫生，在人流最多的地方開了間診所，人人走過都可以見到「西醫何飛霖」的白底黑字招牌。

我吃著「蜂蜜星星」穀類早餐，看著十四吋的大牛龜電視盒裏傳出多啦A夢由林保全配音的笑聲。在我出生的幾個月後，不列顛尼亞號在《天佑女王》播放裏駛出了維多利亞港，叮噹也換了新名字。

望著大雄又一次遭到挫敗，我心裏想，我長大後一定不會像他那樣失敗。

然而夢想往往不能夠成為現實。如果夢想統統都能夠成真的話，那麼夢想也就不叫夢想了。

一年一年過去了，我學會了超人原來只是電影；現在世界提倡和平，不會有人統治世界；《基本法》說過人要四十歲才能做特首；讀文科的我不可能做到醫生。

考完第二屆DSE，成績平平，進了口碑平平的大學、口碑平平的學系，二級榮譽畢業。人生除了考政府工以外，似乎並無甚麼希望。早年學會的沖咖啡，除了在家自娛自樂，也毫無用武之地。

CV像肉包子打狗，一去無回頭。我在旺角用二十塊買了個布偶，寫上「HR」二字，然後買了一盒針將之紥成刺蝟。

不如此難洩心頭之忿。天下所有麻撚煩濕鳩HR，吔屎啦你哋！

我在貨倉做深夜更，做過侍應，等等等等，然而沒有一份工作能撐過兩個月。最近在星巴克做了一個月，被內地人顧客投訴，丟了工作，又失業了。

畢業一年，被炒魷四次，我有望在有生之年試勻三百六十行。

屌那星！

電視剛播完午間新聞，宣傳易一遍又一遍代表大台呼籲港人移民，放在茶几上的電話響了。來電的是芒果。

（待續。）
________________________________
其實打字時間唔算多
不過都係嗰句，幾慢都會打落去
然後都係嗰句，請巴絲多多支持

田心
________________________________

間間都有啲啦，唔會照COP，共步巴睇落去就知！

再講多少少，當推PO
_____________________________
寫呢篇文當然係虛構故事，但又唔想作到太假，所以有啲位要做少少research

譬如話主角何飛霖嘅出生年份，喺上面短短千零字入面，有兩三個暗示位，睇吓你揾唔揾得齊？

幫推
主角第二屆dse其實都寫明左幾大

標題害左個故無人睇

筆巴專心出故啦我追得好入神

我有改名困難症
不過又唔好咁講，故仔啱啱先開始，寫落去慢慢會有人睇嘅

第一回（續）

「喂，菲林你係咪又俾星巴克炒咗喇？」芒果熱情地打招呼，第一句便是奚落我。

「呢句聽落有語病……我明明淨係俾Starbucks炒咗一轉，何來嘅又？」我自認為這樣反駁不落下風。

「即係炒咗啦？」芒果絲毫沒有疑問的語氣，只是極恥笑之能事。

「炒咗咪炒咗！屌佢老味個客真係戇鳩鳩，咁小事……」我正要向他訴苦，芒果便「軏」一聲打斷了我，「得喇得喇，我聽細Sam講過。」細Sam是我們的朋友。

「有大生意，做唔做？」

此言一出，震驚了我。我清楚他的家底不乾淨。不過我們相處遊玩沒有必要計較他家裏那些門路。他也確實不像是黑道中人，只是一直給我們一眾大學朋友二世祖的形像。既然他刻意隱瞞自己的出身，我們也沒有必要斤斤計較，橫豎他也沒有害我們的意思。

但此刻我縱然不想和他提起他家裏背景，還是不禁驚恐道︰「喂我唔運毒啊！」

一想及那些失足青年，我便毛骨悚然，沒想過芒果是這樣的人！

「諗咩啊大佬，開舖做正經生意啊……」芒果似乎也猜到我的想法，隨即澄清。

呼……幸好，是我誤會了。

電話那頭繼續傳來芒果的磁性聲音︰「我而家喺屋企，你過嚟吖，順便打兩舖CIV6！」然後便掛掉了電話，似乎吃定了我不會拒絕。的確，我現在除了吃飯外，便是在家裏看求職資訊……

此去芒果家裏，不遠不近，也需一小時車程。我也懶得作甚打扮，隨意披了一件U記外套，穿起牛仔褲便出門去了。父母今晚加班，也不會有晚飯，芒果家人甚傳統，凡接待客人必留人共進晚餐，正好省下三四十元。

下樓北走兩三分鐘，即到天光道巴士站，正巧截到了要搭的5號巴士，在彩虹邨碧海樓下車，同站搭上91號巴士，到得打鼓嶺新村下車，正好是五十分鐘。甫一下車，便見到芒果在巴士站等候。

（待續。）

幾得意 幾有都市小品feel 留個名

第一回（續）

芒果是我大學Ocamp認識的組員。

他本名文國安，「芒果」是他在Ocamp告知我們的昵稱，並不是誰給他改的花名。我們都是讀管理學系，互相抄功課、Take attendence自不消提，更加隨機派到了同一個宿舍位，只能說一切都是緣份。更甚者，身邊不乏人常說我和芒果有「夫妻相」，勸我多做護膚、去打Botox、整理髮型，便可以和芒果有七、八成相似。

也就無需再加解釋我和他十分相熟的因由。

他瞥見了我下車，便走上來熱情地熊抱，笑說︰「進來再說！」引著我走下山路。這帶多是村屋，各家各戶養的大狗都凶惡得很。芒果知我素來怕狗，便拉著我的手走在我身前。他家約莫三四千呎，是一幢獨立屋，外面還有小庭園可供散步，均係私產。剛走進大廳，便看見叔叔在沙發上正襟危坐，邊品茶邊看報紙。據文叔叔介紹，這套玉茶具是套價值不菲的古董。整個客廳以至飯廳都是中式裝潢，屏風、字畫都一應備齊，飯桌是酸枝木製的八仙桌。

文叔叔為人古樸，對著後輩不苟言笑。他從不提起關於自己的事情，交談時倒是關心我和芒果的學業居多。結合芒果對自身背景的遮掩，我猜他要麼是羞於和後輩提起自己不光彩的身份，要麼是不想後輩渉足其中；或許兩者兼有。

「阿霖嚟嗱？隨便坐。」他攤平報紙置在茶几上，用水壺權充鎮紙壓著，抬頭與我招呼，「無耐前買咗啲乾果，喺飯檯，你隨便食；廚房都有生果，你嚟得多，我唔招呼喇。」

又寒喧了幾句近況，我自然不欲提自己失業的事情，便說一切安好，搪塞了事。文叔叔也不深問，又端起茶杯喝了一口，拿起報紙。我和芒果識趣的上樓。

樓上才是西式、現代裝修。多是簡約風，有點像走進了「無良印品」。芒果買了一整套沖咖啡設備，放在閣樓裏，不知道和我有無關係。

「Cappuccino，thanks。」芒果愜意地攤在了閣樓小廳裏的沙發上。

「又當我係兵？」我開玩笑道，其實要不是他錢多無處花，我才沒有機會擺弄這些架撐。每次我來他家裏作客都會沖三兩杯咖啡。

打開貯放咖啡豆的單向通氣罐，咖啡豆傳來甘甜的蜜糖香氣，色澤暗淡，沒有油光，顆糖碩大，是中度烘烤的帕卡瑪拉（Pacamara，一種咖啡豆，產自中南美州）無疑。芒果對咖啡了解不深，他買咖啡豆自然問貴而不問質。不過帕卡瑪拉確實是極上品的咖啡豆。「有無Mandheling？」（曼特寧，產自印尼的咖啡豆品種）

「咩Mending話？」芒果聽不清楚，茫然問我。

「……問你都嘥氣。」我無奈地打開他存放其他咖啡豆的櫃桶，果然看見了標記「Mandheling」的罐子，是深度烘焙處理的。這罐放得稍微久了，能看見豆上的油光微亮。不過又不是開舖賣咖啡，不必深究這些。

我用勺子將兩種咖啡豆各裝起各半，放在手動磨豆器裏，用最精細的磨臼研磨，「喂，你又話又生意，唔會就係叫我嚟沖咖啡打CIV6啊嘛？」

芒果一聽此言，登時坐直了身子，他故作玄虛道︰「唔係呃你，真係有大生意。」他又壓低了聲調，生怕被文叔叔聽見，「我老竇話我靠炒股揾食好唔得掂，話驚一個浪冚埋嚟我就聽玩完，想我做返啲正經嘢。我第一時間就諗到你！」話到尾段，聽著有些興奮的語氣在其中。

（待續。）

上個堂先，今晚會打好埋第一回收尾，敬請期待

第一回（續）

「我？咪玩啦，我返兩個月工俾人炒一鑊，你無嘢吓嘛？」我苦笑道，雖然我不是三大畢業，但大學畢業生如此淒慘，確實不是易事。

「就係你！其他同學個個有工做，得你一個輸到無得再輸，我唔揾你揾邊個？」芒果說出來理直氣壯，「更何況你是我最好的兄弟，當然有好嘢係益你啦！」

雖然後半句聽起來令我頗覺感動，但我深信前半句才是他的真實想法。

芒果見我不置可否，他用更激昂的語氣說道︰「我哋兩個，一個輸得起， 一個無嘢輸，一於自己做老細，玩壇大嘅！」

「讀BBA啫，做老細話咁易咩……」我自然不會將我心中的真實想法宣之於口，只是敷衍問道︰「咁你諗住做咩生意？」

「有無睇近排香港開咗第一間電競專用場地？」芒果悶聲假裝神秘問道。

咖啡豆研磨好了，放到意式咖啡機裝粉的把手裏，壓得密實了，裝回機中鎖緊。然後倒出一杯牛奶，放在酒精燈上加熱。芒果一動不動的看著我行雲流水的動作，嘖嘖稱奇。做完了這些，我才應道︰「無點留意，香港有人打機咩？」

——能夠問出如此問題，只能說明我不打機，以及我的無知。

果不其然，芒果頓時「跳掣」︰「你都痴孖筋！而家香港不知幾多人打機！嗰間電競館生意不知幾好……」他喋喋不休地開始講經，只有不足一成是我能聽明白的，其餘統統是電競術語。

我只看著鮮奶加熱到略微燙手，便吹滅了酒精燈，拿奶泡壺蓋蓋著來回抽插把手將牛奶打至起泡。完成了以後，我便預備咖啡杯放到沖調機的滴口下。按動開關出水。

芒果說到唇乾舌燥︰「……所以我哋開喺旺角一定有得諗——沖好未？」如果不是他問「沖好未」，我應該不會聽進任何東西。

「咩話？」

「頂你個肺吖……你有無聽到過……」

「哦，就沖好。」

「屌！」

二十秒過去，咖啡機沖出來的汁液開始轉黃，我便關了機。此時廳內已是醇香四溢。帕卡瑪拉的糖香和曼特寧苦中帶甘的堅果香味混和在一起，這樣的Expresso味道更為豐富。不同咖啡豆味道香氣各有不同，混合起來更加千變萬化。但這還未是Cappuccino。

加進奶泡，最後抖手拉一個葉狀花紋，Perfect。

咖啡放到杯墊上，芒果急不及待的呷了一口，先是讚嘆︰「你手勢係真係好，可以去開舖！」

「你去上環行兩轉，嗰度先多大師傅，我呢啲業餘嘅係嚟搞笑㗎咋。」這不是自謙之辭，我確實不知道自己沖咖啡水平如何，證書倒是考過，但喝過我沖的咖啡的人不多。星巴克那些地方，不提也罷。

他一咂嘴，不再探討我的手藝︰「所以你覺得開網吧呢個計劃點？」

我大驚失色︰「你真係諗住自己做生意？」

「屌……我啱啱咁耐都係白講，算喇我同你再講多次。」

好嬲，紙言點解會有咁樣嘅事情發生

紙言「作者」「六界之外」請你入一入嚟

第一日，多少少
呢度都差不多五千字，聽日再更！
覺得唔錯嘅不妨留個名，多謝支持

留名

留名支持

第二回

去芒果家裏作客已經是三日前的事情了，這兩三日我們又碰了兩次面，終於敲定了計劃，便是要開一間網吧，確切地說，是一間網絡咖啡店。不過「Cyber Café」這個理念在香港不太流行，權且叫它做網吧。網吧的名字還未想好，地點倒是物色了幾個，比較淘汰後，還剩下兩個。啊嘛。我打電話問咗，呎租有望殺到$40，咁月租十五萬五嘅話，回本應該唔難。」

回本的確還可斟酌，要賺錢就辛苦了。不過芒果不旨在以此賺到錢——他只是想弄點東西讓文叔叔覺得他生活不是只有女人和股票。

「咁邊度都多網吧㗎啦，旺角嗰間成廿四萬租，先大得五十呎，唔抵屌喎。」我眉頭蹩起的幅度一點也不比他少。雖然我本不感興趣，但既然決定陪兄弟瘋一回，幫人幫到底，送彿送。

芒果思考一會，咬牙道︰「旺角人流點都多啲，就旺角啦，我老竇喺嗰頭都有啲關係，起碼唔會有人嚟搞事。」

他不喜歡和黑社會打交道，這是我所清楚的。他想要享受生活，而創業明顯不在他計劃之中。

我對他開網吧的想法也不置可否，不是我想打擊他，但芒果確實不像有恆心創業的人。

因此他居然為了一個未成熟的計劃願意去惹上一身騷，著實令我驚訝一番，也重視審視了他對開網吧的重視和執著。

可能對一個喜歡打機的人來說，擁有一間網吧是夢寐以求的事？我不太理解二世祖、黑社會後人的想法，不敢隨意揣摩。反正芒果不會害我就對了。

他確實對我極好，許了諾言不會讓我蝕掉一個仙，次日便往我戶口寄了十萬元，更親自到我家拜訪兩老說服他們。現在兩老對我要做老闆期望頗高，只是讓我不要告知弟弟幼霖，怕他會學壞。

「其實網吧真係無你哋諗到咁恐怖哩……」我同母親如此說的時候，她不耐煩地打斷，「哎啊，你哋後生仔邊識咁多嘢吖……好危險嗰啲你睇唔到咋……唏你做老細嘅遲啲就知㗎喇！安仔你要睇住佢添呀！我驚佢一個唔覺意得罪人俾人斬啊！」

文國安——芒果堆起燦爛的陪笑，應道︰「知道喇伯母，我都叫識啲人，菲林唔會有咩事㗎！我哋前排去唔同網吧視察過，環境都好安全乾淨，不過打機真係唔係咁好啦，都係唔俾細佬知道好嘅！」

母親笑得像朵菊花︰「安仔你咁講我就放心哂喇！」

我真是要臣服於芒果的口甜舌滑之下，甚麼女人他都能手到擒來。我快有衝動要叫父親過來，當場拿下這個親熱得快要給他戴綠帽的淫賊。

（第二回待續。）

瞓唔著，起咗個頭先，瞓醒再寫後面。呢一回已經諗好哂，打出嚟就係。

多謝#21&#22兩位巴絲

Lm

星域？

唔錯，留個靚名先

lm研究

呢間我以前同朋友有去過，不過寫返嘅時候都無點參考過。
真係想搵參照物嘅話，可能近期開嘅香港電競館會似啲。
又講多啲，樓主戒咗打機大槪一年，以前玩LOL，喺SKT3:0輸咗之後就無點玩，都無點留意過電競新聞，純粹係忽然間有感而發覺得呢個題材無人掂過，應該幾好玩，膽粗粗就試吓寫。會盡力做多啲fact check先出街，但真係有咩錯嘅話請各位巴打儘管罵，我會改正。

多謝支持，沖咖啡呢短短一段做咗好多資料搜集，算係我為主角留嘅細細地一個伏筆，如果呢度有真．咖啡愛好者，雅請斧正，樓豬其實對咖啡無咩研究

漏咗最重要一句添

本故事純屬虛構

如有雷同，實屬巧合

第二回（續）

不過說起來，他為了網吧籌建的事情，這兩天少了和女生約會，這倒是真的，我親眼見證。這可是了不得的大事，要是在大學圈子裏說出這事，絕對能引起不大不小的轟動。

我得承認，我是個有點自私的人；如果不是芒果給我十萬元壓袋，又拍硬檔說服了兩老，我很難無後顧之憂地全心全意幫他。或者這樣說對年長一點、打滾在社會的人來說，是極其正常的想法；但對於不諳人情的我來說，抱有這種想法，令我小有內疚，尤其是他的確只找了我一個人幫手。

或者他真的不想麻煩其他事業成長中的同學；或者他真的想要幫我一把。

但不管如何，既然他找到了我，便表示他看得起我，覺得我有能力做好，我不可能自暴自棄！初生之犢不怕虎，說的正是在這種狀態下的我，一矣有一個機會我抓住了，便是不撞南牆不回頭的架勢！芒果有一段說得很對︰他有大把資本可以輸，我則除了一身瘦肉一無所有，發揮起來毫無限制，或者我們就能闖出一片天地！

真是幸運，搭上了芒果這艘大船，可能這才是讀四年大學最大的收獲。以前人們告訴我大學是用來積攢人脈，我還嗤之以鼻；現在想來，原來不假。憑我自己的能力，一輩子也不會有機會創業。

——現在其實一樣，一旦輸了，我一輩子都不會再有同樣的機會！

我不要再在星巴克打工！我不要去鏟薯條！我不要去炸雞！

我聽見了從深淵爬出來的少年對未來不甘的吶喊。

無論如何，我一定會成功！

許勝不許敗！

勝！敗！

「喂，喂，你short撚咗？」芒果用前臂在我眼前揮舞。

我回過神來︰「咦？做咩？」才醒覺還在討論場地，「啱啱講到邊度話？」

芒果對我間歇性的思維躍遷習以為常，「講到喺旺角開，你覺得O唔Ok？」

「咁旺角啦，其實近我屋企多啲，哈哈。」現在能找到合用的四五千呎樓上舖已經不多，剩下這兩間已是最好的，都是不錯的選擇。我們可是看遍了各大地產代理才物色到這兩個租盤。

而說到離家近，踏單車估計十到十五分鐘路程，的確是很方便。

芒果得到肯定的答覆，便撥了個電話，不一會便接通了，「喂係咪吳小姐？係……我姓文㗎，就係前日你帶我睇過場嗰個後生仔啊……係，係……你帶我睇嗰個舖位，我商量過打算租落嚟㗎喇，你睇睇啲手續點跟……咩話，俾人租咗？」

（第二回待續。）
____________________________________
我身為一隻夜貓，三點三出文都係好合理嘅。
真係瞓，聽日起身就出哂成個第二回。

樓主加油
欣賞你出聲屌人抄嘢

cappuccino因為多泡好少會拉到葉呢類圖案，latte，flat white先會拉到啲複雜圖案

如果意式咖啡機，通常就咁用蒸氣棒打奶泡，樓主好有心機寫

多謝巴打教路盡量寫錯少啲

熱辣辣新一更送到~今日可能夜少少先繼續。
多謝上面留名嘅巴打，估唔到真係有人支持，多謝你哋！

田心
_____________________________________________
第二回（續）

「咩話，俾人租咗？」

他語氣由暖轉冷，不消一秒。

「我前日講好咗傾好就會租落，你覺得我係講緊客套說話？」我聽到他這樣說适，不禁暗自腹誹，換轉我是經紀，我也會覺得他是客氣話——不，我肯帶一個年輕人去實地看二十四萬月租的樓盤已經是個奇蹟。

但芒果此刻繃緊俊臉，略帶凶相的神情，是我從不曾見過的。

可能這才是我不曾見過的、黑社會的真面目？

電話掛掉了，芒果黑起了臉，只見他皺眉思索一陣，飛快撥出了另一個電話，「喂，財叔，係我芒果仔啊，哈哈好啊好耐無見，我遲啲嚟打麻雀啊吓。無，我揾你有啲小事幫吓手啫，聯美地產有個叫吳文靜嘅Agent應承咗我租層舖俾我又反口……係啊係啊旺中嗰間啊……哦唔使點對佢，我想佢履行承諾，還返間舖俾我啫……好吖唔該哂啊，遲啲我請咁多兄弟食返餐飯啊，好，好，你身體健康啊，呢排天氣唔穩定，好，拜拜。」

掛掉電話後，芒果回復了一貫的微笑，「搞掂，我哋應該有旺角舖用，簽約嗰陣用住老竇公司名簽得唔得？等我哋搞起哂自己公司先轉返落我哋名。」形式問題，我自然只需要點頭同意。

他人脈廣闊、交際能力超群，真是令我望塵莫及，是做扯皮條的好材料……這是出身背景的差距，怪不得誰。笑語風生之間，我能想像到那位吳文靜經紀即將有的不幸。

再這樣下去，事情都快要被他做完了，幸好我也不讓他專美於前，起草了一份簡單的計劃書。

芒果大致掃看完，開始提出疑問︰「你覺得設備有咁平？」

「唔貴得去邊，我問過啲電競設備公司，多數成批買有折，折幾多就要睇實際情況，你預呢度budget幾多？」

「Budget嘅嘢再講，但你肯定淨係得一百個機位？」芒果對機位的數量不滿意，「我哋前排去睇嗰幾間網吧，閒閒地都八九十個，人哋先二千呎咋喎！」

我慢條斯理地解釋︰「佢哋大槪都係一個機位得九呎，同埋縮到走廊好窄，我入到去就覺得有啲逼、好似抖唔到氣咁，唔知係因為咁定係裝修都關事。我諗啲位寬敞啲坐落會舒得多。

「具體要點做，我就未諗定嘅，可能遲啲要揾細Sam幫下手。

「裝修我都諗住一鑊過扔俾細Sam搞㗎喇，反正佢都跟緊師，當益吓佢。」

芒果失笑道︰「你就諗得周到喇，仲想借花獻佛？咪又係我啲錢！」不過他也贊成讓細Sam幫忙做室內設計。當下便聯絡了細Sam，敲定了一個日期他陪他的師傅去實地量度。

「個盤真係無問題家嘛？」我見芒果連日期都約實了，不禁疑問。

「得㗎喇，財叔求其點隻𡃁都搞得掂。」芒果對此十分自信，「反而我哋要喺細Sam睇盤之前諗掂我哋成個Setting想點做。」

他剛攤出旺角舖位的平面圖，電話便響起了。來電的不是他哪一位女朋友，而是一個陌生的號碼。

芒果歉然一笑，又說︰「預備睇好戲。」

（第二回終。）

啲隔行唔多平均添
第二回第一節copy&paste嗰陣都出現田心腦部故障問題，導致中間斷咗一兩句，自膠︰

不過「Cyber Café」這個理念在香港不太流行，權且叫它做網吧。網吧的名字還未想好，地點倒是物色了幾個，比較淘汰後，還剩下兩個。啊嘛。我打電話問咗，呎租有望殺到$40，咁月租十五萬五嘅話，回本應該唔難。」

回本的確還可斟酌，要賺錢就辛苦了。不過芒果不旨在以此賺到錢——他只是想弄點東西讓文叔叔覺得他生活不是只有女人和股票。

「咁邊度都多網吧㗎啦，旺角嗰間成廿四萬租，先大得五十呎，唔抵屌喎。」我眉頭蹩起的幅度一點也不比他少。雖然我本不感興趣，但既然決定陪兄弟瘋一回，幫人幫到底，送彿送。

更正如下︰

不過「Cyber Café」這個理念在香港不太流行，權且叫它做網吧。網吧的名字還未想好，地點倒是物色了幾個，比較淘汰後，還剩下兩個。

「葵涌應該OK啊嘛。我打電話問咗，呎租有望殺到$40，咁月租十五萬五嘅話，回本應該唔難。」

回本的確還可斟酌，要賺錢就辛苦了。不過芒果不旨在以此賺到錢——他只是想弄點東西讓文叔叔覺得他生活不是只有女人和股票。

「嗰帶咪有間超大嘅電競館囉……租平係諗得過嘅，但我哋小貓兩三隻唔夠人揪吓嘩……旺角應該好啲。」芒果不無憂心。

「咁邊度都多網吧㗎啦，旺角嗰間成廿四萬租，先大得五十呎，唔抵屌喎。」我眉頭蹩起的幅度一點也不比他少。雖然我本不感興趣，但既然決定陪兄弟瘋一回，幫人幫到底，送佛送到西。

幾有趣
想問下會係單元故定係啲劇情係連續既?

係中長篇，但係寫完之後斬開嚟睇返當係單元故都無不可
Btw對唔住呃咗咁多位巴絲打，呢度都差唔多一萬字，間網吧連八字都未有一撇

開咗個頭先，出去食完飯再打後面。
____________________________________
第三回

芒果接聽了電話，還開了擴音。

只聽到電話那頭傳來的女聲哽咽著，似乎剛才哭過，說話斷斷續續的。

我聽得不太清楚，不知道是不是因為收音太差。大約聽到「對唔住」、「我錯喇」、「個盤租俾」幾句較完整的說話。如果我猜得不錯，應該是那位女經紀剛才被恐嚇完，連忙轉軚把樓盤租回給芒果。

這手段確實不乾淨，坦白講有點卑鄙，恐嚇算是犯法的吧？她大可以報警吧。

轉念一想，如果我被三五個大漢圍著恐嚇「你敢報警就斬死你」，我應該會嚇得當場失禁，遑論報警了。現在不流行警民一家親，報警之後受不受理也很難說。

何況這不乾淨的手段不是用在我身上，我又是獲益者，只好低眉順眼，暗唸「眼不見為淨、你睇我唔到你睇我唔到……」

日後或許我也免不得和這些人打交道。

我心裏又打起了退堂鼓。對於我這些服從王法的良好市民，忽然間要和黑社會有交流，心裏除了害怕，還是害怕。

佢哋會唔會笑我矮，無一米八？佢哋會唔會覺得我唔好打，然後打我？佢哋會唔會好似燒死阿雞咁燒死我？佢哋會唔會一見面就逼我吸毒？佢哋會唔會有人對男人有興趣，要雞姦我？佢哋……

懷著對黑社會的極大恐懼，我又開始後悔應允了芒果的創業邀請。

但上了賊船，又豈是說跳就跳？

唉，見步行步啦。

芒果戲謔地聽著那位吳經紀哭了半晌，才關掉免提模式︰「唔係話唔租咩？哦我而家又唔想要個盤喇喎點算好啊……你求我就代表我要租？」他靜默了一會，不知道聽吳經紀說了些什麼，又道︰「我勉為其難再睇多次舖先，今日四點睇。」芒果這不是在要求，而是強硬地命令。我想就算吳經紀本來有什麼客人要接待，多給她兩個膽子，她也不敢推掉芒果了。

現在是三點半，我和芒果便出門去，搭上他的私家跑車，是傳說中能令杜汶澤不用炒車的GTR。Gunmetal青銅色，芒果的最愛。

正值上班時間，清水灣道去旺角沿路暢通無阻，芒果全程接近超速駕駛，我在龍翔道上差點吐了他一身。二十分鐘不到便到旺角，芒果在仁安大廈買了個車位，泊好車之後走兩分鐘便到登打士街花園。

（第三回待續。）

支持
睇得出巴打好有心寫

第三回（續）

芒果約了吳經紀在H&M外面等候，果然看見一個妙齡女郎穿著醒目的連身裙，手持文件夾，站得筆直端莊。她眼圈泛紅，顯然剛哭過不久。她大約二十四、五歲左右年紀，樣貌身材都頗為可人，似足「晚妝初了明肌雪」的神韻。身高有米七，和我、和芒果可以平視對望，要是不穿高跟鞋都該有一米六五，我在心裏暗打七、八分，不過想來都名花有主。

她認得芒果。芒果穿著打扮用心，舉手投足間甚有氣派，加上年紀輕輕，實在很難令她不留下印像。吳文靜便要走上來打招呼，芒果一揮手制止了她，淡然道︰「呢位係我Partner，叫佢何生，行啦，唔好浪費時間。」

兩句話先聲奪人，芒果便走在前面。吳文靜見他面色冷淡，連大氣都不敢喘上一口，只得唯唯喏喏地跟在他身後，連推銷、介紹、搭訕的勇氣都沒有。

我看她似是初出茅蘆的經紀，這宗月租二十四萬的大生意想必對她十分重要。芒果強行要這個樓盤，算不上錯，但也不能怪她。他第一次看盤時的確沒有肯定要租下來的意思，難怪吳文靜會把樓盤放給其他客戶。更何況芒果已經指使人恐嚇過她，再擺出臭臉是稍有過份了。

我心下不忍，一路上便對她多有照顧，詢問樓盤的細節，順便了解樓盤情況。和芒果交換了眼神，他也不制止我唱紅臉，想來他也不如何動氣，只是要搶佔主導權。一個負責唱白臉，一個負責唱紅臉，分工默契，便在一個眼神中完成了。

吳文靜在我連番詢問下也恢復了些許神采，她還是不敢直視芒果，但起碼能和我談話了︰「呢個盤其實好難得先有，之前一直都係做飲食嘅，你哋係咪打算開餐廳？」

我搖頭，也沒有必要隱瞞她︰「開網吧。」

她很給面子地「噢」了一聲，續道︰「咁啲煤氣喉之類可以唔使理喇，成個盤有三千九百二十呎左右，實用面積就三千一百呎，都有接近八成嘅實用率……有一部𨋢上落啦，不過樓下大堂十二點至七點鎖咗，你哋如果24小時營業嘅話，凌晨都係要行樓梯……電位、網絡嗰啲應該都夠用嘅，不過如果你哋開網吧要求網速再高啲嘅就可能要再駁過喇……啊我其實唔係好識IT嘢㗎咋，呢句你聽下就算啦。」

她的聲音清脆乾淨，聽起來甚是悅耳，一路介紹，到得目的地時，我已經大約摸清樓盤資料了。

步入電梯，按下「2」字，出電梯時只見梯口空間四五米見方，舖設了大理石，井然堂皇。不遠處有鐵閘落下，想來便是樓盤入口。這電梯大堂百多呎，也是計入建築面積的，芒果和我都深感地產商嘴臉醜惡。

吳文靜從衫袋裏找出鑰匙，蹲下開鎖。不及膝的連身裙翻起到大腿上，依稀可以見到裙下風光。我看見芒果猛地瞪大眼睛看著，像是要把她的裙子看穿，便悄悄撞了他一下。只見他面露淫笑，並不說話。

空房裏打掃得尚算企理，煙塵不多，間隔牆都拆掉了，留下四面空曠和赤裸的水泥結構。她又再介紹幾句，都是我和芒果已知的了。芒果便揮手讓她等候，轉頭和我交談，吳文靜也不好插話，便俏生生站在一邊。

「如果夠位嘅話我想再間多兩間房出嚟俾人五排用……櫃檯放呢邊啦對正門口夠顯眼……放呢邊會唔會好啲啊，後面可以間埋Pantry同儲物室……大廳就呢度一排四部機，背面又一排……後面都可以係咁放……」

大概商量好間隔，我畫下草圖影給細Sam看，免不得又被他恥笑一番畫功。他大後日再來看一次，然後便會立下專案，之後就不歸我管了。我和芒果都相信他和他所在的公司。

事情停當，已經差不多五點，芒果不是第一次來看這樓盤，因此節省了很多時間。他讓吳文靜預備好簽約的文件，說是明日公司會派人來負責這事，不勞我費心。反正租金不是我出，我也確實不必管這事。

芒果去仁安大廈取車，我在原地呆等。他沒有理會吳文靜，倒讓她不知如何是好，也傻乎乎地站在原地空等。不一會車牌「MANGOMAN」的青銅色跑車便呼嘯而至。芒果降下車窗，居然開口問吳文靜︰「吳小姐你係咪要返公司？」

床單

第三回（續）

不知吳文靜是被GTR吸引住了，還是被芒果嚇出了陰影，居然沒有拒絕。芒果有風度地下車，給她打開了車門，教她坐上前座。我暗罵一句重色輕友，GTR的後座也是人坐的？更何況芒果在後座堆滿了雜物，空間更是狹窄。

我勉強擠上了後座，芒果便發動跑車。幸好他還有兩分人性，沒有播放音樂，要不然後座中間的喇叭非把我吵死不可。

一路無話，芒果專心開車，沒有飆車、沒有賣弄車技，和剛才來旺角一路差天共地，開得平穩至極，定是照顧吳文靜才刻意如此。我則心事重重。吳文靜人如其名，十分文靜，不多說話，雙手緊抓着文件夾來回磨娑，只有半個屁股貼在車椅上，顯得十分緊張。幸好此去她所在的聯美地產分店不遠，不然更加尷尬。

吳文靜道了謝，手腳笨拙地逃下了車，我便坐回副駕駛座。座上還殘餘著餘溫。剛繫好安全帶，芒果便發車了，這個鐘點，在亞皆老街上，塞車是家常便飯。

「你覺得溝唔溝得過？」芒果不著邊際地問道。

「唔好又玩弄人感情啦芒果……」他換女友的速度真是極快，有時看見那些被他拋棄的女友哭得呼天搶地，我都感覺不忍。何況現在我心事紊亂，語裏包裹怨氣。

但他自有一套解釋︰

「啲女人黐埋嚟咪又係睇錢，唔好睇佢哋喊哂口咁，過兩日咪又係乜都唔記得。我唔覺得自己玩弄過邊個感情，我無擺過感情俾佢哋，佢哋都唔會無緣無故俾感情我。紅男綠女，咪又係你情我願。我認我係仆街玩女人，但我都有底線。我唔會亂咁嚟。」

對芒果來說，感情算是甚麼？或者都是因為出身關係，他鮮可感到女人的愛情。大多女人都的確是衝他的金錢、衝他的跑車來的吧。而他也確實沒有勾搭過朋友妻。這倒是有陸小鳳的風采，換著我是朱停，我也放心讓我老婆和他共處一室。

芒果為人是有點邪氣，起碼算不上是正人君子。但他凡事都有分寸，我從來都不覺得他像是黑社會出身。但今日他「吹雞」恐嚇人的行為，還是讓我想起了，其實他有黑道背景。

駕駛座上坐著的人留著電鬈的棕色曲髮，眉毛修得軒昂筆直，朱脣星目，鼻樑高整。是熟悉的文國安。他悠悠播起了陳奕迅的粵語歌，CD是我以前儲錢送給他的，物輕情意重，他現在還在聽。如果他只是一個普通的二世祖，我可以和他交心相處，也不求他給我甚麼好處；像以前大學四年一樣，不去記起他的背景。

但他始終是黑社會中人。今天的陰影不只是留給吳文靜，還有我。明明他和文叔叔待我都不差，像是普通的好兄弟和長輩一樣，但我心裏不可倖免下為芒果留下了「黑社會」的標籤。

我不可能繼續和黑社會共處。我可以和芒果做朋友，但和他開網吧，日後免不得要繼續在黑社會的邊緣上掙扎。這不是我想要的生活。如果我一開始看得更清楚的話，絕對不會被芒果「創業」的想法打動。我會寧願去另一家咖啡室應徵，當個時薪五十元的不入流沖調師。

跑車駛進染布房街，在車龍中向南緩慢挪著。喇叭聲音此起彼伏，教我心裏更加鬱躁。

（第三回終。）

好睇

土瓜灣發生傷人案 兇手疑為三合會成員

傑志早報 二零一八年九月十日

【本報訊】昨午（九月九日）三時，土瓜灣街市附近發生群毆事件。事發地點為土瓜灣街市對出市政大廈公園空地，傷者何X霖，男，22歲，報稱失業。

根據閉路電視紀錄，何男在事發前獨自在土瓜灣街巿買菜，走出街市時即被埋伏已久的四名南亞藉紋身男子包圍。四名男子對何男拳打腳踢，更使用木棍毆打，約持續兩至三分鐘，然後向九龍城方向逃逸。何男毫無還手之力，在毆打結束後已昏厥在地，由途人報警送院治理。目前何男已在廣華醫院住院治理，並無大礙。

該案目前經已交由九龍城區重案組區接手處理，警方將其列作蓄意傷人案，暫無人被捕。警方指四名兇徒或有幫派背景，如調查清楚屬實，則會和有組織罪案及三合會調查科合力破案。警方又指該區治安不穩定，呼籲市民要小心自身安全及保管個人財物。

▲土瓜灣發生圍毆傷人案。（上圖）

接近Midterm，可能會更慢咗，放心，一定會寫得完。
厚積薄發，無人睇嘅話，我寫俾自己睇。

篇新聞稿幾有心機
好少見啲故會咁寫

平時都去開樓下網吧，好有共鳴都係一班仔員工

幾正

up

第四回

我記憶中，應該沒有和誰結下仇怨，重到要打我一身的地步。

唯一可以解釋的便是，因為芒果的緣故，我和芒果走得近，被殺雞儆猴了。芒果是正主，但他身份不凡，打了他或許會惹下大麻煩，文叔叔必然追究到底，不會讓自己的兒子被白打一回。而我不過是一個住在唐樓的平凡人，打了便打了，可以說是一隻完美的「雞」。麻煩不大，震到芒果、甚或文叔叔，效果昭著。

傍晚六點，老媽子又來探望。父親早就探過了，他上班要緊，探了一次見我並無大礙便不太著緊，畢竟男子漢總要捱得打嘛。捱得苦中苦，方為人上人。

母親則不然，她得知我被打後，緊張到極，隔三差五便來看一次，似乎害怕醫院是水飯房一樣會虐待我。我雖然沒有說芒果甚麼，但老媽子多看大台電視劇，以師奶的聯想力早已想像出一套連續劇，然後將一切怪罪在芒果身上。

不過她卻沒有想錯。

她一邊刨著蘋果，一邊咒罵著芒果，順帶問候了他所有家人。我左耳進右耳出地聽著，忽爾笑容僵在了臉上——

是文叔叔來了。

他穿著唐裝，青布衫、白布襪、黑布鞋，整個人充滿江湖大佬氣息——當然是因為我知道他是大佬才會這樣想，客觀地講，應該是正氣儼然，姿容岸拔才對。他聽到母親正巧罵到他，哭笑不得，向我報以抱拳苦笑，便在病房外等候。

母親見有人來訪，多講幾句便算了，又說明早煲蕃茄薯茄湯帶給我。

她不認識文叔叔，我便也不多介紹。要是她知道眼前中年人是芒果父親的話，我想明天便輪到她上新聞了。她和文叔叔擦肩而過，在走廊上身影漸淡。

文叔叔不請自坐，坐在床邊的膠椅上。

「文國安條粉腸呢？」我冷笑問。其實這只是意氣說話，我對他現在怨氣正深，他怎會有可能來？就算他想化解矛盾，現在也不是好時機，他出現只會使矛盾更激烈。

文叔叔尷尬地吃吃笑了兩聲，天下間任何父親在聽到自家兒子被罵為「粉腸」時都很難擺出好臉色；但確實責任在芒果。「無嚟到。」他也不多作解釋，一句「無嚟」，其中之意包括「唔好意思嚟」、「唔想見面住」、「見到怕尷尬」等等，不必畫公仔畫出腸，心領神會便夠。

我只冷哼一聲，不作言語。換轉平時，我萬萬不敢這樣對待文叔叔，但此刻正在氣頭上，不管不顧了。

文叔叔從襟裏翻出一頁「傑志早報」遞來，問道︰「睇咗未？」

一提傑志早報我便無名火起，報導我自然看過，細Sam第一時間拍下給我看過了，「乜撚嘢『毫無還手之力』，明明我有還拖打到條友爆缸，咁都叫毫無還手之力？而家啲記者真係垃圾都不如！」說到憤怒之處，還掄了一下手臂，結果扯痛的只是自己，不禁「哎啊」痛叫一聲。

「世侄你冷靜啲先，但你知唔知而家事情嚴重喇？」文叔叔毫不打算探討我有多好打，據說他本身便是國術高手，但本書不是武俠小說，諸位看官勿要深究。

（第四回待續。）

打緊落去，兩點前有新一章。
第一人稱敍述帶嚟咗少少唔方便，會有啲混亂嘅感覺，一方面係我想營造主角分裂對黑社會同芒果感情間分裂嘅思維，另一方面都係我對情節掌握唔夠火候，請見諒。

田心

第四回（續）

文叔叔正色道︰「而家個報道話單案關社團事，等如話你入咗社團喇，你明唔明？」

「？？？」這是我沒有想到過的，我登時傻眼。

「國安想喺旺角開網吧嘅事情傳咗出去，嗰邊唔係我地頭，」文叔叔給自己倒了一杯水，又問，「你要唔要？」我搖頭，他便自己吮了一口，續道，「所以有人以為我想撈過界，插隻手入旺角，今次算係小小地教訓一吓，無非都係想我收手唔好開。」

我正要拍手稱慶，我現在就是不想開網吧了，文叔叔繼續說︰「但如果唔開，就更加坐實咗我想插隻手入旺角嘅野心。網吧一定要開。我同嗰邊關係本來唔差，佢哋誤會咗我當網吧係橋頭堡，其實我淨係想國安有份安穩啲嘅收入。

「介紹翻先，旺角地頭比較亂，你哋揀嗰個地方算係邊緣少少，但都唔差得幾多。旺角主要有三個大佬嘅，一個叫蟹哥，一個財爺，一個杰爺，佢哋都係大粒嘅，具體咩幫派我唔同你仔細講喇，你唔想知嘅知少啲好。你記住佢哋三個分屬三個社團就夠。

「佢哋三個最大嘅基本上都劃咗線，細拗撬可能有啲，但平時都叫正常相處，三足鼎立，只要佢哋應承睇住國安同你嘅網吧，唔會出到大問題。你哋反而要小心啲古惑仔，嗰啲唔敢踩界搞你，但會成日製造啲麻煩，同埋又唔知頭唔知路，咩人都敢惹。我驚你同國安唔夠手段對付佢哋。（他似乎已認定我一定會陪他兒子開網吧似的。）

「不過你都唔使打退堂鼓喇，你而家已經無得揀。呢篇報導一出街，冚世界都知道你係我嘅人。你跟實我還是好，如果你覺得可以甩到身，我包保之後大把人想借你過橋——前日指使人郁你嗰個就係蟹哥，佢份人衝動啲，不過都算直爽，我講兩句佢都應該肯賠罪。

「嗱咁樣啦，我拖返個頭，搵日約齊佢哋三個出嚟開幾圍食餐飯，解釋返你哋間網吧仔係細生意，佢哋俾吓面應該都會關照你哋嘅。約實咗日期，我再通知你。」

文叔叔一大輪話總結起來，意思簡單得很︰你何飛霖現在騎虎難下，不想幹也得幹下去，而且還得準備好和黑社會套交情。

他見我目光呆滯，知道我還要時間消化和接受現實，便拍拍我的肩頭︰「你都唔使太緊張，國安雖然識人好多，但本身唔喺社團，上次恐嚇都係佢第一次咁做。佢本身出身係咁，行事手段你可能一時間唔習慣，你都知佢本性唔壞㗎係咪？」這倒不錯，芒果為人仗義，也講道理，實在不像是黑社會；因此他表露出些許黑社會處事手法，我便深感掙扎矛盾。「佢想開間舖仔好耐，不過一直懶得滯唔肯做。我前排幫佢唱通街，佢而家騎虎難下，開唔成就柒俾全世界睇㗎喇，你都快啲好返幫佢手啊知冇？」他話中不失得意，似是在得意自己成功用小伎倆逼迫兒子上進。

文叔叔從來不講粗口——起碼對著後輩從來不講，忽然間「破防」了，讓我嗤笑之餘，對芒果的怨氣也減了半分。要不是他開網吧的事情在黑社會圈子早鬧得人盡皆知，他也不必為了一個理想舖位行不為人齒的手段。

「好喇你諗通出院就繼續搞網吧嘅事啦，住院費我入咗落你戶口㗎喇，今次係我同國安搞到你俾人打，真係好對唔住。我會等蟹哥同你再賠罪多次㗎喇，你唔好放喺心上。你今次俾人打完，大家知你係我嘅人，反而安全咗；如果你唔夠起間網吧，就真係俾人白打喇，你係醒目仔，諗得明嘅。」他和顏悅色說道。

合著我被打了還得說多謝不成？我哭笑不得﹐但他說的確實有邏輯。我對黑社會的世界一無所知，但因為網吧而已經被捲了進來，若非文叔叔罩著的話，後果不堪設想。

「國安今日帶你個朋友去睇設計，過幾日就會有個板睇；佢搞緊開公司嘅嘢，話請你諗公司名作為賠罪喎，由你話事，想叫咩都得。」文叔叔又代芒果交代一番網吧事宜，「我有啲事，要走先喇，芒果遲啲會同你屋企賠罪。」

我不禁想，他們一家真係人情練達，先是由文叔叔來安慰我，芒果則釜底抽薪，直接從兩老下手：的是比芒果直接向我認錯有效得多。

文叔叔見我大概是聽明白了，便告辭離去。他由始至終都沒有問候過我傷勢，對他來說這大概只是不值一提的皮外傷。

現在騎虎難下的不只是芒果了，還有我。我和他們成了一條繩上的蚱蜢，只有將網吧經營起來，才能逃過一劫。就算網吧搞砸了，都起碼要證明文叔叔對旺角沒有絲毫覬覦之心，只是我同芒果失敗的創業之舉。這便是過程比結果更重要了。不過芒果為了作為賠禮，竟然讓我來命名網吧——叫甚麼名字好呢？

（第四回終。）

啱啱好趕得切兩點正，大家睇得開心啲。
本來想整個「網吧徵名活動」，但而家讀者唔多，希望之後會夠人可以搞到「網吧初級駐場總務助理招聘活動」啦。

另外，聽日田心有重要事情處理，我會繼續打定少少稿，希望聽日有時間可以擠到千零字俾大家。

如果對劇情有咩意見可以拎出嚟一齊傾下、覺得寫得OK嘅不吝俾個正皮、留名，感激不盡。處女作寫得唔算好（雖然我都無諗過一炮而紅），希望大家多多支持。

田心

好似幾有趣

幾正嘅題材加油樓主

多謝多謝

仲記得以前學校附近有間叫 一網打盡

咁我都幾肯定我改個名劣啲

第五回

既然網吧非做不可，還牽連自己和家人的人身安全，那就真是不可輕待了。芒果又許諾了我10%的股份，我一躍由打工仔變成老闆。本來我是陪芒果創業，給他打下手，現在變成為自己創業了。文叔叔和他為了將我徹底拉上戰車，都可以說是誠意十足了。芒果不知道給母親下了什麼迷魂湯，居然讓母親放心我繼續搞網吧的事情。

因此，我也順理成章地鐵了心要一條路走到黑。

雖然還是得和黑社會打交道，但既然文叔叔打了保票不讓我牽涉太深，那就既來之，則安之吧！文叔叔是不是絕對可信？不是。但我有其他選擇嗎？沒有。如果真如他所說，我已被標籤成他的人馬，那我就是黃泥掉進褲襠——不是屎也是屎了。

網吧的座位確定在八十八個，兆頭很好。胡師傅——細Sam的師傅，說是可以按之前我畫的「草圖」間隔，即是可以再單獨間出兩間房，每間有一排五個機位。胡師傅也很夠義氣，收了芒果中介費後，幫忙解決了裝修公司等等一應問題。網吧的外殼是不用我和芒果兩個外行人操心了。細Sam拍胸膛保證要是出了甚麼岔子，他便一死以謝天華。

芒果急不及待，要加錢便加錢，只要求四個月內完成裝修。雖然現在連裝修初稿都未見到，但胡師傅信心十足地應允下來了。

座位數量定下來，電競設備也不用我再煩心。芒果說怕我一竅不通，會被電競設備公司任意魚肉，決定自己操刀。他平素打機都用最好的設備，對這方面的了解自然深我十倍不止，我樂得做個撒手掌櫃。

當下要做的便只有尋找其他商業合作、贊助、並建構起網吧的電腦系統了。雖然我對電腦系統同樣甚麼都不懂，可這不用我一手一腳去做，我只消提出要求，自有專業的系統開發公司幫忙做出來。本來我是打算找現成的系統的——但芒果不依，他想自己的網吧系統是獨一無二的，這就得專門聘人開發了。

不過這些都得等到我出院以後了。當務之急是養病。對了，還有為網吧改個體面的名字。

該叫甚麼名字？

我是個有「改名困難症」的人。從這篇小說的標題便可見一二。

常勝網絡？連贏網烙？無敵網絡？噱頭不錯，但太老土。不要。

星星網絡？太陽網吧？草原網絡？零個趣。

救命，改一個好名字真是天底下最痛苦的事情。

先拋開那些雜七亂八的想法吧。從本質開始分析，網吧的存在意義是甚麼。

讓一群人聚在一起打機、家裏沒有電腦的人也可以打機、嫌家裏電腦配置太差，便來網吧打機……

我將這些記在紙上，想從其中找到一些靈感，彷彿差一點就得到些什麼了，但總差一點點，我決定去連登詢問一眾巴打的意見。

「諗住同朋友開間網吧，叫咩名好？」

連登

連登網吧

出文啦

臭雞網吧

我感覺到筆巴再流連喺呢度，有朝一日呢個講故Post會變成尋人Post
開到Post2嘅時候，就喺標題度註明︰「內有筆記明，尋人請進」

感動筆巴竟然真係睇我寫嘅故
我本來仲以為係入嚟隨手一推

真係有睇 題材真心幾新穎幾正
下次我都係換第個帳黎捧場 班痴線佬讀者搞到田巴真係唔好意思

無用，你化灰我都認得你。又話打文！！！

邊打文邊吹水是常識吧

有份Assisgnment今晚Dead，我身為前途無可限量嘅大學生，而家宣佈我打文打到十一點出一小章再去抄功課。

啱，而家都打緊文，手機吹水，電腦打文

我星期三先有嘢交

我唔係痴線佬呀

關於網吧名

多謝各位巴打賜名，壓倒性地想網吧命名為「連登網吧」。然而田心既是初生之犢不畏虎，絕對膽敢無視一班巴打嘅建議。

情境一︰
小明︰「喂，我哋上連登咯。」
小文︰「我咪上緊連登囉？」
小明︰「唔係啊，上連登打機啊。」
小文︰「上連登打咩機？上連登打飛機就聽過……」
小明︰「&#%$^&%#@*」

（利申︰幽默感師承李X持大師。）
情境二︰
「聽講開咗間網吧叫連登……」
「咁Skr？」
「Skr你老母」
「吾系吾去下牙麻……」
「一於搞於次連登網吧連登聚會！」
「好一定熱鬧過金鐘」

第一個情境純粹係嚟搞笑嘅，唔好當真。但我寫嘅目前為止，都算是正常人之間的普通生活故事，無咩太痴線嘅情節，暫時都未有打算加入咩痴撚線元素在其中……所以……先唔好將它變成一間痴撚線網吧吧。
（其實我改咗一個名，呢個名對主角嘅性格有啲意義，但出街之後我巴保佢會比1Q題答案更轟動。）

田心

皇天在上，后土在下，田心在此下軍令狀，今日十二點前必定更新，有違此誓，但讓巴打任意處置！

趁肥絲未入嚟自膠先，我打錯字，我無Proofread，我無用，我係垃圾，我唔係男人

現在罰抄十次
包保包保包保包保包保包保包保包保包保包保

見到田仔你咁
你叫我點面對我自己好

你都嗱嗱臨立返個軍令狀話今晚出唔完故就裸跑彌敦道

屌 剛剛live 咗 見話十一點出 碌落啲變十二點前

本來諗住十一點出，但執執IDEA發現一千字左右好難搞掂，所以要搞耐啲。

又講經
我雖然有個大綱，但去到細位點樣表達就係完全隨興。正常嚟講應該寫好哂成本，執過先出得街，但我想試吓最隨心嘅送出嚟會有咩效果。

第五回（續）

連登巴打們很是活躍，答覆似雲湧來︰「霸氣網吧」、「網吧網吧」、「連登網吧」、「臭雞網吧」、「吃大雞吧」、「開間網吧」……令我欲哭無淚。

更甚者，「開咩網吧吖返屋企瞓啦」、「嗱嗱臨執柒咗佢」等等心靈雞湯，讓我差點忍不住一把摔壞手機。

唉，求人不如求己，叫雞不如打飛機。

打機的地方、休閒的地方、做Project做到一半想放鬆的地方、和朋友一起來的地方……忽然腦裏靈光一閃！講到尾，網吧咪又係個地方！

地方的網吧！

我向芒果提議這個名字，他二話不說在Whatsapp封鎖了我。

我打電話向他解釋改名的初妆︰「即係咁，網吧講到尾，都係個俾大家放鬆吓嘅地方，有人想用啲好電腦打機要搵個地方，有啲人同朋友打機想嚟搵個地方，有人覺得壓力好大又會想搵個窿捐入去……你諗吓，香港人平時壓力好大，佢哋一定好想有個地方可以匿埋放縱吓，我哋本來個裝修已經係想強調舒服……」

芒果打斷︰「我明你意思，但係個名可唔可以文雅返啲？」

「……我再諗諗。」我嘟嚷道，掛斷了。

我已經不恨芒果了。或者說，我不懂得怎樣去恨他，不懂得去恨任何一個人。更何況他是無心的，他也算身不由己。

如果真的要恨的話，也讓是恨文叔叔吧？我在病床上思索良久，發現將我逼到這步的罪魁禍首原來是文叔叔。芒果很有義氣地好心做壞事，將我拉了下水。這能怪得了誰？怪自己笨唄。

不過現在怪誰都沒有用了，箭在弦上，焉能不發？

有了思路，改名字便容易得多，「地方的網吧」自然是作不得真的名字。

天地一方？靜思一角？

鬧市一角吧。

我對這間網吧本身有甚麼期望——撇除被脅逼的元素以外，我會想網吧是甚麼樣子？

我會希望它成為我逃避現實的地方；我可以用創業的光環來掩蓋其實我至今仍是一事無成的真相。我不用面對奇怪的家庭壓逼和朋友的非議，因為「創業」本身便是極其偉大的事情。我本身有魄力創業嗎？沒有。要不是芒果幫衬的話，我一輩子都或許不會提起如斯想法。因此在別人的眼中，創業這件事情在我身上彌足珍貴，是不容褻瀆的、不容干擾的。於是就算它的成績平平，我還是會倍受嘉許，只因這是我有份所創造出來的財富，不是誰施予的。我還會希望它成為別人逃避現實的地方，他們在經歷巨大的壓力後、在生存在狂暴躁動的城市裏時，會有一個角落，叫他們想躲在這裏一生一世，即便這奢侈的安逸和舒服是要收費的。

芒果有本錢享受生活，我有樂觀的嚮往生活的心，我們所孕育出的結晶，也必會充滿了生活情調。單從我們理想中的座位編排，便可見一斑——我們並不想網吧像普通的網吧一樣只著重收益，我們有更大熱忱讓用家體驗得更痛快。

「鬧市一角」這個名字很快被芒果同意了，我又說可以在大門口掛塊直書的牌子，芒果將建議轉發給胡師傅，胡師傅說並無不可，索性便將整個電梯大堂都設計一番。於是芒果便去找父親求字了。文叔叔喜歡舞文弄墨，芒果此議讓他喜笑顏開，「鬧市一角」四個行楷大字一筆而就。文叔叔自吹自擂說有文徵明神韻，若生意爆滿的話，他應記一功。我們自然不敢掃他顏面，不過平心而論，他的字禮確實雄渾帶勢，蒼勁有力，正是我設想中招牌的樣子。

出院後第一件事，便是去跟文叔叔吃飯。其實我尚未完全康復，筋骨裏留下了些暗傷，走動時仍然渾然赤痛，但都習慣了。

我總是覺得有點奇怪，如果真如文叔叔所言，那三位大佬忌憚他在旺角插一把手的話，應該不會因為一餐晚飯便解決誤會。「我個仔嚟做正經細生意」，這句話說出來，誰會相信？我處世經驗不多，但換著我也不會相信。

文叔叔在病房裏的說話，七分真三分假，當時連珠砲地說完，我想不過來；事後抽絲剝繭，其實頗多詭異之處。最主要地，他說的一切都環繞著「我已經成為他的社團下屬」這點，而這點是未被證實的。

然而我敢冒任何風險來驗證他說的說話有幾分真幾分假。我不清楚他們的遊戲規則，即使文叔叔有什麼惡意，我也只能選擇將所有希望放在他身上。看過吳文靜被恐嚇、自己又被打一次之後，我已經沒有任何勇氣去挑戰他們的世界。到這個地步我只是一隻棋子，或者芒果都只是一隻棋子，操控棋盤的是文叔叔。但起碼芒果了解遊戲規則，而我甚麼都不知道。

但我甚麼都不想知道。如果我知道得多了，我就更加只能加入這場遊戲了。我不想加入這個遊戲。我到現在還是接受不了。轉換是誰都受不了。前一日還是失業的頹廢青年，後一日便成為了黑社會，而這並不是自己的選擇，而是被別人強加的。

但我卻偏偏恨不起芒果。四年多的感情焉是說沒有就沒有的？他選擇了拖我下水，本來並不是想害我——他已經向我道過歉了。跪在了病床前，哭得很淒慘，比每個和他分手的女人哭得更淒慘。我從來沒有見到他哭過，他雖然演技很好，但演哭戲對他是明顯不可能的。所以我也陪他一起哭了，深深感到兩個人都被文叔叔出賣了。

都是文叔叔的錯！甚麼收入不安穩，芒果本來在股市風生水起，都積蓄不少，好端端開甚麼網吧？明知自己兒子身份顯赫，還要逼他自己找工作，無論芒果在哪一行都只會為他招惹是非！我算是看出來了，文叔叔分明是要將芒果往火坑裏推，要他學會和黑社會打交道，然後好繼承他家業。如果不是的話，他安排芒果到自己公司掛個虛銜，不就足夠了嗎？

但我也沒有選擇。我已經成為了棋子，棋手是文叔叔。我也不恨他，他做的都是為了自己，為了芒果——從他自己的角度上，是為了芒果。

某程度上，芒果和我的遭遇都是差不多的，都是被逼著一定要做好開網吧這件事情。我是被芒果拖下水，又受黑社會壓力不得已為之；芒果是死要臉子活受罪。文叔叔已經將事情鬧得人盡皆知，愛面子的芒果不可能半途而廢。本來這只是一場父子間的家庭糾紛。我卻被芒果拉進來共同進退，真是令我啼笑皆非。他對我的義氣相邀本意是極好的，但卻弄巧成拙了。他除了愧疚外，便是痛恨自己糊塗，一開始未看清文叔叔企圖了。

文叔叔的司機開著車，文叔叔坐在副駕駛位置，我和芒果坐在後座。聽著文叔叔和芒果略顯隔閡的對答，我忽然想，文叔叔或許想漏了一點。我固然是一隻很容易操縱的棋子，但芒果也是嗎？他素來有自己的想法，他會肯接受文叔叔的擺佈嗎？這樣一想，一個想法浮上心頭。或許事情尚有轉機。
______________________________________
計返字數原來好益大家
呢章成二千幾字，其實我可以拆開兩截拖你哋
連登作者有愛

記住正皮&留名！

田心

做人有口齒，我話更到但係甩咗更嘅話，我梁非凡三個字掉轉嚟寫。（田心，2019）

我發現呢個故似乎唔多適合深夜更新

啱啱追晒
幾好睇
中一開始去網吧都去左10年有多
啲網吧名又真係鳩改
陽光海洋極速天堂

能成為密友

其實芒果佢

推

今日繼續繁忙臨近midterm又要溫書，睇吓攝到幾多時間打字

樓主加油
好睇
欣賞主角唔會因爲
泊到過好碼頭就心雄

Pish

第六回

芒果不是一個安份的人。

他更加不是傳統意義上，一個合格的兒子。

我的猜想裏，芒果自己創業是一定會為文叔叔惹來麻煩的。文叔叔自己是黑社會大人物，芒果是他獨子，他一舉一動都代表了文叔叔——起碼在其他人眼中是如此。他自己搞生意，就代表文叔叔有意這樣做、起碼文叔叔暗裏支持。這就已經足夠其他仇家、或者感到勢力受侵犯的人大做文章了。

我不是黑社會，但尚自認心思細密，是大學Ocamp玩「揭尾故」最不受歡迎的遊戲者。

如果真的有人要因此對文叔叔動手的話，想必不會是明裏行事，這樣牽一髮而動全身，殺敵一千自損八百。而如文叔叔所言，旺角勢力混亂——這點我向芒果取證過了——有甚麼大動作的話只會攪成一盤亂局，誰也討不了好，因此在明裏針鋒相對是不太可能的。

這意味著蟹哥、財爺、杰爺等人要有麼動作，都只是在檯底進行了。而文叔叔是不可能出面處理這些暗裏製造出來的麻煩的。這只會坐實了他扶持芒果、暗裏支持網吧的事實——雖然其他人早就這樣看，但這是不能宣之於口的。誰先將問題搬上了檯面上，誰在名義上就落了下風。故此，解決問題的人便只能是芒果。藉此，文叔叔鍛煉芒果的企圖便算是達到了。芒果在此過程將學會使用不少下作手段，並真正成為一個黑社會人物；而不再只是「文叔叔的公子」一個擦邊的身份。

這是我的猜想，若果不錯的話，我也能夠明白文叔叔的動機。

擴張勢力是其一，文叔叔暗裏一定會給予襄助讓「鬧市一角」在旺角站穩腳跟。雖然旺角這塊大餅被瓜分得七七八八了，但芒果用開生意的名堂來進足旺角，也是冠冕堂皇的，明面上不傷及誰的利益，蟹哥等三家想要擰成一股繩合力對外不簡單。而且文叔叔在白道上關係似乎更廣（我知道他是某上市公司的主席，在許多大公司都是小股東），想必有能耐讓一間小網吧安身立命。

讓芒果嗣繼父業是其二。文叔叔稟性傳統，「子承父業」的想法想必植根腦中，不可消除。他也不可能隨著時代更新而產生人死財散的想法。好不容易白手興家打下來的江山，不由自己兒子繼承，難不成在死後拱手讓人不成？然而芒果一直以來的表現就只是係浪蕩不羈的公子哥，除了會玩股票以外，似乎也沒有甚麼可觀之處；文叔叔急於將他培養成接班人，由在他人勢力裏經營實業開始，再也正常不過。

但芒果不是一個安份的人。

他不會甘心任人擺佈。或許他不像我杞人憂天般想得太多，但若不幸地事情按我想像的軌跡靠攏，芒果絕對不甘心文叔叔為他安排好他的道路。何況以我四年來對他的認識，他志向絕對不在此。玩足一世，是他唯一的心願。可憐天下父母心，以文叔叔的傳統觀念，怎可能接受到芒果玩世不恭、慾望行先的價值觀？

這是根本上的矛盾。但若無人引導的話，或者它可以被隱藏一世。我所想的事情的轉機就在這裏。

只是……唉，苦了芒果。

無論他怎麼選擇，吃虧的都是他。無論是將矛盾提早引爆，還是積存一世，對他都是莫大委屈。

如果文叔叔並不是這麼食古不化的人，自然是最好，如果現實並沒有我想像中這麼險峻，自然是最好。

但我得為接下來的飯局做好兩手準備，因此有必要和事先和芒果通氣。我能真正信得過的也只有他了。但願他不會辜負我對他盲目的信任。

（第六回待續。）
________________________________________
今日應該只能去呢度了，我咬住雪芳蛋糕先有時代打文。
網吧都係未咁快開到住，我想主力處理咗主角嘅內心世界，等佢嘅性格出到哂嚟先。希望大家唔會覺得我用咁長篇幅係拖字數啦！

田心

細節寫得好詳細，推

支持

好文再推一推

訓前一推

第六回（續）

「你哋開網吧有啲咩問題可以問林叔，佢搞實業識好多人，應該俾到建議。」我從車裏的鏡中看到文叔叔正閉目養神。他正和芒果閒聊，內容多是環繞開網吧。芒果並沒有向他透露詳情，因此他說得也不深入。
說開又說，單憑芒果沒有向父親尋求多少協助，泰半事情都是我和他二人完成，我便看得出來他並不想網吧被父親影響。他連起步經費都沒有向家裏索取。

我正要將我的想法彙集成訊息傳給芒果，芒果卻先一步發來一大段文字了。原來他剛才心不在焉地玩手機，是在編寫訊息給我。

而這則訊息，我看過了以後，不禁目瞪口呆。

能成為密友，大概總帶著愛，原來，我和芒果真是心有靈犀……呸呸呸、這是兄弟間的默契！

我看完芒果傳來的訊息，隨了相視一笑，便只從彼此眼中看到了無奈。要這樣「曲線救國」，也是被文叔叔逼得沒有辦法了。

文叔叔的座駕駛進了九龍灣某大廈停車場，步行一會便到了百樂門。文叔叔包下了一間房，宴請蟹哥、財爺、杰爺及其手下等人。

我們是東家，自然是來得最早的。文叔叔坐在首桌主位，芒果和我分別在右首二三位落座。這是中式待客的傳統，左首的位置留給尊貴的客人，是謂「虛左以待」；雖然這世代沒有多少人講究傳統禮節，文叔叔卻對此一絲不苟。稍頃半刻，便有外人進入包間，芒果給我逐一介紹，卻是蟹哥、財爺、杰爺三人聯袂並至。文叔叔連忙站起迎客。

為首一人，年當花甲，老態龍鍾，步履穩重，如松柏之古拔，參山嶽之威重。他臉上有三兩道刀疤，在皺紋遮掩下都不太顯眼了，頭髮花白，目光仍烱然有神，一看便知道絕非尋常老人。這是財爺，芒果上次恐嚇吳文靜便是求助於他。想來他和文叔叔的關係不錯。

左邊一人三十餘歲年紀，面相凶狠，鋒芒畢露，穿著奇怪的花朵紋狀布衫，卻沒有絲毫娘氣，只是江湖氣息很重。我看見他左手手掌缺了一角，無名指和尾指都不見了，看著猙獰可怖。他淡然撇了我一眼，隱有威嚇，讓我頗感不適。這是蟹哥。

最後右邊的杰爺——若非芒果介紹，我實在灴敢相信他就是「杰爺」。這人才二十多歲，穿著看似模仿韓風，身高只一米六出頭，比我還稍矮了一截。他留著清爽的短髮，面目清秀，毫不似黑幫作派。我想「杰爺」應該是諢號，而非真的尊稱。

財爺甫一進來，便向芒果大笑︰「安仔，上次我幫你一轉，你差我一個人情啊！」芒果滿臉堆笑，連聲稱是，看不出絲毫和黑道中人打交道的不慣。他雖然不喜歡這些正式、莊重的場合，但多年來都早已習慣了。無非也是你好我好大家好，相互賣個面子而已。

財爺又轉頭向文叔叔道安︰「懷道兄，好久不見。」——我並沒有將這句話變成書面語，這七個字是確實從財爺口中吐出的。原來文叔叔全名是文懷道，我從來都沒有過問過，畢竟詢問長輩名諱在我眼中不太禮貌。文叔叔回禮道︰「添財兄都好久不見，風采依舊，我真係自慚形愧。」我聽得冷汗狂流，幸好文叔叔不會與我這樣文縐縐地說話。

文叔叔又和蟹哥、杰爺兩人道了禮，四位大佬便寒暄起來，說的都是些江湖中近日新聞，我本來不想聽，但又不便離開，唯有和芒果站在一道旁聽，還得裝出津津有味的樣子。文叔叔尚未向眾人介紹我的身份，應詃是要等到宴席正式開始才會介紹。他們當著我便談起了江湖秘辛，明顯沒有把我當成外人，已將我看成是文叔叔的親信了。我連連叫苦，宴席未開始便已假笑得嘴角發麻了，等下還需要演多久？但轉念想到我和芒果大逆不道的計劃，又不禁暗自期待起來。

（第六回待續。）

lm

Sorry巴打們呢輪都好忙，但又唔想求奇打啲嘢出嚟交差，唯有放慢少少嚟諗。最怕就係一急就出Bug，寧願寫慢啲都想寫細緻啲，起碼過到自己一關先我知道其實我嘅寫法、題材都唔一定適合大多數人，但我唔係為咗出名出書寫故，只係想滿足吓多年嚟嘅寫作慾望。如果咁啱呢度有人同我做到伯牙子期，固係欣然，就算無，都可以俾我當呢度我嘅「鬧市一角」！

最後，都係多謝追故嘅巴打，我寫得咁冗長，你哋竟然都肯睇，真係好多謝你哋。

歡迎嚟討論劇情我唔識寫互動故，要度好哂先寫到嘢，但係都想同巴打看官們多啲來往

繼續講經我多嘢講過陳柏宇
大家對我嘅分段有無咩不適？會唔會一段太長？我見其他巴打嘅故好多都係一句一段，我一段嘅長度會唔會好難睇

無問題呀，睇落都舒服，似係睇書咁

詳細咁描述心理，我覺得幾好

黑社會的無能力外人

好正，描寫嘅細節位令人覺得親歷其景，留名支持。

田巴俾心機

筆巴等緊你出番外

大量錯字，執得就執，呢個係「不」唔係「灴」，用開倉頡速成係一錯字就睇落九唔搭八

第六回（續）

暢談正酣，侍應進來悄聲向文叔叔的保鑣、司機——豬仔說了幾句話，豬仔代為通報，原來是酒席已經準備好了。文叔叔便讓各人正式就座，準備開飯。蟹哥、財爺、杰爺等人自去安排手下不提，片刻後便返回主桌。

前菜上了不久，酒水便俱送到，是山西出產的汾酒。桌面不見有酒杯，卻備好了每人一個陶瓷酒碗。這酒碗不甚碩大，和紅酒杯容量相仿，只是一飲而盡的畫面想必十分痛快——對他們而言；我不算是滴酒不沾，但喝得絕對不多。

豬仔坐在首席末位，此時便扭開瓶封，給在座六人都滿倒了一碗。空氣裏登時清香四溢。我從未飲過汾酒，但望見純淨透澈的顏色，便知道這對我非同小可，想必一兩碗下肚便能教我死去活來。我不禁在桌下捏了芒果手臂一下，芒果打眼色示意我不必緊張。

逐碗斟滿，文叔叔站將起來，高舉手臂。他不刻意呼叫吸引注意，不過包廂內都迅速靜了下來。本來正在交頭接耳的眾人都停止了說話，眼光直愣愣地望向文叔叔，等他發話。空氣登時靜得連一隻蒼蠅飛進來的聲音都能聽見。侍應急忙退出包廂，掩上了房門。文叔叔環視四周，見無人不給他面子，破壞場面，便朗聲說話︰「各位，好高興大家今日百忙裏仍然抽空賞面嚟食小弟呢餐飯。大家行走江湖都唔簡單，最緊要就係和氣生財，有咩問題唔好咁快嗌打嗌殺住，食返餐飯傾兩句先，無嘢係飯檯上解決唔到嘅問題嚟！今日第一碗，文懷道敬各位喇！」話音剛落，文叔叔端起酒碗，便往嘴裏急灌，不消幾秒便喝完這碗。豬仔連忙替他重新斟了半滿。

我看得氣血上沖，忽爾有一絲豪氣湧上心頭，大丈夫行走於世，大碗喝酒、快意恩仇，何不快哉！正要高聲給文叔叔喝彩，芒果拉了拉我衣角。我掃視周圍，驚見原來在場所有人都已經站了起來，雙手持著酒碗。我連忙有樣學樣，捧著酒碗站起。便明白這是回敬了。所有人都站起來後，便是年齒最長的財爺說話︰「懷道兄相邀，我哋點可以唔嚟！懷道兄不必多禮，兄弟們，回敬！」說完，財爺帶頭乾了。眾人便都一飲而盡。我只覺這道酒水清甜無比，幽香滿腔，比之咖啡又是另一番風味。喝下去時喉頭一熱，但未至於刺痛。原來汾酒也不過爾爾。乾完這禮節性的第一杯，文叔叔示意眾人坐下，又讓豬仔傳報侍應上菜，然後再發話︰「文某人立身江湖四十年有餘，由當年『勝華』司徒勝華大哥門前小卒做到今日都算有一方立錐之地；多年嚟戰戰競競、如履薄冰，唔敢話樣樣事都對得住天地良心，但絕對未曾破壞過江湖規矩……」之後他講什麼，我都聽不見了，只覺腹內劇痛無比，彷似有個火球在胃裏炸開了，灼熱難當，極其難受，又似有道氣息沿血液直衝腦門，略感暈眩。原來這才是汾酒的後勁，下口時甘甜純美，進肚子裏才開始發威。

精神抖擻時，文叔叔的場面話已經差不多說完了︰「國安同佢朋友合伙做少少生意仔，請大家還需多多捧場，舖位都只係國安自己揾到最適合嘅，咁啱揀喺旺角，我由始至終都無半句干涉過。文某人從來唔與人結仇，人送外號『文書生』，今次惹嚟誤會，令大家不快，文某自罰一碗！」又是一碗下肚。在席眾人又是還禮，不過今次不用站起來了。豬仔見我面色不對，便只斟了三分一滿，我感激地看了他一眼，然後皺著眉硬是喝下去了。酒水流過喉嚨時，這次便不只是「一熱」了，只覺辛辣無比。胃裏又一陣翻騰倒海，我不知道自己還能多撐幾多碗。

（第六回待續。）

盡力出

第六回（續）

我和豬仔跟著芒果敬酒，不過每桌都只是小酌兩口，也沒有人拆穿。不過一圈下來，也快要不勝酒力了。

觥籌交錯，席宴間，賓主盡歡。

文叔叔喝下兩口酒，面色已經泛紅，和財爺、蟹哥、杰爺輪流划拳猜枚，高聲暢談，好不愉快。這時見芒果和我回來，熏著眼招手道︰「國安、阿霖，快快過嚟！」又向財爺三人道，「介紹吓國安嘅大學同學俾你哋識。呢位係阿霖，就係同國安一齊開網吧嘅朋友，之後請大家多多關照。」

芒果拉著我站到文叔叔座後，文叔叔又道︰「之前有咩誤會嘅，一碗酒落肚，全部唔記得哂佢啊吓。」

蟹哥聞言便大笑道︰「我份人係衝動，唔似得你哋讀書人咁講道理，有咩事情打兩打先，不打不相識吖嘛！」杰爺笑道︰「又話唔讀書，『不打不相識』呢句出嚟得好自然喎。」蟹哥笑罵︰「仆你個街，唔使咁快串我啊嘛？」他拉得我硬生生站前了一步，又用力拍了我的臂膀一下，手勁大得使我手臂發麻，「咩名話？阿林啊？」

「我叫何飛霖，蟹爺可以叫我『菲林』。」我勉強牽出一個笑容，實在是笑得乏力了。

「乜撚嘢蟹爺？」蟹哥大笑道，他看起來真是直腸直肚，笑得很是豪爽，「係得杰少先咁鍾意人開口又爺埋口又嗌爺，你嗌我蟹哥得喇！嚟，之前派馬砌你係我衝動，而家坐低隊返幾碗，難得書生做個架兩，嚟，飲勝！」他自斟滿一碗汾酒，然後一口氣灌下。

以我本身的性格，就算是喝到嘔吐、喝到暈倒，都是萬萬不敢推辭的。但我與芒果定計在先，此時便是發動時機。芒果上前道︰「蟹哥，你都望到菲林塊面紅過馬騮屎忽喇，佢飲唔到喇，我幫佢頂呢碗？」

「你幫佢頂？勸解酒唔頂得你唔係唔知啊嘛？」蟹哥無可無不可，最看重傳統的文叔叔卻看不順眼，出聲教訓了。江湖有傳統雙方講數和解時，喝的一杯酒叫「勸解酒」，必須由和談雙方輪流互敬三杯或三碗，這是芒果告訴我的。本來這只是不成文的約定俗成，不喝也無不可，但文叔叔最喜儀式，因此一定會把不成文的約定放到檯面上來執行。芒果正是算準了這一點。

聽見文叔叔出聲，我不由心喜，眼笑裏流露少許奸計得逞的笑意，又趕忙低頭遮住了，我假惺惺地向芒果說道︰「唔使喇，我仲飲到……」拿起酒碗含住了一口，然後深吸一口氣，假戲真做，馬上便嗆倒了。四十多度的陳汾在喉嚨中嗆住，滋味是啞子吃黃蓮——有苦自己知。剛咳嗽了兩聲，芒果劈手便奪下酒碗，罵道︰「飲唔到就唔好夾硬啦，你係咪戇鳩啊？」不知道他是不是真的怒了，因為他本來沒有計劃要我扮作逞強要飲。但我這一舉動，的確是錦上添花，芒果與我默契十足，心領神會地向文叔叔發難了。

「蟹哥都未話要菲林飲，你做咩硬係要逼佢飲啫？」芒果刻意提高了聲調。

芒果在家裏和文叔叔縱然不對眼，但到外人前卻極為文叔叔長面子，從來不曾在人前落他面子。說起來芒果重面子的性格還是從文叔叔遺傳的，定是親生無誤。

果不其然，文叔叔登時勃然大怒︰「你講咩啊！夠膽你就講多次！我叫阿霖飲有咩問題啊？你講！」

他或者預計芒果會服軟，但想不到芒果會變本加厲，只聽芒果說︰「你望吓菲林佢已經就嚟暈喇，仲點同你飲多三碗啊？你要臉係你嘅事，我兄弟憑咩要犧牲自己嚟成全你啊？」

財爺咳嗽兩聲，似是看不過眼。但這是父子間口角，他只是外人，也不便開口調和。索性兩眼一閉，裝作不知。蟹哥目瞪口呆，似乎想不到自己居然引起了父子間矛盾。倒是杰爺饒有興緻的看著父子間越吵越烈。
「知唔知咩係江湖規矩？」文叔叔氣得滿臉通紅，「江湖人就要有江湖人嘅規矩！你係我個仔，你唔守規矩，其他人要點睇我？」

「我幾時有話要出嚟行？係你逼我咋！」芒果圓瞪雙眼。

「我點樣逼你？你講！」

「我好地地炒吓股賺到錢，你係都要逼我搞實業！搞嚟為乜吖，咪又係為咗你自己啲私心！」

「你係唔想做嘅一早講，我邊度會逼你！」

「全世界都知我要開網吧，而家場又租好，裝修又揾咗，你而家先講呢啲風涼話？你係咪有病啊？」芒果聲嘶力竭地大喊。全場都已經靜了下來看著他們父子間的吵架。想必文叔叔父子不和的事情，明日便會傳遍江湖。

「國安稍安無燥，唔使罵到咁大聲嘅，有返啲家教好……」杰爺看似是想拉架，但語氣顯然是想火上添油。「有返啲家教好」這句話，真正含義，便是傻子都聽得出來，何況是文叔叔？

文叔叔已經說不出話了。他的臉已經紅得發黑，手指顫抖著指著芒果，似想要說些什麼，最後身子一倒，竟然暈倒了。幸好豬仔眼明手快，將他抱在了懷裏。我和芒果均是大驚失色。

杰爺猶自說話︰「哎啊……暈咗啊……真係家門不幸啊……」財爺冷眼瞪了他一眼，讓他閉嘴，杰爺卻毫不收斂。

文叔叔的一眾手下見狀，慌忙簇擁著文叔叔趙出包廂，我和芒果也跟了上去。——我們也沒有想過要氣得文叔叔暈倒，包廂裏舉目無親，不走可以怎樣？酒席最終是怎樣結束的，卻是不知道了。

（第六回終。）

成個第六回由頭到尾六千字，算係交代完主角同黑社會關係嘅開始，第七回會再做多少少補充。
另外明日如無意外要請假一天。

田心

加油樓主

幫推

正皮加速

Push

LM

加速

第七回

風水輪流轉，早前還是文叔叔來探我，今日竟然是我探文叔叔的院。至於芒果——和上次一模一樣，「不方便」來了。他今日和某位女朋友看戲以後，便要再去看電腦配置的事情了。

文叔叔看見我進來，臉上沒有動氣。我不知道他心裏想的是甚麼，不敢胡亂說話，拘謹地站在病床一角。

「坐。」文叔叔攤手道。他的精氣看起來很不錯。也對，不過是急怒攻心才暈倒而已，將養兩三天也就全好了。芒果暗裏安排要他住夠一個星期，文叔叔全不知情。

「唔好講你啦，國安諗緊啲咩，我做老豆嘅點會唔知吖。」文叔叔苦笑道，「我都唔想逼國安做啲咩，但係佢遲早都要面對㗎啦。唔通佢真係咁樣炒一世股咩……」

我心裏不免想，像文叔叔這樣傳統的人，要相信芒果能像巴菲特一樣致富，實在是牽強了一些。何況香港股市多次大起大落，文叔叔大概也見過不少人因炒股家破人亡吧。

「芒果唔想撈偏……」我不禁為芒果說話。

「人在江湖，下一句你有無聽過？」文叔叔苦笑著反唇相譏，「有啲嘢唔係你有得揀。你仲細個，以後就會明，好多嘢輪唔到你話事，係個天整定俾你。你覺得我又似撈偏嘅人咩？生存就係咁，你唔強大、唔好打，就唯有俾人硬食嗰份。」

這幾句話裏隱含的資訊太多，我不敢揣摩，便轉移道︰「文叔叔你而家見點？仲有無頭暈？」

「好返好多。」文叔叔板臉道，「唔好轉移話題。」

「我唔知條橋係你定係芒果度出嚟，不過利用到我都算你哋好嘢。你哋應該係想夾喺我同旺角地頭中間生存，咁就可以唔使入會係咪？」

這個想法有點幼稚，但確實是我和芒果的真實想法，我紅著臉默認了。

「如果你哋手腕夠嘅話，的確係個唔錯嘅諗法。」文叔叔微笑道，「芒果唔想接手都好……邊有做人老豆嘅想個仔撈偏㗎？」話音未落，他倏爾變臉，厲喝道︰「我同你無嘢好講，你而家躝出去！」

我抬頭愕然望著他，他執起水杯便擲在我額上，當場見紅了。我吃痛叫了一聲，只見文叔叔似是用力過猛而咳嗽了兩聲，逐字逐句地咬牙說︰「而家同我躝出去！」

（第七回待續。）

寫到嗰男主好hehe 不過想繼續睇

加唔到速=(

推
唔好爛尾

爛尾就唔會嘅，不過平時好忙就真。

第七回（續）

事出反常，必有蹊蹺。文叔叔態度一百八十度轉變，一定有他的原因。我轉過頭去，便看見一個年青人穿著軍綠色大褸，正從病房窗外繞有興緻地看著房內文叔叔精湛的演出。

是杰爺。

我捂著額頭，抬步走出了病房，血絲在指縫裏滲出，想必也落到了杰爺眼中。

「菲林？文爺唔想見到你㗎喇，唔好嘥氣啦。激到文爺暈低，唔係諗住可以嚟道個歉就當無事啊嘛？」杰爺嘴角掛著微笑，譏諷一句後，便不再理我，側身走進了病房。

杰爺僅僅是來探病而已？我心下念頭轉動，文叔叔為什麼要演一場戲給他看？

不作多想吧，文叔叔的想法像司馬昭之心——偏偏有人會吃這套，杰爺看起來便落套了。

按下升降機的「G」字，我還能依稀聽見杰爺的朗聲笑語︰「文爺你安心養病啦，真係出咗咩事都有兄弟幫你睇住壇嘢……」

赤裸裸的炫耀，赤裸裸的示威。財爺和蟹哥有沒有來過探病，我不清楚。但換著是我，我總不至於張牙舞爪地挑釁文叔叔。是他城府太淺，還是他刻意營造出的張揚？我不敢說。但至少相比財爺和蟹哥，他是我和芒果理想中較合適的突破口。

財爺和文叔叔關係相熟，對於芒果忤逆父命的行為不知道能否接受；蟹哥和我有過嫌隙，不敢說他會保護我們；只有杰爺看起來野心最大——畢竟能夠年紀輕輕便執掌一方，已非是易與之輩。

文叔叔說破了我和芒果的心思，但又刻意演戲給我和芒果看……他是支持我們嗎？

「有啲嘢唔輪到我揀……」想起了文叔叔的一句話，他似乎有逼不得已的苦衷。每個黑道人物都想著要金盆洗手、洗黑錢，文叔叔卻反其道而行，非想芒果接手家業。或者這背後有甚麼故事，是我現在不得而知的了。我現在在其中是什麼角色？大概只是個連棋盤全局都未看清的卒子吧，偏偏妄想靠自己在棋局中的站位牽制住雙方的車馬砲。

踱步走出廣華醫院，馬上接到了細Sam的電話︰「喂，菲林，你而家得唔得閒？」

「做咩？我喺旺角。」

「喺旺角就啱喇！」細Sam喜出望外，「我打極俾芒果佢都唔聽，」我心裏想，芒果正第三次看同一部電影，當然沒有空聽你的電話，「裝修稿搞掂啦，聽日開工，你上嚟拜個四角吖，師傅叫啊！」

裝修自有裝修的開工儀式。我想起了有新聞報導過拍電影時也有開機儀式，想來傳統事情都相差不遠。我和芒果這些後生一代自是不懂這些路數，但我感覺維持傳統的裝潢公司想必頗為可靠，因此對於鬼神祭祠也不排斥。「幾時上嚟？」

「而家上得㗎喇，我師傅同緊裝修公司傾緊，你一到就開始！」

加油巴打

有文未呀 唔好爛尾呀

lm支持

第八回

「好，即刻嚟！」我二話不說，三步併作兩步便往網吧趕去。單位裏頗是熱鬧，足有五六個人。但裝修負責人不在，原來是缺了物事，正去紙紥舖採買。胡師傅是個半禿、肥頭油臉、中年發福的矮胖子，看起來四十歲上下，甚是精明。他有點兒話癆性格，拉著我講東講西，邊盛讚我和芒果年輕有為。我和細Sam陪他聊了一會，將話題扯回了裝修稿上。
一講到裝修如何，胡師傅馬上提起了勁︰「嘩真係不得了，我都係第一次搞網吧設計，但你個partner真係無得頂！扔哂本咁裝修，想要乜就有乜，又唔會『啊吱啊咗』，我入行咁耐都未做過咁正嘅project！以後你哋仲要裝修一定要叫我啊！」

他邊興奮地說話，一邊拿出了一部平版電腦，打開了一份文件。

「嗱何生你睇吓喇，我哋由𨋢口呢邊講起先，而家個大理石舖地都得嘅，不過無咁夾你哋想掛個招牌，所以成個大堂都整過哂喇……地板都係舖磚，不過會轉另一隻款式，呢款就啞色少少，睇落比較襯；牆會油做深啡色……

「入面就黑色複合地板舖地啦，走廊兩邊地下留咗個罅位可以做變色LED燈嘅……大致我同文生都夾過哂喇，燈飾啊檯檯櫈櫈嗰啲都搞得掂，成個感覺會係暖色調得嚟燈光偏暗啲；每個位會再做個system嚟俾用家自己較光較暗自己個位咁樣。

「休息室就有哂梳化電視咖啡機同埋有張床，呢個位整埋抽油煙機，你哋電磁爐嗰啲都有地方煮嘢食。入面就主要係芥末黃同埋白色為主、軟櫈茶几嗰啲都訂好哂。

「出面雪櫃同零食架就會放喺個Reception後面啦，成個舖位最尾兩間五人房中間呢度會整個超大LED屏幕播賽事之類……係啊兩間房中間呢個位會舖另一款地板同埋有地墊，有個大啲嘅public area俾人坐喺度hea吓、睇比賽、呢度五百零呎就一部機都唔放喇。」

胡師傅講得不太深入——其實他一句話都不用說，裝修稿圖畫得十分詳細，如果做出來是這個效果的話，那我滿意之極。講到這時聽到電梯開門聲音，裝修師傅吆喝道︰「嚟咯嚟咯！老細到咗未啊？」

大門進來一人，穿著沾滿油漆污漬的鮮黃工衣和淺藍牛仔褲，皺紋滿臉，一口黃牙，走近便能聞到濃烈的煙草氣味——我雖然不喜歡吸煙的人，但要找個不吸煙的裝修師傅實在不容易。一經介紹，他叫贏叔。

「其實我真名叫林尚書、噱頭唔好啊，唔好叫我輸﹗叫我贏叔得喇！」他豪爽地笑道，「老細睇你咁後生都唔識點拜四角㗎喇，放心我實會教曉你！聽日開工儀式你都最好嚟埋啊！」我現在除了網吧事情外百無聊賴，自然一口應允了，他續道︰「嗱，拜四角同開工兩樣嘢嚟嘅，今日要拜定四角，係辟走你上家留低啲衰氣，請佢哋走咗先，聽日再祭地基主，等佢知道我哋要喺佢地頭開工做嘢喇，俾啲金銀衣紙佢哋，咁就平平安安啦。」

他又笑了一笑︰「其實我自己都唔點信㗎，不過大家做落習慣咗，當求個心安啦。遲啲裝修好仲要拜多次土地公啊！嗱，我哋而家就拜咗個四角先。」

（第八回待續。）

呢度會開始揀啲重點嚟寫，唔想流水賬咁逐樣記低哂，我同芒果會努力快啲開到間舖！

留名 正皮

相反覺得咁樣記得晒令人容易好多去代入開鋪個一part

第八回（續）

「呢度大門預計做向左邊拉開嘅趟門，咁就計向左開啦；即係入嚟之後順時針睇，四隻角同埋中間要各拜一次。每個角位都係三個橙、一個蘋果、放啲焗花生、白兔糖。」

贏叔在左邊第一個角落放下祭品，三個橙放成一個三角形，上面架住了蘋果，花生和糖各置左右，「橙就代表金銀財富，蘋果就平平安安。」他一邊說著，又從膠袋裏掏出一塊紅蘿蔔片，「愛嚟插香。細香插幾支，大香就插兩支啦——你哋兩個老細一人一支。文生唔喺度，何生你插埋佢嗰份喇。」

他把紅蘿蔔片放在地上，熟練地從左邊褲袋拿出打火機，點起了三根線香，唸唸有詞，然後便把線香插在了紅蘿蔔上。他向我遞來兩根粗大的香條，「到你喇老細。」我接過來之後，他順手便給我點上了火，我一時間也想不到和神明鬼怪有何可說，便自言自語道︰「做吓生意仔，有怪莫怪，最好啲黑社會唔好再搞我……」然後把檀香插到了紅蘿蔔上。贏叔又將若干金銀燒衣放在了紅蘿蔔片前面，然後笑道︰「咁就拜完一角喇。」

如是反復拜完四角，到拜中心點時不過多了觀音帖和地主衣要放置，不甚繁複。祭品要放上二十四小時，一應金銀衣紙倒要馬上放到聚寶盆上燒掉——大廈不準生火，只能拿到樓下休憩處燒掉。這一燒便需等到全部衣紙徹底燒成灰燼、火種自然熄滅，方可收拾，不然就是對神明大不敬，「好似趕佢哋收嘢咁。」贏叔如是說。

等待之際，聽胡師傅、贏叔胡天海地，談行業辛酸，倒也不覺時間苦悶。復又約好明日吉時在單位進行開工儀式。

芒果和一間公司談好了合作事宜，平價買到了一批電腦設備。據說那間公司是電競界龍頭，聲譽鼎盛，深受年輕一輩歡迎。芒果將買到的設備資訊傳送給我，我也看得似懂非懂，只覺得視覺效果炫目奪人，「符合人體工學設計」、「2018最新研究成果」等等標籤將我震撼得不能自已。這也不是毫無代價的，那間公司會在網吧增添些廣告、網吧還會在指定時間轉播他們主辦的比賽——香港沒有多少網吧有大螢幕播放比賽，芒果靈感爆發要劃出一個區域轉播比賽，果然受到電競公司青眼。

回家後我再檢查電郵，之前寄給零食批發商、飲品公司的電郵大多有回音了，大多應允了我們以批發價買入少量產品的長期合約。我聯絡了數間做過網吧系統的系統開發公司，也有一間叫做「飛魚」的公司回覆我說有興趣為我們網吧度身訂造一個系統。於是我和那邊又約定了後日下午見面洽淡詳情。一應事情完成後，已差不多十一點了。雖說籌建網吧有芒果的積蓄支持，無需為錢操心，但繁瑣的準備工作百廢待興，又必需一一親自過問，逐項處理下來也很累人。

備註︰

網吧的地址會係杜擬，一啲細節位會對現實環境進行修改，希望大家對地方有代入感之餘唔會捉蟲話嗰度現實係點點點基於現實環境嘅虛構故事點都需要喺背景酌量剪裁；另外有關黑社會傳統等等部份純屬虛構，幫派等等都會杜撰出嚟，作者自己對此唔熟悉，唔想唔知扮知咁舖排現實嘅黑社會，索性自己亂咁搭個架出嚟。

第八回（續）

九月十八日，農曆八月九日，陰天，宜修造。

芒果知道動工儀式該由老板主持後，連夜上網搜尋過相關資訊。得知女眷不能進入單位後，便放棄了讓女朋友來觀禮的打算——他本來和女朋友約好了接她放工、然後去看電影，沒錯，又是那一套電影。芒果應該快看到吐了。

我起床得很早，截了的士送幼霖上學後，便一路到豉油街巴士站下車，過隧道到了田心大廈。田心大廈在信和中心一帶，有緣或可碰到思覺老師。幸好上月初殺街了，不然正對著行人專用區，每天就得聽著那些刺耳之極的喧嘩鬼叫了。

芒果早就到了單位，此刻和贏叔及一個穿著隨便的大叔（天可憐見，我這個月對上的阿叔比此前一輩子還要多）在單位裏指指點點。原來那人是香港寛頻派來的，幫忙搞光纖入屋。我身上流傳著石丹理的基因，對此一竅不通，便在一邊聽著。那位師傅用粉筆在牆上塗畫兩記，便匆匆走了。芒果解釋說他之前已經來過一次，定稿後這次僅是確認，晚上便會帶著團隊來拉線。我點點頭，這時間倒預算得緊湊。

芒果一個早上一連約了空調公司、水電工和舖地板的師傅來單位察看。因為有些機位離牆壁很遙遠，胡師傅設計時採用了高架地板以隱藏電線，這令水電工和舖地師傅要溝通得更仔細了。忙活完一早上，芒果去陪女朋友吃午飯，我和贏叔叫了個快餐外賣將就算了。又一番交談，我才知道贏叔是整個裝修工程的負責人，和胡師傅相交合作多年，彼此熟悉。裝修這一塊一向不歸我管，因此我也是今日才知道。

不多時胡師傅也來了，他手上提滿了一個個膠袋，全是待會兒儀式的用品。有柑桔和鴨梨（大吉大利）、整隻燒豬，一樽珠江橋牌米酒、一枝綠茶、金銀衣紙若干、茶具酒具等等。細Sam跟在他身後，拿著一張摺疊膠檯，攤開了也不到我膝蓋高。贏叔解釋說，相傳是因為土地公身型矮小，要是祭品放得太高，他老人家不夠高拿，自然不肯保佑工程無憂。

我們把昨日拜四角留下來的祭品先執拾好扔掉，清掃一輪，剛架好桌案，芒果便回來了。贏叔主持著我們設好三隻茶碗三隻酒碗，然後雙手執瓶斟滿了茶酒，燒豬放到正中間，水果放在兩側。他又裝滿了一碗白飯，放在案頭。天神衣、地基衣、金銀衣紙舖在案前。

贏叔點起了一枝尺六長的三炷香，讓芒果先敬。芒果便按著地基衣上寫的直唸出來︰「恭請九龍旺角田心大廈二樓地基主，弟子文國安今日於戊戌年辛西月癸醜日良辰吉時欲於此行裝潢改動之事宜，敬奉素肉果珍，金銀若干，神明在上，幸得庇佑，誠求工程順利，平安圓滿，多有不便，請多包涵。」然後把香條插在米飯上。他說這段話時語調古怪、極不自然，還把「酉」字錯讀成「西」字，我和細Sam好不容易才遏制住當場大笑的衝動，但也憋得滿臉通紅。

接下來各人都點了香、說了些吉利討喜的說話。贏叔從膠袋裏找出一對筊杯，往案下一擲，正是一平一凸，象微神明已經接受了這些祭禮，允許我們進行工程。眾人均是喜出望外，雖然沒有誰迷信於鬼神，但討到個好彩頭，總是教人歡喜的。贏叔便將一個包裹紅布的鎚子交給芒果，由他在正對大門的牆壁上輕敲三下，以示工程開始。

將酒水淋在窗邊，又把金銀衣紙燒掉後，眾人便各自散去。芒果仍舊去找女朋友，我也得繼續尋找商業合作了。下次再上來大廈看工程進度，不知道會是何時了。

多謝

第九回

「嗱文生，咪話我哋唔講定先，我哋幫你整個網吧系統，都無可能係由頭搞起，一定會用現成個版面再執執俾你；唔係嘅話啲遊戲使用權好難搞，唔一定做得到，做得到都會去到好貴。」
此刻我正在紅磡一間咖啡館裏，對座坐著一個和我年紀相仿的男人。他叫做阿嵐，是飛魚科技公司的員工，專門負責遊戲平台合作。謝天謝地，終於不是一個阿叔。

「明白，可唔可以睇吓個版係點樣？」

阿嵐打開手提電腦，「諗住會用『IT9』呢個platform嘅……佢係無盤系統，開落好順，win7win10都用到……俾你睇睇先，LOL台服美服國服都有齊，Cs:go、Pubg、OW、信野、AOE等等近年最Hit嘅game都齊哂喇。如果你哋OK嘅話，我哋可以按你要求再做過哂啲版面設計，同埋整多啲系統功能。」

「有無civ6？」我特意問，芒果最大的要求就是能在網吧玩《文明帝國6》。

「有，成個文明系列齊哂，可以用steam ac登入。我哋呢個system唔會裝steam，有啲麻煩。」

「點麻煩法？」我好奇一問，其實也不期望他解答。

「嗯……簡單啲講，就係佢個反作弊系統有啲奇怪，如果有人開外掛而又用過你部機玩嘅話，咁所有用過呢部電腦玩嘅Steam賬號會一鑊過ban哂。」阿嵐解釋說。

「咁……都係唔好裝喇。」雖然我自己玩遊戲不會開外掛，但其他人就不好說了。

「呢個platform其實喺台灣好多網吧都有合作，香港近嚟都開始有三四間網吧加入咗，成個Plan都好抵，你哋有幾多部機？」

「98部。」這個數字早已爛熟於胸。

「哇，個數都幾尛lung（讀︰liulung，無錯，就係山旮旯個FD，倉頡連個lung字都打唔到出嚟，正字係四個小字），嗱咁98部呢，我建議你哋用兩個伺服器，你哋網速幾多？」

「打算做10Gbps。」我將半懂的術語拋出來。

「咁一個ser都夠嘅……不過兩部就實無死。」阿嵐推銷著，「server會配埋wifi嘅，租嘅話就一部400蚊一個月，買就萬九，一勞永逸，你哋點睇？」

「……應該買啦。」芒果燒起錢來毫不眨眼，我也不替他省了。

「咁就易辦喇，基本費用三千一個月，頭三十部機唔使授權，後面58部就係5800蚊一年。改過啲design嘅話，具體要睇你哋點要求先，一次性俾哂都係兩萬至三萬。」阿嵐一輪嘴地算出賬目。

「三萬咁貴？」我不由咋舌，阿嵐笑道︰「唔算貴喇，我哋公司啲digital design起哂朵咁好。」他展示了一些設計給我看，確實有質素。

「咁就合作愉快喇。」我笑著舉起咖啡杯。碰杯之後，阿嵐又道︰「而家未有合約住，等定好哂價錢我哋再電子簽約啦。你哋會俾原稿定係點？如果純粹想夾返網吧個theme嘅話，可以send網吧設計圖俾我哋，我哋幫你design埋。」這自然是最好。阿嵐果然經驗充足，我尚未開口便已經猜到我們需要的服務。

再交代了些我們想有的系統功能後，便盡歡離去。還未搭上巴士，我便感到肩頭被搭上了。轉過頭去，來人略矮於我，髮型乾爽，眉目俊朗，不是杰爺又有誰？

（第九回待續。）

強制留名

多謝巴打

有文?

更新又要慢落嚟喇空閒嘅時間實在太少
同各位追文嘅巴打講聲對唔住
不過點樣都會寫哂嘅！

田巴加油

加油

Live!
好少見人寫文寫得咁細緻

好仔細，開舖拜四角全部寫得好detail ，睇得出樓主好認真用心去寫！

我睇得好有代入感，雖然好多年冇去網吧，但睇你嘅文，中學時去網吧打cs嘅回憶即刻返哂來

當年我係去旺角冒險基地，I-one，陽光，金雞，好懷念

加油巴打，等你好文

唔識表達
但幾好睇
Lm

尾已爛？

瘋狂備戰midterm中

樓主去咗邊

Midterm完左啦

新讀者支持

潛咗水先入黎

Sorry潛咗咁耐水不過midterm仲未考哂仲要潛多半個禮拜有突
多謝余巴咁落力推文催我上水，多謝各位支持，好快會回復正常更新節奏，而家夜瞓出住半章先，希望大家唔好因為更得唔穩定就棄故

第九回（續）

「何飛霖，知唔知我揾你做咩？」杰爺似笑非笑，我將目光投在他手裏捻著的香煙，他立馬便掐掉了煙頭，頗有示好之恴。

我不知就裡，只有保持沉默，果然杰爺接著便說下去了。

「睇你都啱啱大學畢業，我托大叫你菲林喇，你叫我杰哥就得——當然我鍾意人哋叫我杰爺多啲，哈哈。」他不著邊際地閒扯。我識趣地陪笑道︰「杰爺有咩指點？」

「你得罪死文懷道喇，你有無少少自知之明？」杰爺嘲笑道。

我深吸一口氣，逼使自己冷靜下來，演技！我要演技！在這一刻，我不再是何飛霖，我是張國榮、古天樂、張家輝、劉青雲一起上身！

「無可能……杰爺你唔好呃我，文叔叔不過係一排動氣，好快就唔會咁諗……」

杰爺縱聲大笑，將煙頭拋入渠裏，「你唔出嚟撈，你唔會知咩係『飛屎』大過天！全江湖都知喇，文懷道生咗個寶貝仔，何其不幸、何其不幸啊！哈哈哈……」

那你便看錯文叔叔了，文叔叔為了芒果可以不計較面子——不過杰爺不似做父親的人，想來也不會明白。我又明白他的心理嗎？想來也不是很清楚，只是本能地相信芒果、相信文叔叔、相信他們不會差待我而已。無聊、平凡的家庭糾紛，因為披上了黑社會的色彩而變得複雜、神秘，我看來便僅此而已。故此文叔叔和芒果需要我做一隻棋子——一隻按兵不動的棋子。只有按兵不動，才有震懾之用。君不見金仔整日叫囂放核彈乎？要是真放了，他的威脅也就無人問津了。

我決定不和杰爺研究我有否得罪文叔叔，又深吸一口氣道︰「咁杰爺專程嚟揾我，怕且唔係想同我講我得罪咗文叔叔咁簡單啊嘛？」我努力讓自己顯得故作鎖靜，而非欺騙玩弄於他。坦白講我不清楚杰爺在道上有多少能量，這才無知者無畏，敢按芒果計劃利用他的野心。

「果然係聰明人，咁明人唔講暗語喇，你哋唔會想唔做間網吧咁搞笑啊嘛？」杰爺笑道，彷彿一切已在他預料之中。

「邊有得唔做吖，都扔咗咁多錢入去啦。」我苦笑道——這雖然是實話，但投資的不是我，而是芒果——或者背後有文叔叔，我不知情。況且芒果在明面上已經和文叔叔鬧翻了，要是在開網吧上也退縮了，保準淪為全江湖的笑柄。無論如何看待，開網吧都勢在必行。

「有道理，況且都開始裝修啦。」杰爺灑落一笑，他的消息靈通得很。不待我附和，他又續道︰「係咁嘅，其實本來旺角呢帶網吧都唔少喇，全部都係有背景照住嘅——係全部，無一間無背景嘅網吧可以做得長，點都要交陀地俾我哋地頭蛇。所以你同文國安開網吧傷到我哋。」

我惶恐道︰「我真係唔知有呢啲窿路，對唔住杰爺！」

杰爺擺手道︰「唔使講對唔住嘅，不過係皮毛利益，唔使計咁盡，不過『飛屎』先係問題，俾同行知道觀塘幫殺入旺角揾食，仲踩住我睇嘅網吧上位，你話外人會點睇我吖？」他話中帶刺，但說出來時笑嘻嘻的，真是虛偽至極，「不過我睇你順眼，照住你哋喺旺角開網吧都唔係唔得嘅。」

「咁啦，我少少哋送五萬俾你哋做個人情，你同文國安講，佢會識做。」他從懷中掏出一張支票，塞進我手裏，然後鑽進路邊一輪跑車。

「何止係芒果識做，我都識做啦，」我不禁腹誹，他這五萬元是個陽謀，不收便是不給面子，後患無窮；收了的話，又等於承認了芒果和杰爺是一夥——而且無論芒果是否收下這筆錢，杰爺都必然以此大做文章。

杰爺出手了，這五萬元必然另有所圖，我和文叔叔和芒果的想法一致，他想借芒果為跳板對付文叔叔；而他這一出手，旺角三巨頭的微妙平衡便被打破了，和其餘兩人打上交道，也不過是時間問題了。雖然事態開始漸見複雜，但總歸離不開我和芒果盤計，便看後續如何了。

我繼續潛水温書喇，預定禮拜三會有時間更新；禮拜三見唔到文嘅話可以報驚/去馬頭角道33號欣榮花園2樓揾我。

棄得故了

田巴加油
慢出都唔緊要，最重要係搞店自己現實生活啲野先

我誓要喺拖故呢方面超越筆巴

而家度緊故，今日會有啲嘢睇吓

幾時加入我全職賭文大聯盟

小賭怡情 大賭傷身啊ching

L4D2表示為什麼沒有它

樓主表示僅有算識玩嘅game係LOL同CIV6，其他或者聽過少少，完全唔識玩
所以寫呢個題材其實打算比較少詳細寫打機嘅過程，你見寫咗三萬幾字連舖都未開就知

第十回

我每一次去到田心大廈，都仍然有置身夢中的感覺。這間網吧，我居然擁有其中十分之一？雖然我從始至終都只付出過汗水而無一分一毫金錢，頗有幾分狐假虎威的意味，但——但我居然做老闆了啊！我這個事業失敗、一事無成、屢被炒魷的員工，居然不用賣本土情懷、不用賣珍珠奶茶，也能當上老闆？

贏叔安排的工序有條不紊，我和芒果所託不虛，裝修一絲不苟地推進著。芒果不只一次催促過贏叔，說是想網吧早些開業，但贏叔堅持慢工出細貨、以及某些工序間的靜置時間絲毫馬虎不得。他靠著工序安排以及預制部件，已經盡力節省了一個月的時間，或者能在來年三月中開張。這個時間不算太晚，芒果也就咬牙接受了。

我聽芒果說，他又陸續被財爺、蟹哥邀請過。財爺好言好語勸芒果和文叔叔和媃、又說自己和文叔叔深交多年，有責任照看他子侄，二話不說便給芒果塞了一筆錢；蟹哥就沒有這麼多說辭了，就是約芒果一起吃喝玩樂，拉近關係。不管具體情況如何，大體都離不開我和芒果的臆測︰離開了文叔叔的餘蔭後，芒果果然受到更多重視。一者，芒果可以成為他們通往文叔叔的突破口；二者，芒果也可以成為他們打破旺角內部相互平衡的突破口。我認為還是後者居多，畢竟文叔叔的力量不小，他們或要抱成一團才有機會吃下他的勢力、但他們相互間的平衡就好比在鋼絲上行走，只消一道風便能把人吹倒。

芒果無疑就是那一陣風。

文叔叔講過，旺角裏面明爭沒有、暗鬥不斷，勢力劃分平衡而最弱。他們對於外來的勢力自然能同氣連枝地排擠、但芒果和文叔叔表面上鬧翻了，便成了無牙老虎，徒有其威而不成威脅。比起那些小打小鬧的古惑仔，芒果的人脈顯然更廣，縱使撇除文叔叔的關係，道上也仍有人認識他，雖然他涉足不深。而相比起他們三家，芒果又顯得不成氣候了。因此，芒果對他們來說，非但不是威脅、更是值得利用的一顆好棋。

五代十國時期，有一個政權叫南平，轄在荊州四戰之地，強國環嗣，北臨中原、南面湘贛，分江而治，東流吳江、西迎蜀地，可以說是兵家必爭之地、按理說是萬難立足之地。但高氏政權偏偏左右逢迎、兩面討好，從各大割據國家之間的狹縫中立身安命，享國近一甲子。這便似是芒果和我現在的境況。芒果是死局中的一顆活棋、同時背後又站著似有若無的文叔叔，文叔叔表面上和芒果鬧翻了、更凍結家裏給他提供的支援，但要是誰真動了芒果，指不定文叔叔如何拼命呢！

財爺和文叔叔看起來相交甚得，蟹哥亦表面上很尊重文叔叔；但我身為連登陰謀家，肯定這全因文叔叔和他們本身沒有利益糾紛，朋友沒有人會嫌多。芒果不能從文叔叔獲得幫助，便是斷了文叔叔踏腳旺角的穚，不影響他們三人利益的話，他們自然不好過多干預。而他們暗中保護或是破壞，都不會對網吧構成致命的影響——在酒席上芒果和文叔叔鬧成怎樣都只是個表態，是示他們三人以好，讓他們知道芒果、或是說文叔叔，不會在旺角撩是鬥非，僅此而已。正所謂「清官難斷家務事」，他們三人又怎會知道芒果和文叔叔內情如何？也不會真正關心他們父子感情，只要不觸動他們的底線，便任由芒果折騰好了。暗中破壞，是要持續給予文叔叔警示；暗中保護，則是賣文叔叔表面上的好了。

第十回（續）

所以，我不會相信他們是甚麼好人，但也不會害怕和他們打交道。他們有求於芒果，我只是附帶的小角色，或者我可以代表芒果的態度？總之我身處其中，看似在刀尖上跳舞，實則不然，只要我足夠小心謹慎，應該尚算安全。

贏叔和一位我未見過的師傅在駁水駁電，細Sam上來檢查工程進度。

「其實都幾快喇，今日搞掂完水電就可以裝冷氣舖地板兩瓣一齊去，之後都係啲細翳野，傢俬電腦搬搬抬抬好快啫。」細Sam指點著，我懷疑他對如何裝修這方面一竅不通，只懂得在設計圖上指點江山，「喂，話時話，你哋請唔請人？我有個表弟啱啱怶人炒咗，好似你咁。」

「似你老母啊！」我笑罵道，「而家唔請住喇，飛魚科技頭兩個月包埋IT維修，洗廁所啱唔啱佢？」

「洗你老母啊。」細Sam翻白眼道。

我正色道︰「真係請多個清潔工就得，而家間網吧會run成點我和芒果都未知道，點都等到我哋兩個熟哂手先教到新人啦。」

「你有道理，咁我叫表弟唔好揾工等你上手就請佢喇喎。」

「躝屍趷路啦，請佢返嚟托柒咩，睇網吧唔係識打機就得㗎葉師傅。」

「咁你話睇網吧要點樣呢洪師傅？」

「反正你表弚靠唔住啦。」我回敬他一個白眼，他表弟極度沉迷打機，曾有過連續射波三日玩遊戲的偉績——第四日他被公司開除了。

「唉，我都唔想佢打咁多機，我姑媽係鍾意縱懷佢我有得點吖。」細Sam苦笑道，「你哋開完網吧又要多班人打機喇，查實打機有咩咁好？」

「我都唔知，芒果話膁到錢，我跟佢盡地一舖㗎咋。」我答道，「但係你本末倒置咗喎，係因為有班人打機先會開到網吧，唔係網吧吸引到人哋嚟打機。」

「有雞先定有蛋先？」細Sam反問道。這的確是公說公有理，婆說婆有理，網吧是因還是果，誰也說不清。

「你就捱完義氣喇。」細Sam只說了半句，但我聽得出他話裏的微言。

開網吧固然是一宗生意，固然是賺到錢，但不可避免地或會荼毒少年的心智，這就是你開網吧的初衷嗎，何飛霖？對芒果來說，打機沒有壞影響，他不曾因為打機而犧牲甚麼，也只會幼稚地覺得打機不會影響到人，這是他出身眼界的限制；但我長在草根，自小到大見過打機成癮而荒廢一切的人還少了嗎？還是你捱義氣的時候，根本未曾想過網吧有機會帶壞多少人？

我無言以對。

兩人沉默了一會，細Sam轉開了話題︰「遲啲舖埋高架地板就可以裝電腦喇，啲線收哂落地板下面，好睇啲，都易維修。」

「唔會冧啊話？」我也順勢不去想這個令人不安的主題。

「六百磅大肥佬唔嚟打機嘅話應該唔會。」細Sam的爛Gag一如既往地爛。

「咁佢應該入唔到𨋢。」我冷笑道。

空氣驟然冷了幾度，剩下贏叔和那位水電師傅的叫聲。他們在討論今晚「雙星報喜」還是「贏到開巷」會跑出。

「我返公司做嘢先喇。」細Sam看完裝修進度，片刻不留地走了，我陪他一起離去，接下來我也還要去拳頭公司在香港的工作室，商議在網吧轉播《英雄聯盟》賽事片段的費用事宜。

睇咗少少
正評今晚再睇
加油巴打

打完10個chapter，想睇下而家仲有幾多讀者剩

大家可唔可以正評一下呢個reply

此reply每一正評=100字加更

截止時間︰5/4 23:59
找數時間︰6/4 23:59前

多謝支持！

第十一回

忙活了整整一天，十一句鐘許才總算回到家。

甫打開門，便聞到清甜的香氣，是胡蘿蔔和豬骨混合的味道。母親聽見開門的聲音，便盛了一大碗湯放到飯桌上。

「仔你返嚟嗱——今日辛唔辛苦啊？」母親慈祥地慰問著，「今日煲豬骨湯啊，火候靚到呢，啲蘿蔔又甜又軟，哎啊我都好耐無煲過咁靚嘅湯喇！」她自賣自誇完一輪，便坐到矮墩上，戴上老花鏡，自個自看書了。雖然偷渡到港已經近四十年，她還是喜歡坐鄉下兒時的矮墩，自己親手做了一個。看的書是爛大街的養兒心得，從圖書館借來的，我著實一殅點興趣都欠奉。

我乖巧地喝完了，連骨髓都用吸管吸乾淨了，攤落都沙發上。

好累。

廚房傳來母親洗碗的聲音，我實在累得連幫她洗碗的力氣也沒有了。

「我瞓先喇，啲衫晾乾哂㗎喇，你等陣自己收啦。」母親說完，便進房睡覺了。她平日是十點多便睡下了的，自從我籌劃開網吧後，她才開始間中晚睡等我。

「細佬瞓未？」我打開房門，何幼霖正在做家課。

「做埋就瞓。」幼霖悶聲道，「哥，呢題數唔識，求救！」

是我建立兄長威嚴的時候了！幼霖學業中上，但也不是全能，起碼在數學方面我還能指點他。三下五除二的做完他不會的Plain geometry題目，他便馬上鑽進被窩裏了。他雖然有智能電話，但媽媽對我們家教甚好，我們兩兄弟都各有喜好，不是整天只會讀書打機。

都睡了，都睡了。客廳裏只亮了一盞檯燈，暖爐把室裏烘得温悶。平日的話，我現在也該躺上床褥了，但是現在還得預備網吧其他工作。計劃書寫好了以後，四處推銷，贊助商找了不少，連今日和拳頭商議的賽事轉播也通過了，以後美國、西歐、韓國賽區的季度賽和世界決賽都將會在網吧轉播。中國賽區……嗯，算吧，雖然他們水準也高，但畢竟不是同一間公司，不想麻煩了；反正還有其他遊戲的比賽片段可以播出。星海爭霸、鬥陣特攻、Dota2、絕地求生、爐石戰紀……網吧的大屏幕估摸著每天都能有十來小時的賽事轉播。這應該會吸引更多人愛上打機、愛上天地一角這間網吧吧……

一方面是網吧的盈利，一方面是良心的譴責，你會怎樣選擇？

良心？

食得？

如果這裏是個有良心的地方，樓價能叫到萬多塊一呎？

如果人人都靠良心，巴士插針、販毒、水貨通通都會消失。

喬布斯一面賣蘋果賣得富可敵國，一邊不讓女兒沉迷手機。他可清楚自己的產品威力吧？賣煙賣得最瘋狂的人，自己往往都是不吸煙的。

機會就在我的面前，你讓我放棄做老闆的機會，換取自己的良心安定？我戶口裏現在就有十多萬，而現在連網吧都沒有建起來，之後只會賺得更多；你想讓我放棄這個機會，腳踏實地，任由這個扭曲的社會壓榨我的價值和能力，去換取微薄的報酬？

對不起，沒門——我的意思是，我和黑社會已經扯上了關係，我也是身不由己……

我本來只是打算和芒果打造一個享受生活、咖啡室搬的網咖而已、芒果他一定也是這樣想的……對、他一定也是這樣想！誰會想到做老闆也要牽扯太多？我真的沒有想過要靠荼毒青少年去買自己的三餐一宿……

天花板上好像淨現了細Sam無奈、痛恨的臉容。他的表弟沉迷遊戲而變了隱弊青年，他對那些遊戲製造者頗有意見，而他的好朋友們卻即將將更多有為青年推下這個深淵……

不、不是的！我真是身不由己……如果可以的話，我在被打之後就已經選擇退出了，現在只是沒有選擇，唯有將網吧建設到最好……

這樣想著，彷彿心裏冷靜了許多。我看著鏡子裏疲備的、血絲爆溢的眼珠，裏面似乎有隻魔鬼。但我絕不會將他釋放出來的，絕對不會。

輕鬆推一推是日清明晏少少更

申請加入

第十一回（續）

芒果找中學同學做了一套網吧海報廣告，印成A1大小在旺角人流稠處張貼了十來張。他數日前開設了臉書和Instagram專頁，更買下了網址架設網站。現在只介紹了網吧的電腦設置，待裝修好後應該會有更多資訊；但現在Instagram已經有數十人在追蹤了。我們可沒敢向親朋戚友介紹網吧，生怕帶壞了他們兒女，他們會怪罪下來。因此這數十人可以實打實的陌生人。

芒果看起來輕率不顧，但認真起來卻精幹練達，不但有超卓的交際手腕，更想不到原來是設計網站的好手。雖然網站的美術設計仍是他那位中學同學所設計的。整個網站用白色做底色，藝術字體和極簡的設計使版面愜意之極，導航列主要分為了網吧簡介、收費及服務、遊戲簡介包括官網連結和節目時間表。現在只是八字有了一撇，尚未完整，但收費服務一列已經完成；畢竟我和芒果很早便找齊全了商業合作。

約了芒果兩點在旺角窄巷咖啡室等，正好我剛去完網吧巡視，早了五分鐘到達。芒果雖然守時，但絕不會早到，我清楚他的秉性。

自從租下了田心大廈的單位之後，我便成了巷弄咖啡室的常客了。這裏的咖啡在我看來平平無奇，只是用全自動機沖，但咖啡豆選得好；咖啡豆選的是巴西摩吉安娜（Mogiana）出產的鮮烘阿拉伯豆，在阿拉伯豆中也是極為柔順的，咖啡因低，甜中帶酸，頗易入口，只是價錢偏高。

但除咖啡以外，這裏的自家烘焙麵包才是一絕。牛角包外脆內軟，鬆得像棉花一樣，雖然不能即叫即烘，但熱射燈將麵包保持在五十度高温，拿出來時還是熱烘烘的。

幸好這裏家小業小，未有受到某網站青睞，不然我便難求一座了。人有時便是這般矛盾，既希望見到別人的好，但要是觸動了自己的利益時，又不太想望見他的好了。

今日的店員不是我熟悉的那位，而是一個留荷葉頭長髮的女孩，十八九歲上下年紀。吧台上沒有顧客，只有一個青年坐在遠處角落裏。我在吧台旁最近的位置坐下了——這是我慣坐的位置，平常會和老闆打發聊天。我甫一坐下，那女店員警惕地看了我一眼，生怕我會吃掉她似的。

「阿簡呢？去咗邊？」我隨口問。阿簡全名簡英才，是這間咖啡室的老闆。

「佢放假。」女店員生硬地回應，顯然不太懂應對客人，不知道為什麼簡英才要聘請她。

「你返咗幾耐？返禮拜幾？」我追問，其實只是免得悶場。

「一個禮拜……返禮拜四五。」她被我多問兩句，已經有點臉紅了。

噢，難怪我沒有見過，我上次來是前天、星期三。

「招牌，走糖，唔該哂你，另外要多個牛角包。」我免得她尷尬，不問下去了。她胸口上別了一支胸針，上面寫著她的名字︰「Iris Lam C.C. 」。

我無聊地看了一陣電話，咖啡還未沖好，便聽到推門聲音，進來的卻不是芒果，而是兩個穿著隨意的壯年男人。咖啡室面積不大，先前的青年坐了一桌，我坐在吧檯，就剩下三張靠牆的空桌了。

果不其然，他們兩人坐到其中中間一張，便對著店員妹妹大聲呼喝︰「兩杯齋啡！」

留個名支持

仲有兩個鐘，再推推

截數，千四字，今日內送上！

第十一回（續）

如果我身處茶餐廳裏，聽見有客人要求齋啡，該是最最正常不過的，畢竟茶餐廳主要是賣乾炒牛河；如果在金拱門叫了齋啡，估計也還有員工明白你是要「濃厚黑咖啡」，畢竟金拱門主要也是賣乾炒牛河……的朋友薯條。

但在咖啡室裏叫「齋啡」，就顯得有點突兀了——正常來咖啡室都會按餐牌用英文下單的。我生怕Iris不懂得怎麼應對。

「啊、啊，你哋想要咩話？」店員妹妹戰戰競競地問。

「齋啡兩杯啊，你係咪聾㗎？咁都聽唔明就咪學人沖咖啡，去做雞好過啦！」為首一人大罵道，兩人相顧大笑。

我看不慣他們的作派，不禁好言幫口︰「Black coffee啊，你照沖啦。」本想這樣一句解決矛盾便好了，殊不知那男人又沖著我喊道︰「𡃁仔，關你撚事啊？無啦啦學人做架兩？未死過呀？」

我知道再辯駁也只是助長他們氣焰，便不說話，只是對Iris擠眉弄眼，示意她照著我說的沖便好了。她對著我淺笑了一下，眼睛彎得像月牙兒似的，剎是好看。

「大佬，由嗰間撚屌咁搞法唔係辦法喎，遲吓撬哂我哋啲客咪不得了？」那男人對桌坐著的另一個男子身材較高瘦，鷹鈎鼻醒目得緊。

「鬼有咁多人打機咩，打慣咗我哋嗰間，就懶得走嚟走去啦。」為首男人不以為然地道。

咦？聽見「打機」二字，不由觸動了我的神經，所謂同行是冤家，果然是冤家路窄啊。

且聽聽他們在說些什麼。

「大佬你嗰間就禁做啫，細佬家細業細生怕一個浪冚埋嚟埋咗我啊。」高瘦男子先恭維了兩句，「但係人哋新開嘅網吧，吸引到客都唔出奇、況且佢個位置又方便過我哋兩家，我哋有咩損失都唔好啦。」

新開的網吧、估計說的便是我和芒果的天地一角吧……看來不止同行是冤家，更是我們的直接競爭對手。吱啞一聲，正在此時芒果便進來了，我趕忙做手勢讓他噤聲。他坐到我旁邊來，我便一指那桌，示意他一起聆聽。然後我又指示Iris先沖了那桌客人的兩杯黑咖啡，將我和芒果的餐單延後了，免得那桌客人覺得被怠慢了不高興。

Iris歉意中帶謝瞟了我一眼，便去忙了，那邊麼正繼續高談闊論，絲毫不壓下聲量︰「你都啱，蝕一個客過去都係蝕。」

「大佬咁諗就係喇，旺角塊餅得咁大，邊度有位加多雙筷？」高瘦男人冷笑道︰「雖然唔知嗰間天地一角係何方神聖，但係我哋要防患於未然，唔可以由佢咁樣搞法！」

他點到即止地說道，將說話空間留給為首那人，只聽為首那男人點頭道︰「係，一個唔該做得大，都算係個威脅。」

「只係唔知道對方上頭有咩人睇住呢……」高瘦男子皺眉道，「恆星推咗我嘅約，瘦柴哥可能惹唔起。」

為首一人卻不以為然，他努努嘴道︰「可能瘦柴哥根本睇唔起佢呢。」他想了想，又道︰「或者瘦柴哥不屑出手，等我哋自己識做去收拾佢哋？」

今日一更先送上，賭文好快會找埋數

找數來了！
_________________________________
第十一章（續）

高瘦男人又思索一會，神色凝重，眉頭深鎖。Iris正沖好了兩杯黑咖啡，她想要開口唱號，我忙制住了她︰「你仲諗住叫佢哋自己嚟拎？係咪想俾人鬧多鑊甘啊？」

她恍然大悟，小心翼翼地端著兩杯黑咖啡，放在他們的桌面上，沒有出什麼差錯。

芒果色迷迷地看著Iris的一舉一動，不等Iris回到櫃檯裏，便查家宅似的連問名字、年齡、在哪裏讀書等等。她愕然地只答了第一個問題︰「我叫林青青。」之後紅著臉替我沖招牌的咖啡，不再搭理芒果了。

芒果不以為然地笑笑，他刻意將他的名貴銀包放到顯眼處，林青青卻視如不見，看來芒果的銀彈攻勢失效了。他也不以為甚，又把注意力放回了那桌人上。

高瘦男人仍然在思考著，他順手拈起那杯黑咖啡，皺眉刻意大聲道︰「哇屌你老母咁撚細杯俾邊個飲啊？」

其實不算小杯了，我暗自腹誹。我可是特意吩咐林青青沖了double espresso份量，足有60ml份量——在真正的咖啡室，一杯咖啡這個份量是極為正常的。當然，如果他們兩人要的不是黑咖啡，加入牛奶、泡沫，份量一定會更多。

只能說，那兩個男人來咖啡室，實在是牛嚼牡丹了，或者他們只是刻意找茬。

高瘦男人呷了一口，眉頭皺得更深了，又大聲罵了起來︰「我屌，咁撚苦嘅？俾人飲㗎？」這下我確認他是在刻意找茬了——他沒有理由看不到就放在桌上的咖啡糖和隨咖啡送上的攪拌匙。

幸而他也只是大聲叫嚷兩句，看見林青青嚇得頭也不敢抬起之後，便滿意地拿起糖包，撕開包裝了。

芒果笑謔地向林青青道︰「係有啲人鍾意咁樣刷存在感，你想阻都阻唔到。」

林青青抿嘴笑了笑，芒果又道︰「我好似未落單？一杯Cappucino，跟件cheese cake吖青青。」這句青青叫得親昵之極，但林青青只當聽不見了。

「我本將心向明月，奈何明月照溝渠，唉。」芒果故作可憐地吟誦，林青青總算禁不住笑了出來。

芒果正待追說，只聽得那桌上的高瘦男人又開口了︰「唔知瘦柴哥係咪真係咁諗……但我哋唔做嘢就等死。」

「先下手為強，我過兩日就俾啲顏色佢睇吓！」為首那男人眼色狠厲道。

「大佬你打算點做？」高瘦男人語氣裏不無擔憂，「前排先有人淋紅油俾差佬塔咗返警局，而家咁做唔多掂喎。」

「淋紅油？你諗得我咁簡單？」為首那男人冷笑道，「要喺香港開網吧，兜嚟兜去都避唔到創興㗎啦，我一問就知佢哋啲電腦而家放哂喺邊個倉，然後……」說著，嘴角揚起了一抹冷笑。

高瘦男人不禁撫掌大笑︰「良哥果然係良哥，小弟就絕對諗唔到咁有效，咁釜底抽薪嘅橋。諗一諗，淋紅油都俾唔到咩實質傷害對方，反而佢哋啲機無哂，睇佢哋仲有咩方法開網吧！都係良哥你諗得周到，小弟呢杯敬你嘅！」

聽到用咖啡敬酒的說話，我和芒果亟欲大笑，互相掐住手臂，才不至笑出聲來。林青青見到高瘦男人附庸風雅卻適得其反、又見我們反應浮誇，忍俊不禁，咯咯笑了一陣，又覺神態不恭，忙斂神正色，繼續沖著咖啡。

倒是角落那桌的青年自言自語起來︰「唉，有啲人就係唔識享受又要扮高級，傾淋油片人就應該去大排擋傾嘛，嚟咖啡室傾咁不倫不類為乜呢？」

這指桑罵槐實在是張揚了些，那青年聲線清朗，便是到我這兒都聽得一清二楚，又哪有一絲自言自語之意？高瘦男人聽罷立時大怒，衝到那青年所在的桌子，一腳踏在矮桌上大喝︰「你講乜撚啊？夠薑你講多次？」

應該有千四字嘅，唔計咁盡喇，喺呢個位差唔多
另外聽日更新會夜好多，大家有興趣幫我推吓我唔想寫神功文
多謝咁多位支持！希望你哋睇得落眼

第十二章

我正想著這青年要遭殃了，他卻夷然無懼，逐字逐句頓道︰「你有種恰小妹妹，無種收拾我？」他一邊說著，一邊將左手手袖上掀，逐漸露出了腕上的金色六葉草紋身。

我看不出所以然，芒果卻驚呼了一聲，他低聲道︰「呢個係『六心堂』嘅身份記號，金色係最高級別，呢個人相堂唔簡單！」

我好奇問道︰「同你比又如何？」

芒果自嘲一笑︰「無得比，根本唔係一個層次。老豆『和安順』都只係喺觀塘廿年咋，『六心堂』喺彌敦港督年代已經出現，你話差幾遠喇？人哋百年樹木，橫行南洋，係江湖頂尖嘅幫會！」

我不由咋舌，原來這青年背景如此深厚，只是那高瘦男人似乎不懂深淺，只怕那青年要吃眼前虧了。

我對這人頗有好感，不但因為他面目俊朗，芒果語意中也不乏仰慕，更是因為他相懟於高瘦男人。

「攝衫袖想打交？我周立良出嚟行旺角咁耐，都未見過你呢啲咁欠打嘅細路！」為首那男人卻不忍了，霍地站起來，「今日我就等你知道咩係天高地厚！」

只見周立良說完之後，便猛地衝了過去。高瘦男人忙識趣地避過一邊。

那青年也不見有何動作，雙臂一叫力，周立良便倒在了地下，咖啡室纖毫無損。

諸位看官，恕我將打鬥過程寫得太短。一來他們兩人交手實在只有這個回合，二來小弟不諳武功，實在從中看不出甚麼門路。我只能說，那青年實力很強，看起來孔武有力、一拳一個連登仔的周立良在他手底下居然連一個回合都走不過。

「呢間咖啡室我睇住喇，行不改姓，坐不改名，我係六心堂司徒惠！有種就嚟揾我覆桌！」他亮過了姓名，單手將周立良提起來，周立良四肢亂撲，卻毫無反抗之力。司徒惠打開店門，如扔小雞一般將周立良扔在門外的扶手電梯上，便見他匍匐著掙扎著要站起來，卻漸漸被扶手電梯運到下一層去了。

司徒惠朗聲大笑，又對著高瘦男子笑道︰「使唔使我送埋你出去？」

高瘦男人惶恐得連話都說不利索了︰「係係……唔係唔係唔係……唔要你送……唔係唔係……我自己走……」腿腳抖震著爬出去了。

林青青看得目瞪口呆，這不該是她的世界看到的事情。

司徒惠關上店門，隨手將「營業中」的牌子反轉另一面「請稍候」，對我們三人拱手道︰「打攪喇，我賠返錢。」

他在身上四處亂摸，然後臉現難色︰「哎啊今日又唔記得帶錢出街……呢度有無得賖住先？」

芒果笑道︰「唔使喇，我俾就得。」

司徒惠又抱拳謝道︰「多謝文師兄喇——唉，俾啲宵小之輩打亂，連歎咖啡嘅心情都無喇，我先行告退。」話音未落，他已推開店門，將牌子反回另一面。

芒果忙問︰「司徒師兄點識得我？」

司徒惠不答了，只是深邃一笑，便關門離去了。

芒果也不深究，江湖不小也不大，互有耳聞非是奇事，雖然司徒惠高高在上，居然認識他，著實離奇了一些。

瞓唔著又寫多咗啲啲再推推佢先

好睇

繼續支持

好多文

開始好睇啦

Help push

變左武俠小說

好睇喎！

終於空閒，開始度故。

其實大方向已經定哂，每次度故都係諗緊細節上人物嘅性格有無得突出啲，交代得清楚啲等等，又驚前言不對後語，有排煩

我已經濃縮咗打交本來有來有往打咗三四段

啲江湖事情可能會寫得武俠咗啲，現代味淡。主要係因為我對香港黑社會一知半解，唔想畫虎類犬，索性自己鳩作一套出嚟

第十二章（續）

「Iris你……你唔好咁驚，無嘢㗎佢哋唔會搞到你。」我望向仍在不知所措的林青青，出言安慰道，「你第一次返工？」

林青青驚魂稍定，點了點頭。

「其實我返咗成年工都未見過……哈哈，你返一個禮拜工見識就多過我喇，」我調笑道，「佢哋都係人，無乜大不了，唔會亂咁騷擾你㗎，唔好驚。」

芒果知情識趣地加入安慰的行列︰「係啊係啊，你睇吓菲林佢咁嘅樣，都可以成日都同黑社會出出入入，我都係黑社會你信唔信吖？」

此刻我們不像是黑社會中人，也不像快立業的老闆，倒像是去店舖裏搗亂的中學生。林青青總算破懼為笑，噗嗤一聲笑了出來。

「我哋喺對面田心開網吧嘅，遲下會成日幫襯你㗎喇，有咩事你報我個名，我叫文國安，係『和安順』嘅少當家！呢個名喺香港應該多啲人識，啱先位兄台睇怕江湖地位太高，啲古惑仔未必識得。」芒果笑著道，一邊從背囊裏掏出一隻青銅色的虎頭雕像，大小只一個拳頭，放在收銀櫃面倒挺相襯，「呢個係我哋幫會信物，明嘅自然會明。」

我誇張地譁然道︰「嘩，我識你咁多年，我都無收到過，有無搞錯啊？」

他順勢唱雙簧道︰「嘩，鎮舖之寶嚟㗎，俾你拎住出街有鬼用咩？」

我便轉向林青青道︰「咁你放檯頭喇，阿簡問起，就話係我朋友放低嘅，叫佢打俾我問。」我將網吧的名片留給了她。她淺笑著應了。

芒果便誇張地叫道︰「喂，我哋杯咖啡呢？仲未沖好嘅？乜你咁偏心㗎？沖俾嗰兩條麻煩友唔沖俾我哋，投訴你吖嗱！」

她手裏一直忙活著，但聽得芒果催促，嬌笑道︰「嚟喇嚟喇！」便將我倆點的飲食一一端上來。

芒果笑道︰「好喇，我哋要傾黑社會嘢喇，你要唔要聽埋一份？」

林青青自然曉得輕重，便笑著搖首，坐到收銀位上自顧自按電話去了。

我品了一口瑪奇朵，阿拉伯豆的甘味湧入口中，又咬一口牛角包，酥脆鬆軟兼在其中，真是愜意無比；這才向芒果說道︰「佢哋一計不成，仲會做啲咩吖嗱？」

芒果未回答，倒騰了一會電話之後，忽爾道︰「嗰個周立良，係星海網吧老細。」

「噢，係我哋上次行過、喺花園街尾嗰間？」

「無錯，我哋要提防吓喇。」芒果笑著道，「實在無必要同佢哋耍手段，我哋間網吧咁樣扔本都唔夠砌嘅話，你趁地淋啦。」

我大笑道︰「佢想對我哋耍手段啊，可惜人蠢無樂醫！」

那周立良提到了開網吧就離不開創興，這所謂創興，我和芒果都略有耳聞。這算是個開網吧的中介人公司，在香港也小有背景——當然這背景並不深厚，只是網吧實在難以算上是一塊大餅，故此這公司近乎壟斷了全港大部份網吧。從架設網吧系吧、電腦設備兩方面，他們和內地有著聯繫，能夠用便宜的價錢提供服務。

另一方面，他們對於不經他們開網吧、或是拒絕加盟他們公司的網吧，會耍些下三濫手段以逼使他們屈服。如此恩威並施，自然大部份網吧都被其籠絡，每月繳交一部份盈利。

只是我和芒果從一開始便不打算走尋常路，不打算建設那些千篇一律的網吧，更寧願用高成本換取頂尖的設備、系統、裝潢，故此，由此至終，我和芒果都不曾和創興公司有過一分一毫的交集。

雖然我們訂講的設備確實是貯放在貨倉，但周立良想要通過創興對我們破壞，只怕是要夢落空了——然而，他們絕不可能一計未成便束手待斃的，那麼之後，他們會使出甚麼更卑鄙的手段呢？

第十三章

周立良到底在背後使了甚麼手段，我沒有過問，反正裝潢進度還是一日千里，絲毫不見障礙。飛魚科技的團隊做好了系統的模版，我和芒果都極為滿意，介面時尚、簡約，又便易操作，二十一世紀的時代感淋漓盡致。遊戲也頗為齊全，大部份著名的競技遊戲都齊備了、單機、雙人遊戲可能略少一些，但也是琳琅滿目，不可勝數。

昨日安裝完所有電腦之後，今日飛魚科技便派人來安裝系統了。牽頭的還是阿嵐，他並不親自動手，只是向我們講解最基本的維護知識，讓我們不用因為雞毛蒜皮的小問題麻煩到他們公司；雖然他們承諾了會免費解決技術問題，但這畢竟需要時間，他來教會我們一點皮毛，也是題中應有之意。

我聞著網吧裏還未完全褪掉的油漆味道，不禁長嘆一聲，轉頭向芒果道︰「估唔到咁快就裝修完喇。」

「啱啊，菲林仔，呢度以後就係我哋嘅屋企喇。」芒果含情脈脈地看著我。

「走開啦基佬。」我一臉嫌棄，然後走下場去看著幾個技術人員勤快地撘線，不一會就舖好了一半，把高架地板嵌回鎖上，地上便不見痕跡，著實是方便之極。其他網吧較多使用間隔牆，將電線、網線、統統藏在間隔牆裏。天地一角為了突出空間感，決定使用高架地板，將所有線路乃至主機都藏於三十公分的空隙裏，舖面上一根柱、一堵間隔牆都沒有，一目可以看盡三千呎的空間，令人心曠神怡。

每個人都曾有過夢想。

還記得我一開始說過的那些嗎？

我還有個夢想，有一日自己開一間咖啡館，小小的，窄窄的，只能坐三五個客人，播著喜愛的音樂，宴請真正懂咖啡的知音，度著毫無大志的腐敗生活。

我還講過，夢想都不能成真，要是成真了，就不能叫夢想了。

但夢想成真的時候，你寧可重頭來過，放棄那些夢想。

我擁有了這個空間——的一部份，但我會付出幾多？

我會遊走在黑暗和光明的邊緣，為了生存和保護網吧而將自己的脆弱曝露在鎂光燈下。

我會被家長標籤為壞人，從此羞於提起自己的職業，生怕惹來白眼。

我會為它付出我所有的最寶貴的時間。

如果這些只是為了圓一個夢，和捱一次義氣的話，代價未免太大了些。

於是你或許會問我，既然代價這麼大，你為什麼還是義無反顧？

對，因為我是何飛霖。

你不了解我的性格嗎？

你以後會明白的。

芒果興許是察覺到我眼角裏苦澀的酣暢，他也嘆道︰「人生流流長，幾可有得為自己打工吖。樣樣嘢都有風險，樣樣嘢都有回報——你可以揀安穩，但安穩就係平凡。」他臉上掛著似有所得的苦笑，語裏的暗示不言自喻。

我愣神瞧了一响，忽然只覺人生朝得一知己，夕死而無憾了︰「多謝。」

芒果笑罵道︰「多咩謝吖，你有大麻煩喇！」

我剛從一絲感動中回復過來，不明所以，芒果道︰「周立良一鑊唔成，又有動作，不過——」

話還未說完，升降機門打開，便傳來清爽的皮鞋跟踩在大理石的敲擊節奏，兩道藍影映入眼簾，當先一人大喝道︰「邊個係呢度負責人？」

更住咁多先，明日再戰！

呀蛇做野唔洗你教！

第十三章（續）

「咩名？」「何飛霖。」「年齡？」「二十三。」「性別？」「Madam，乜好難睇咩？」

坐在我對桌的是一個女警，年齡在二十五六歲上下，相貌清秀，身材嬌小，看起來弱不禁風。

「Madam做嘢唔使你教！」她怒而將圓珠筆拍在桌上，筆管碎成兩截，我不禁咽了一口口水。

「係，係。」「性別！」「男。」「地址！」

一輪簡單詢問過後，她也不作聲，在口供紙上刷刷刷地寫著。我不禁好奇問︰「喂，乜唔係可以我自己寫嘅咩？」

她抬頭瞪了我一眼︰「你想早啲走就唔好咁多嘢講！」

我暗自咋舌，好大的官威。

「喺下面簽名！」她把紙筆都推過來。

「本人願意向警方提供一份口供。本人擬作的口供，就本人所知及相信，其內容全部屬實。本人明白所作口供而明知其為虛假或不相信為直實者，本人有被刑事檢控之娛。

「在上述時間地點，偵緝警員DQ777林芷蘭對我說︰『何飛霖，我系偵緝警員DQ777林芷蘭，弟屬於有組織罪案及三合會調查科。我呢家負責調查旺角田心大廈一宗刑事毀壞案件，我相信你身田心大廈二樓租戶公司高層，能夠提供有相關線索。我呢家警誡你，唔係事必要你講，除非你自己想講，但你所講既都會用筆記落泥，將來可能用泥做證供，你明吾明白？』接著我回答︰『明白。』」

「為方便起見，我現在受權偵緝警員DQ777林芷蘭代替我進行筆綠。我在此證明，此筆綠中所有用詞，均經過本人同意，本人並將於口供紀綠完成後覆核一次，以確保所有紀緣鈞無錯漏、扭曲、誤解之處。」

我好不容易忍住大笑的衝動，挪揄道︰「咁多錯字5P字，真係得？不如都係我自己寫啦？」

林芷蘭怒道︰「你簽就簽，唔簽嘅我留你四十八個鐘隌你慢慢玩！」

這刁蠻極品港女真是難纏之極，我心下腹誹，還是老實簽了字。畢竟她要是真刻意留難我，我也無法反抗。

「你同廣長發係咩關係？」林芷蘭冷語問道。

「吓？咩係廣長發？」我整個墮進雲裏霧中。

「呢度係差館，你唔好同我扮哂嘢！」林芷蘭厲聲道。

我噤聲了，這女人簡直不可理喻。

便在此時，一陣敲門聲響起，門敞開一手，進來一個面目俊朗的高大警員，「唔使問佢喇，佢乜都唔知，犯案人供哂喇。」

林芷蘭臉色發青︰「栗師兄、但我審到一半喇喎……」說著揚起那張錯別字百出的口供紙。

栗姓警員笑道︰「得喇、辛苦哂你喇。你寫嘢咁多錯字都唔知點用你張口供好……上頭派你出去做任務咪好好地，係都要你嚟做文員做咩啫。」話裏既有調侃，也有恭維，相當圓潤。

林芷蘭不作聲了，良久，才轉過頭來，恨恨的看著我︰「今次算你好彩，你同我小心啲，你哋呢啲踐踏道德、利用法律嘅卑鄙黑社會，我一個都唔會放過！」

Live左了 加速

主席 首歌唔易唱㗎喎

瞓了 希望瞓醒有得睇

今日好多嘢做可能要請假一天睇吓我返到嚟仲有無時間寫

好 等你

又live左
賭文大軍有你真好

田巴慢慢黎 加油

今晚有更新了吧

同男朋友出街食飯，返去凌晨更多啲俾你哋
利申：非gay

第十三章（續）

走出審訊室，和芒果面面相覻，他也是被錄口供到一半便截停了，但他畢竟知道多點內情；不像我一般一無所知，如同白痴。

原來「廣長發」便是一個在油尖旺薄有名氣的小堂口，周立良所開的星海網吧便是被廣長發罩住——當然保護費不是只交一家，不過星海網吧關係最親密的卻當屬廣長發無疑。

那栗姓警員倒也通達情理，我和芒果還未能離開警署，他便和我們坐到一起，細說今日來龍去脈︰

「事緣係今日晏晝三點幾，有人喺廣東道買咗一桶紅油。條友好惡死，老細懷疑佢係黑社會，於是報咗案，咁啱有手足喺附近，就一路針住佢，針到去田心大廈，就塔咗佢返嚟。

「條金毛友仔，即係啱啱審完嗰個，叫周海平，係周立良嘅堂弟，佢三點幾買完紅油之後，先係去咗一轉星海網吧，之後再去田心大廈。我哋睇資料見到田心大廈二樓舖位有一間網吧即將開張，所以諗緊可能同你哋網吧都有聯繫，就請咗你哋返嚟先。

「廣長發雖然唔係啲咩大幫會，但係麻煩起上嚟都唔簡單，大把嗱喳手段等你哋嘆——我唔知你哋係同行相輕定係點樣啦。」

芒果忍不住插話道︰「咁條友都幾無用，行返去個竇度幫你哋查案。」

栗姓警員似笑非笑地看了他一眼，又瞟了我一眼，緩緩道︰「唔好諗到我哋O記乜都唔知咁——乜嘢人開網吧先做得住，我哋都一清二楚，而家無證無據無你哋乎，你哋自己識規識矩嘅都有得做落去，唔好落去我手上。」又扯出一個牽強的微笑︰「都有人係純粹有心做網吧嘅，我唔知你哋係前者定後者，但你哋做到呢個地步，無返咁上下背景，都好難唔知道創興啩。」

林芷蘭剛好路過，聽見這句，冷冷地哼了一聲，說道︰「栗師兄，揾你。」

栗師兄笑笑說︰「仲有啲功夫要做，我啱啱講嘅嘢，你哋明嘅自然明啦。」

說完場面話，他便起身隨著林芷蘭離去，剩下我和芒果枯等，尋思著那栗姓警員在說些什麼。聽起來頗為玄妙，我似懂不懂。

芒果沉默了半晌，忽然大笑道︰「哈哈、哈哈！我明喇！」

我好奇道︰「佢係咩意思？」

芒果說︰「有無捉過暗棋？」

我點點頭︰「梗係有。」暗棋便是象棋的一種變種玩法，將雙方二十八隻棋子打亂，隨意放在一邊棋盤上，然後亮子、吃子、依一定順序，直至吃完為止。此處便不多敍述玩法了。

芒果笑道︰「咩棋最危險？」

我理所當然地道︰「梗係帥……唔係！」我話說出口，始恍然大悟，「係未開出嚟嘅棋！」

第十三章（終）

暗棋裏甚麼棋子最危險？自然是未知的最危險。你永遠不會知道那隻背面朝天的棋子是其麼——是帥、或者只是兵卒，未揭示前，誰也不清楚。

這話倒過來理解，便是芒果的意思了——既然有江湖中人來騷擾我們網吧，那我們便是淨於水面之上的另一個勢力了。雖然警方未知道這個勢力深淺如何，便起碼在海面之上，便於察看，不像其他潛藏水底、藏頭隱尾的幫派，難以監視。黑道上便是如此，野火燒不盡，春風吹又生，想要根除是不可能的事情，唯有索性穩住現有的勢力，由他們建立勉強平衡的黑色秩序。

捫心一問，黑道究竟從何而來？不過是人性的演化而致。主宰別人生死的權力、以各種旁門左道、非道德的手法贏取利益，他們選擇踐踏法律、或是輕視法律，從而求取人性本能慾望的解放和絕對的自由。這是人性陰暗的一面，是與生俱來的官能，誰能夠根治？如果不去陰這些基因的話，怕是禁絕不了吧。集中起來圈養著，讓狼群在某個特定區域裏自由覓食，對平民、對警方，都總好過死命打壓，令狼群四散而逃，變成一隻隻難以防範的獨狼。

雖說我總算參透了，但仍不忿道︰「警察搞唔掂嘅話，仲要嚟做咩吖？」

芒果笑說︰「喂，菲林你好似都係黑社會嚟喇喎。」

我厭惡地搖首︰「屌，我好想做嘅咩？」

芒果淺笑著︰「辛苦你喇，忙咗咁耐。」不需要太多的慰問，一切便已在不言中。

「你話如果唔開網吧嘅話，我哋而家做緊咩吖嗱？」我散漫地攤在沙發上問道。

「嗯……我就難講喇，你應該去咗見第二間咖啡舖，炒埋。」芒果嘻笑道，「可能唔止炒一次添。」

我瞪大了眼看著他，他便慵懶地躺下了︰「唏，諗咁多做咩吖，後悔都無用喇，係要做落去嘅就要做落去㗎啦。」

我輕嘆了一口氣，也說不清自己心情是喜是憂。能夠做老闆、給自己打工，固然是喜，但將自己放在危險的、不道德的懸崖之上，又不免不高興了。不待我深思，便聽得「呯」的一聲，林芷蘭踢門而入，喝道︰「你哋兩個走得喇、唔好落到去我手上！」

這個女人絕對有躁狂症，我和芒果步出警館時，我滿腦子只有這個想法。

晏晝少少哋一更先，網吧終於打開門做生意喇，高不高興、興不興奮先？

88號機8粒 唔該

24號4粒加碗燒賣撈麵唔該

樓上兩位客人唔該與時並進
本網吧採用賬號登記，只需要註冊匿名賬號後，便可於櫃檯充值時數，自行於機位增加使用時間

何飛霖︰燒賣要落七仔買喇，我哋無熟食牌~卡樂B55克薯片$10包抵唔抵屌？有熱浪、燒烤、薄餅、紫菜、咖喱五款。

好貴

一杯香辣 一罐冰極

何飛霖：煲緊水 杯麵要等陣先有

芒果︰唔食唔好食。

Pantry有水機，唔使煲

發現個故跌咗出熱門
我真係更新得好慢

喺街執到，邊條友撕落嚟嘅趁人少少認咗佢

尊重知識產權
Instagram Icon made by Cole Bemis
24 hours icon made by itim2101
Wifi icon made by Freepik
All Icons licensed by

因為今日唔一定出到文大家睇住劣製Poster先啦
芒果個中學同學唔多掂，仲同我講咁撚樣叫簡約風，我屌佢老母。

真係有呢個IG澄清吓沒有任何關係

今日更唔到，推一推

你去一轉旺角，真係會搵到呢張poster

又話非24小時 張嘢又24小時嘅

如果文國安條粉腸嚟足更嘅話，係廿四小時人哋係老細 想收舖咪收舖我有得出聲咩

快啲出文啦 我睇實你嫁

話說張poster好似簡約得滯，連地址都無埋，執執先出文可能無咁快，請叫我連登富樫義博

opened

第十四章

商量好，早上十一點至凌晨一點是我負責看管網吧，其餘十個鐘頭則是芒果來。其實芒果的資金十分充裕，就算請五六個員工他也不會眨一下眼，但始終我們還未熟悉網吧運營，霎時間員工多了我們也教不會，唯有自己先把一套摸出來。

網吧的清潔服務沒有外判給那些魔鬼般冷血的清潔公司，而是專門在白粉報賣廣告聘了三個年約五十的大嬸。蘭姨略微駝背，目不識丁，但力氣很好，更不怕髒；群姨有些孤僻，不善言辭，以前做慣了夜更倒垃圾，兩日輪流負責清潔所有非電子物品、例如地板、廁所等等。妙姨慈眉善目，更驚人地對電子物事有一定認識，專門每日三次清潔消毒電腦等一應電子產品。三人都是有經驗的清潔工，各有原因而離識，如今重操舊業可謂得心應手，只是妙姨興許需要一點時間適應截然不同的工作內容。芒果給她們一致開出了七十元的時薪，足足是某些血汗公司的兩倍，有錢便是可以為所欲為！

我在網吧坐更，自然是不收時薪的，每月二萬五千元的底薪，外加10%分紅，就算網吧業務不滯，也不愁這段時間吃喝了。橫豎我未有打算上車置業，手頭有些應急錢糧也就足夠了。

飛魚科技也派了一位技術人員來，他會在網吧開業頭七天觀察系統運營情況，包括遠處播放比賽的系統——噢，忘了說，這一套也是飛魚科技幫忙搭起來的，他們的全套服務當真是稱心之極。飛魚不是老字號的網吧系統公司，或者因此才態度極佳，近乎是有求必應，讓我和芒果兩個電腦白痴走少了許多彎路——當然，芒果為此付出了更多報酬，但能用金錢解決的問題，便不是問題，不是嗎？

昨日是星期日，我和芒果邀請了幾個大學朋友來試業，一切運作正常

今日會是第一天打開門做生意。

十點半，單車穿插在車流滾滾的長街裏，泊入小巷。我步入田心大廈，保安德哥熱情地跟我打招呼︰「早晨啊何生！今日開張喎！恭喜哂！」

開業首日，我心裏其實是緊張更勝歡喜，因僵硬一笑︰「多謝哂！」然後將預先準備的利是放到他伸出的雙手裏。德哥笑得更歡了︰「生意興隆啊！」然後便是一連串的巴結之語，教我飄起來似的忘乎所以。

這便是成為人上人的感覺嗎？還真不錯。直到德哥的笑臉被升降機門隔絕，我才清醒過來，其實這個網吧老闆也沒有甚麼好威風的。

叮的一聲，升降機停在二樓，地板一塵不柒，嶄新得能倒照人影。

天地一角。

文叔叔題的標題送去做了木匾，淺棕色底，深色凹入的是清奇峻挺的四隻大字，每個字都在兩尺見方。這四字直匾便有近九尺高，裱在升降機門正對側，甚有雅緻。牌匾兩側種了兩盆萬年青，喻意吉利，我倒不覺有甚麼風水意思，只覺葉子大而秀麗，光亮透綠，很是賞心悅目。綠色植物在網吧裏比比皆是，容後再敍。這再側面有數張固定的軟櫈，花花綠綠兼有，是讓顧客等待升降機時坐的。升降機門右方鑲了一個玻璃畫框，裏面展示的卻不是畫，而是每週的比賽節目時間表。

我蹲下去打開鎖頭，亢奮地將重門深鎖的鐵閘拉開了，砰地撞到天花板上，脆響把我嚇了一跳，然後不由失笑。

第十四章（續）

打開大門便能夠看到櫃檯所在之處，沿主走廊可以通往遊戲大廳、末處的放映廳或是五人房。走廊兩旁有一排地燈，昏紅、白色來回交替，有變化而不擾人。

驟眼一看，燈光昏黃中透著暖意，赭色的高架木地板和亞麻色的仿木牆板一深一淺，一陰一陽，相映成趣，構建和諧而樸雅的氛圍。極目望到深處，隔著隔音玻璃，可以見到最遠處是足有252吋的大屏幕，如果不是此處樓底有三米六的話，遇真裝不下；屏幕現在當然關著，但就算是亮起來了，也不會對整體環境構成過大影響，皆因最新穎的護眼技術都在其中，不長時間觀看的話，不太刺眼。

大廳的機位設計和一般網吧截然不同。普通網吧自然是整齊井然地縱橫排列，務求塞滿每一寸空間。天地一角裏卻設有不同的桌椅，有間隔的單人位、四人圓桌、情侶座，靠窗處更有高架起來、模擬吧台的座位，可以一覽彌敦道車水馬龍的景色，到得夜裏，霓虹人生，光照萬民，不得之了。隨著沒有間隔牆的設計，大廳敞闊而設計豐富，毫不單調。地上放著、牆上爬著、天花板上掛著林林種種的植物，龍血樹、細椰樹、紙莎草等大的放在地上，薛荔在一面牆上爬著，竹芋、劍蕨、椒草、等細小的或放在桌上，或放在洗手間裏，天花板上除了吊燈外，還掛著吊蘭。

吊燈選的是M68吊燈，拋光鋁的燈罩映射著周圍景物，融在自身燈光裏，流暢的鐘型提供了大面積的擴散光源，復古而帶著經典的韻味，燈光昏著而不致於不能視物。大廳視線敞閣，裝修豐富，風格樸實，更有斑斑綠意點綴，雖是燈光昏暗，猶教人舒服得全身毛孔張開。若此時時此有張軟綿綿的大床，真是令人恨不得躺上去了此殘生算了——故此我和芒果在員工休息室便買了張雙人床。

電腦裏的門路我是看不出來了，只覺時代感極重，但又不致和大環境的古典簡單裝修格格不入。我原以為芒果會訂膁一批電競椅，不想最後他為了迎合裝修風格，讓胡師傅聘人設計了一款「電競椅」，將市面上一款頗受歡迎的古典休閒椅進行了以人體工學為主的再設計，不能說有何出彩之處，倒是和這空間相襯。高架椅是木和皮草的結合，具有五、六十年代的感覺。

整個網吧的設計，實在不像是網吧，倒像是數十年前，外國那些精心雅緻、隱藏在某個樓梯底的避世咖啡小店，正正是我夢寐以求的。對於這樣的裝修，我只能說滿意之極；能成為這裏的半個主人，我只能說榮幸之極。黑社會嗎？敗壞風氣嗎？在擁有這樣一方天地的巨大誘惑下，我毫不猶豫地將這一切顧慮都拋諸腦後了。

四看巡視一番，沒有甚麼大的疪漏，我在櫃檯裏操控著大螢幕主機，打開飛魚設計的軟件，大螢幕便將按既定章程播放比賽，不需多作操心。九十八部電腦全在休眠狀態，也已蓄勢待發。

一切都準備好了吧？

隨著大門上的牌子由「請稍候」一面轉成「營業中」，「天地一角」的第一天開始了。

live

多謝 居然仲有新讀者睇得落咁慢嘅故 歡迎你加入屌鳩田心拖文大家庭

加速 幾時忙完

好撚正

Live

是日帶camp，聽日先更到

幫手推下Post

Live咗 啱啱好開鋪

第十五章

誰也沒想到，你道網吧第一位正式的客人是誰？

身穿墨綠色軍衣、戴墨鏡的矮小男子走進網吧，我登時高興壞了，才開張不到五分鐘，就有第一位客人。

「歡迎光臨！」

那男子在櫃檯上的收費標示上看了一會，沉聲道︰「唔該，幫我開個賬號。」

「好嘅，請等等。」我在櫃檯裏熟練地找出一列卡片，從中抽出一張，「你要入幾多個鐘？」

「十粒先啦。」

「好，咁係六十蚊。」

「八達通。」

「得，你嘟啦。」手疏得要命，但不要緊，以後會慢慢快起來的。那卡片便是會員卡，運用NFC技術儲存了會員序號。除此以外，會員便沒有任何資訊了。這樣是為了保護會員的個人隱私。會員只消在電腦上附著的讀卡器，便能登入電腦，相當先進。當然這樣成本高了不少，但相對我的工作量也少了很多。一張卡只能同時登入一部電腦，故此共用的情況不會發生；要是有人先後共用這張會員卡，那便算了，也監管不及。

當然，要是不申請會員，也能夠使用電腦，不過收費貴了許多而已。會員的申請費是二百元正，看似甚貴，但其實只消用上五十小時，便比不申請會員便直了。

我向那男人解釋了如何使用會員卡後，他略顯驚訝︰「好先進吓喎。」

「當然啦，我哋與時並進家嘛！」我笑說道，

「你認唔到我？」這問題有些突兀，我愣了一下，便見那男子將眼鏡卸了下來。

居然是司徒惠。

「哈哈，你呢度裝修唔錯，一定生意好好！」司徒惠笑道，「這送給你們了。」他拍拍手，走廊裏走來一個西裝革履的助手，手裏是一方銅鑄龜形鎮紙，鏽跡斑斑。

「我哋六心堂嘅記號。」司徒惠語氣在温和之餘，帶著不容拒絕的自信，「你哋喺窄巷咖啡室都放咗個？」

我誠惶誠恐地回答︰「我同文國安都係嗰邊熟客，關照一下啫，無其他意思。」

司徒惠微不可察地點點頭，沒有多說話，我便續道︰「放喺檯頭啦。」這示好來得過於突然，不知道裏面有否陰謀，但身份懸殊太甚，不容我們有一絲推拒。

文叔叔的和安順和六心堂間實力比對如何？芒果既說不能比較，那司徒惠紓尊降貴來網吧放下六心堂信物，又是為何？

司徒惠當真在網吧一角坐下了，從他那邊聽到陣陣槍聲，也不知是在玩甚麼遊戲。

裝神秘的傢伙。我不由在心裏罵道。整天臉上掛著似是而非的笑容，說話不多，神龍見首不見尾的，偏要來找上我這些小人物的麻煩。要不是他似乎身後有龐大的勢力，我還真不願招待他。這人和那勞什子杰爺一樣，渾身透著邪氣，似乎總是在蘊釀奸計，外表上卻是人畜無害的良善樣子。

我、甚至芒果和他唯一一次接觸便是他在咖啡店拔刀相助，趕走了周立良和他的同伴，除此以外，委實毫不相識，究竟他為何要刻意和我們有所接觸？

想不通，猜不透，唯有通知芒果。

「司徒惠嚟咗網吧放低六心堂信物。」信息發出後，芒果未有馬上回應，興許還在睡吧。他要值夜更，這幾天都在調整生理時鐘，兩三點才會起床。

那邊廂，只見司徒惠還在不亦樂乎地玩著，他那助手早就不見了。

（第十五章待續。）

快

完了

又無咁快完我唔定時更新是常識吧

推啊

三日了

尾已爛

Sorry幾位追得好用心嘅巴打
我享愛緊個復活節假
同埋想再舖排好啲個故事先

棄故了 入親黎都冇更新

罷喇罷喇，為咗你死一千字出嚟先我自問係慢性子，處理日常、讀書已經時間所剩無幾，寫嘢要啲時間去諗去度，要沉澱一啲諗法先可以流淌出幾句文字，實在唔想夾硬寫啲嘢出嚟交差拖字——如果大家期望睇到嘅只係咁樣嘅拖字數好似好豐富嘅故事，恕我過唔到自己過關。我做唔到令每句對白、每個人物都有靈魂，旦我想自己寫出嚟嘅係啱自己口味，睇得落先。

如果真係有巴打覺得起碼都要每日一更先係路嘅話，我真係唔介意你哋棄故，對唔住，我唔係一個會按時間出更嘅寫手。我服務嘅、最重要嘅讀者，永遠都係自己。多謝大家一路嘅支持。

田心上

第十五章（續）

午間時分，天地一角裏的顧客又多了些，司徒惠還沒走，他真的是很愛打機似的。

「你係咪叫何飛霖？」司徒惠打完一局，去廁所放下幾兩，回來後忽爾不著邊際的問。

我納悶地點頭，這早上我忙得喘不過氣；皆因一切還未上手，也不想著揣測他的話裏意味了，只教應了便是。

「哈哈，我嗌聲哥喇，菲林哥。」司徒惠打趣道。

「唔敢當，點敢要你嗌我做哥！」我惶恐地應著。

「你等陣食飯可唔可以捎埋一份俾我？」司徒惠圖窮匕現，亮出了真目的。

「……」我竟無言以對，「梗係可以，我都係叫外賣咋喎。」心裏不免暗罵，這點小事他該有大把下人幫著處理吧？」

司徒惠笑道︰「唔打緊，我都食得落，唔好當我咩嬌生慣養嘅公子。」

我見他說得隨和，因也笑道︰「真係咩公子哥，都唔會嚟我呢啲舖仔嚟玩啦！」

司徒惠嘻笑道︰「你講得在理。」擰頭一看門口剛落的一夥人︰「招呼你啲客人啦，我繼續打機——啱啱連贏五場，一定係你哋呢度風水好。」

我也笑笑︰「呢啲嘢話唔埋嘅。」這句話回得籠統了些。

門外進來的是四個身穿校服的學生，當先一人高經六尺，長得腰大膀圓，眼神憨厚之餘，在眼角處流出些許威勢。縱是年紀輕輕，卻瘀青處處，手臂、手腕，眼看得見、裸露在外的，便不只三四處。他的校服處處是皺摺，下擺也不攝在褲裏，隨意地在風裏舞著，卻不覺如何瀟灑，倒是為了裝起老大門面，嘴裏硬是叼著一根煙，雖然並未點起，但我看他此刻便要點起來了。

「同學，呢度唔準食煙。」我忙制止道，邊指出櫃櫃處亮著的禁煙圖示。這事情不是一兩個圖示便能解決的，得殺雞儆猴，讓那些個古惑仔知道這裏不是好惹、能讓他們隨意撒歡耍潑的地方。

除此以外，每個位子上的會員卡讀卡器是連著有煙霧偵測器的。要是有人不識趣，硬要吸煙的話，自己的電腦先關了不說，還連累了別人；驚動了中央煙霧探測器，全個網吧一起不用玩耍了——便是我和芒果沒有動作，都自有人會忍不住出手。無煙環境，跟做廉政一樣，得從一開始便做得無瑕無缺，不然就是張有一個破洞的漁網——一尾魚都別想撈著。要是有人壞了規矩，那這規矩便不用指望能做起來了。

這時有一隻肥雞送上來，我實是求之不得。我和芒果早有辦法對付這些情況，更何況司徒惠在旁幫肘，真要出事情時，他也不會作壁上觀。

加油呀
內容好吸引 慢唔緊要呀
點都會有人睇 好多人都懶得留言架

其他巴打覺得慢既 咪一個月睇一次
又或者 等樓主出哂 先一次過睇囉
唔好打擊人地啦

第十五章（續）

幾個學生聽了，閧笑成一團，聽得笑中有人閧道︰「老大，個傻閪話唔俾食煙喎！」

「一於一齊食俾佢睇！」

「等佢咁撚臭串吖嗱，食到佢成間都係煙味！」

那老大笑而不語，掏出了火機，我又勸道︰「有閉路電視影住，你哋撻著支煙我就報警喇。」

這話說得刻意激他們將，果然老大便怒罵起來，聲如洪鐘︰「雪山、星海、恆星，咁多間都食得煙，就係你呢度唔得？你識唔識做生意啊？」他也不忙點煙，看來是非要等我先服軟了。

「你講嗰幾間，咩裝修，咩環境，你哋都知啦。」我嘲笑道，非是刻意瞧不起那些個競些對手，但就裝潢而言，天地一角確係有足夠資本傲視群雄，「去過葵涌間電競館嘅話，嗰邊都係唔俾食煙。」

「嗰邊唔俾食就係你呢度唔俾食？你又咩料啊？細細粒就乖乖地做你嘅生意啦！管三管四，因住等你連小日子都過唔落去啊！」右首一人罵道。我聽得已是氣極，只是強忍下來。我成長以來，所見所聞，皆是有禮之輩，便是出言粗鄙的，也是語粗意不粗。到得和黑社會打交道，那些個黑社會或是罵罵咧咧，或是面笑心虎，總歸有個度在，獨是這些邊緣學生、古惑仔們，嘴上是沒帶把的，話有多粗便管多粗，毫不尊重，不以為恥，反倒覺得是型酷的表現了？真真可笑之極。

小不忍，則亂大謀。我深呼吸一口氣，告訴自己，他們也就只能逞這三兩口舌之能了，討不得甚麼實際的好處去。我雖然只是隻狐狸，得有虎威才成氣猴，那背後的虎也不是誰也可以小覷的！

我忙向坐在電腦桌裏的一個金毛青年打眼色，邊說著話︰「我拭目以待，但願你哋後仲講得出今日嘅說話。」

那金毛青年並非甚麼善類，他是杰爺派來的人，渾名喚作金毛狗，是杰爺手下一條雙花紅棍，彪捷悍然，曾一挑六，將六個避債的人家打得進了醫院，厲害得很。杰爺派他來給天地一角鎮場，未嘗不是示好之意，同時給人錯覺，即天地一角已屬他杰爺所有。

那金毛狗倒也知道先禮後兵的道理，先見過禮到︰「打攪一下，幾位同學係……潮聖？」潮聖武會中學，是這區臭名昭著的中學，惡行不可枚舉，學生的臭名那可真箇是名震四方了，任誰聽得都退避三舍。在中學界來說，也屬一間壞了的中學。我只是在連登上聽說過潮聖武會中學的逸事一二，卻不曾當面見識︰原來這就是潮聖的校服，我在心裏默默記下了。

「係，呢個係我哋潮俊老大，你識做嘅就行埋一邊，定你想入會啊？」右首方才嘴欠的那人說道，幾個學生又笑成一團。他言辭已經客氣了許多，估是因為金毛狗一頭金髮，白背心黑紋身剎是精神。

「潮聖武會中學我都聽講過，一路仲以為係好好打嘅好漢——原來都淨係一班只識得破壞規矩嘅小學雞。」金毛狗嗤笑一聲，氣焰大張，突然高聲喝道︰「邊撚個俊老大啊？無人聽過啊！我就係旺角金毛狗，你又聽過未？」

那幾個青年駭然相望，默默點頭。金毛狗戰功赫赫，想來在旺角這一畝三分地上，聲名大播，能鎮得住場面。

那俊老大便陪笑道︰「聽過、聽過，原來係日升泰嘅狗哥當面，我叫阿俊。」這俊老大也是個知情識趣的，「我叫阿俊」這句多餘的說話分明是讓金毛狗接下一句。

果不其然，金毛狗又罵道︰「俊？邊撚度俊啊？睇過！」這句罵完，自己先忍不住笑了出來。

第十五章（續）

笑了一陣，金毛狗又正色道︰「我就唔係針對你定邊個嘅，我哋日升泰當家杰爺同呢度老細係好朋友，我先出嚟做架兩嘅啫。」他佯裝這才看見我，低身招呼道︰「菲林哥，你想點處理佢哋？」這金毛狗倒是個妙人，有勇有謀，頗會人事。

「按理說，佢哋都未犯嘅，但對住我出言不遜喎——你睇住辦啦。」我慢悠悠地冷笑，營造著世外高人、地位神秘的形像，將皮球又踢回金毛狗腳下。

金毛狗思忖一會，說道︰「咁樣啦，今日天地一角新開張，打打殺殺都唔好，你哋冚自己十巴，然後就扯啦。」

那四個學生像是得到皇恩一般，亂閧閧的嚷︰「多謝狗哥、多謝菲林哥！」「對唔住、對唔住！」然後使勁地往自己臉上打，我和金毛狗看得真切，那可是實實在在的耳光，打完之後臉頰都腫起來了。

那幾個學生逃也似的離去，連升降機也不等了，便跑樓梯下去了。這件說大不大的事情，在杰爺有心照拂、宣揚之下，很快便會傳遍旺角地下——這次是杰爺搶到了頭彩，料來蟹哥、財爺也會不甘寂寞，各出本領來彰顯和網吧的關係吧。不然讓外界以為文叔叔和杰爺同氣連枝，對蟹哥、財爺兩人可不是妙事。

我對著金毛狗讚道︰「狗哥好手段！」

金毛狗便訕笑︰「都係杰爺教得好。」我大笑了起來︰「見不到真人，都仲係擦得咁足鞋，杰爺當真教得好！」這話要是曲著來理解，便是說杰爺教出來的都只是溜鬚拍馬之徒，不過金毛狗沒有往這方面想，只是笑了兩聲︰「杰爺要我關照菲林哥，我自然出盡法寶都要做到足！係呢，菲林哥你睇落唔似開片嘅人喎！」金毛狗搭訕道。

「我唔鍾意打交，做下生意咪幾好？」這話意味深長，但我猜金毛狗該聽得明白。「有得唔打交，我都唔想打，啱啊。」司徒惠也搭了一張嘴，他果然一直都留了心神在這邊。

「呢位係司徒大哥，係道上嘅大人物。」我介紹道。

「菲林唔使咁客氣，叫我司徒得喇。」司徒惠自來熟地說著，又轉向金毛狗，「你叫金毛啊嘛？狗狗聲唔多好聽，我唔咁叫喇。你照顧咗我兄弟，即係照顧我，呢度五萬，你袋住啦。」他還在玩著遊戲，趁角色未復活的空檔，抽出了一疊支票，撕下一張，唰唰唰的飛快填好金額。便見他頭也不回，右手往後一揚，一張薄薄的支票，居然四平八穩地穿過長空。

然後冷氣機風口剛好對著這邊，一陣風便把支票吹到了地上。

我︰「……」

金毛狗︰「……」

司徒惠︰「……哎啊柒咗添，唔記得有風！」

他說話頗是隨和，我便笑了起來，金毛狗自然不敢笑，便眼觀鼻、鼻觀心，佯裝甚麼都看不見。

我笑道︰「司徒好功夫啊！係咪有內功呢樣嘢？」

司徒惠詫異地看著我，然後問道︰「文爺無同過你講？」

我聽他說得神秘，便知當中別有內情，或許和文叔叔有關。再細想他對網吧照拂有加，對我這個無名小卒也彬彬有禮，必有其緣故。他堂堂六心堂大人物，緣何獨來這網吧裏閒坐？因便訕笑不語。司徒惠見了，也露出默契的笑。和聰明人打交道便是舒心。

金毛狗撿起支票，正是港幣五萬元正，見票即兌，他忙不迭地謝了，借吃午飯為名先告辭了。我和司徒惠異口同聲道︰「食完幫我買外賣！」相視一眼，又忍不住笑了起來。

出到呢個位先，真係放個兩日復活節假。

之後可能會每次更多啲字數，斷章容易少少，有機會節奏再慢啲（其實我描寫得唔太仔細，個故推得有啲快）。
鍾意嘅記住留名
以我嘅更新速度呢個故應該長期跌出熱門

幫手推
壞了的中學

好多人都懶得留名架
我自己成日都係坐火車睇
唔敢打字

仲有班cd room讀者
下次我睇完 比個正評 得唔得

出慢啲唔緊要，唔好有頭無尾就得嫁啦

俊？邊撚度俊呀？

樓主加油 慢唔緊要 最緊要唔好爛尾

我就係潮俊係咪想入會呀

文筆幾好
睇得出樓主睇好多書

我係壞了嘅作者
靈魂仲睇緊愛華頓大炒曼聯四零

今日仲有放假活動 聽日會更新

第十六章

開業時間選在平日，按說是不太好的；因人流必然較少，等到午間放學時分才會漸漸熱鬧。但這也恰好給了我時間逐漸熟悉網吧運作。樓下茶餐廳送來了午餐，我讓蘭姨先吃過了再工作。正無聊之際，聽得一群年輕人嘻笑怒罵著奔上樓來，便逕衝入網吧，居然又是俊老大等人。

網吧開了整三四小時，沒有學生來過，他們定是逃課無疑。

他們下樓不消一個鐘，現在又回來幹甚麼勞什子？我沒好氣地罵道︰「你哋又返嚟做咩啊？係咪未死過啊？」

俊老大牛高馬大的六尺男人，居然僂起了身子，陪笑道︰「菲林哥，我哋幾個有眼不識泰山，請您大人有大量，唔好記在心上。」小心翼翼地掏出一整條萬寶路香煙，足有十包，又笑道，「小小心意，請您笑納。」

這整條香煙可價值不菲，雖則他們有的錢估計也不得乾淨到哪兒去，但我不喫香煙的人，哪會收下？「我唔食，你哋自己分咗佢。」我不動聲色地沉氣回應，眼角一乜，窺見他額角多了道鮮紅的傷口。再寓目四人，儼然個個帶彩，無一倖免。「啱啱俾人打？」我冷笑說。

俊老大苦笑一聲，道出原委。他們四人來到天地一角，只圖個新鮮，想著要到新開張的網吧去看看、耍耍威風。俊老大原名黃潮俊（皇朝俊？我聽到這兒險些笑了），在潮聖武會中學也是個有頭有臉的人物，其餘三人均是他的忠實小弟，從中一一直跟班到中五。四人好勇鬥狠，便連尋常古惑仔也不敢招惹他們。只可惜他們一直都是小打小鬧，也沒有哪個幫會邀請過他們入會。黃潮俊是個自矜武功的，哪裏願意去毛遂自薦？便這樣胡混日子罷了。

卻說四人來到天地一角，鬧事不過片刻，便碰上了根好硬的釘子——金毛狗。金毛狗放到旺角道上，也是個響噹噹的名號，戰績彪然，更是日升泰一號重要人物。黃潮俊等人小打小鬧慣了，對金毛狗這等人物也只是久仰大名，何曾真的見過？便是四個對一個，黃潮俊又哪裏敢惦記？只得低頭認個不是，任由我和金毛狗懲處。四人折了威風，心下好生鬱悶，下樓去後，原想去別家網吧找樂子。這網吧也不是別家，正是周立良那廝的星海網吧。

還未走到半路，便見半路殺出三個戴口罩的大漢，光天白日，將他們四人拖入後巷，著實打了一身，打得人人掛彩才罷休。黃潮俊等人想要反抗，卻不是對手。他們的勇武也只是對著校內人、些許MK仔而已，面對真正的黑道中人，便見了真章。那三人打完罷就，也不亮名號，只是說是華祥通財爺手下打手，讓四人放亮招子，莫要招惹天地一角安哥、菲林哥。

四人是又痛又怕，一合計，只覺天地一角背景深不可測，害怕剛才出言不遜，得罪菲林哥狠了。方才那叫囂最歡的，名叫張軌，便提議買些禮品，回去賠罪。黃潮俊雖然覺得很丟臉子，也架不住張軌三人連番勸說，只得硬著頭皮，去便利店買了一條香煙，回來道罪。

黃潮俊哭喪道︰「菲林哥你唔好唔收啊，我哋知錯喇！」

我說道︰「我真係唔食煙。」

張軌也說道︰「求下菲林哥你收咗佢，最多我掌自己嘴喇！」說著真的動手打起自己嘴巴來，一邊胡言道︰「叫你亂咁講嘢！叫你亂咁講嘢！」

其餘兩人也不住求饒，只差沒有跪下磕頭了。

敢情他們四人是以為我嫌他們誠意不夠了。我原想再裝一陣冷酷，但實在架不住他們糾纏和司徒惠時而投來的餘有興味的目光，揮手道︰「我唔食煙，你點講都無用。唔好煩住我就得喇。狗哥等陣返嚟，你哋再送俾佢啦。」

黃潮俊登時大喜過望，哭也不哭了，求的也不求了，只聽他說道︰「多謝菲林哥！多謝菲林哥！我哋四個以後就唯菲林哥您馬首是瞻！」
我搖首道︰「我唔收馬仔。你哋想嚟天地一角坃吓無問題，要守規矩，認大佬呢啲就萬勿再提喇。」我可不覺得自己有什麼當老大的能力和魄力，更何況天地一角本來就只是生存在各勢力矛盾織成的一張保護網下，我要是招收甚麼小弟，我自己消受不了，天地一角也消受不了，財爺、蟹哥、杰爺一定有所動作。

黃潮俊聽我拒絕得爽快，只是失望，卻也不多說，四人辦了個會員，找個位置坐了，也不敢玩著遊戲，眼巴巴地等金毛狗回來。

「長盛茶記老閪咁多人，好彩我催得急，唔係等多十幾分鐘都似……」金毛狗人未到，聲先至，甫走入網吧，便留意到黃潮俊四人︰「咦又係你哋四個？」

之後應該都係一節咁上下字數，千七字左右。

留個撚名

樓主文筆好好

第十六章（續）

黃潮俊霍地站起來，目光決然，張軌等三人自然沒有不站的道理，便一同站起，對視著金毛狗。金毛狗不知就裏，倒也不慌，自顧自道︰「樓下金菇肥牛好鬼馬，啲汁和味到呢……我自己作主買咗兩個，司徒大哥、菲林哥睇吓啱唔啱食？」那邊廂司徒惠嗅著食物的香氣，登時強行關掉了遊戲，小步跑了來。

「你隻Game好似無得暫停㗎噃。」我出言提醒道，連不玩遊戲的我也清楚《英雄聯盟》不是單機遊戲、能夠隨意暫停。

「食飯緊要，AFK無所謂。」司徒惠笑道，「我又唔打Rank，隨便玩玩。」AFK即是Away From Keyboard，是中途離開遊戲的簡稱。《英雄聯盟》有不同遊戲模式，當中Rank（排位賽）是較為正式、競逐高位的模式，另外又有不同遊戲模式；此處略過不提，容後再敘。

「牛好啊牛！」司徒惠打開飯盒，誇張地叫著，「菲林，我可唔可以坐入嚟食？」按理自然是不可以的，但司徒惠身份神秘：武功詭異，我心裏著實怵得很；況他又隨和近人，雖不知是真性情如此還是刻意裝出來的，那也不該拒絕。以他隨手甩出五萬、不眨一眼的豪氣，這網吧小門戶他也不會看上眼，不會進來做什麼骯髒手腳。正好櫃檯有多一個位置，便讓他坐了進來。

他這一坐下，目光閃爍，似乎有事要說，我便先不去管金毛狗和黃潮俊等人了——然而那邊正演著拜師的好戲。只見黃潮俊直挺挺地跪在了地上，誠墾道︰「請狗哥多多關照我哋四兄弟，我哋但憑狗哥任勞任怨，絕無怨言！」

金毛狗嚇了一跳，又轉頭望向我，意思很明白︰在我地盤發生的事情，該是由我解決吧？

我不置可否地搖頭，我不打算插手他們間的一二事。

金毛頭登時頭大了，也不知道怎麼應對好。要說應了吧，又不知道我會怎樣看他，又不知道黃潮俊等四個人是甚麼底子，豈能說收馬仔便收馬仔？要說不應了吧，傳了出來他的名聲如何是好？日後江湖人說起這茬事，都道金毛狗是個無血性的，連有人主動投靠都不收下，教他還如何立足兄弟間！

黃潮俊又逼宮道︰「狗哥唔收留我哋四個嘅話，我哋就跪喺度唔起身！」張軌也咬牙道︰「狗哥都嫌棄我哋嘅話，我哋除咗去死仲可以點！」

我和司徒惠齊齊咋舌，他輕笑道︰「肯定係睇港式漫畫睇上腦。」我連連點頭稱是，司徒惠打量四周，壓沉了嗓子，吭聲問︰「閉路有無收音？」

我搖頭否認，他又低聲道︰「你無嘢想問我？」這是直白地要和我說話了。按說此間實在不是適合說話之地，但正因如此，司徒惠才在此和我說話；或者在其他環境說話，更不安全罷？

「疑問自然係有……六心堂都似乎唔係咩細微勢力，因乜解究司徒公子你要紓尊降貴嚟我哋天地一角閒坐呢？仲有仲有，你點解會識芒果？」我一邊嘶咬著肥牛，一邊含混地說話。

「你講嗰日喺咖啡舖同你一齊嘅文生？我其實唔識佢，但佢同文爺二十年前嘅相貌太相似，我都只係估或者係文爺的子侄……估唔到世界咁細，真係俾我見到。」司徒惠似是想起往事，淺笑起來，又道，「其實我今次返嚟香港，都有一半係為咗文爺……你千祈唔好話俾文爺知我喺香港啊！出事㗎！」

「你哋四個企返起身先，咁樣都唔係辦法㗎……」

「你唔係香港人？」

「當然係，但香港呢邊生意做得大，我唔想太多麻煩要搞，幫手喺印尼打理吓生意……唉如果得嘅話我都唔想撈，但係六心堂牽扯太大，老豆逼我一定要管事……」司徒惠大吐苦水，原來他和芒果某程度上算是一路人；只是芒果選擇了反抗和曲線救國，而司徒惠選擇了妥協。但文叔叔的和安順和六心堂又不能夠同日而語。

「狗哥你唔應承我哋嘅話，我哋係絕對唔會企返起身！」

「點解嚟香港唔俾得文爺知道？」

「文爺同我有啲唔對路……哎啊你唔好理呢壇嘢先、總之，你哋好危險你知唔知道？」司徒惠似有難言之隱，見我並不接話，便續道︰「你哋間網吧好開唔開，開錯咗喺旺角……財爺呢個人無你哋諗得咁簡單，佢同大陸有啲關係，門路好廣，佢而家已經特別『關照』緊你哋喇……」

「佢？我見佢份人都幾和氣吖……」

「要扮出嚟嘅嘢乜都扮到——按說你哋乜都唔知道，財爺都唔會貿貿然對付你哋……但係你哋而家玩火自焚，又係唔同講法。」司徒惠沉聲道︰「O記會派臥底入黑社會做嘢，全香港人都知道，但係無乜人會估到，全香港最大最疊馬嘅黑社會——即係六心堂，最大嘅老闆——即係我老豆，係白界人。」

我聞言大驚，竟然有這樣的事情？但聽起來，又頗合情理——既然黑社會本來便是除之不盡，何不扶植出一個最大的勢力，操縱地下秩序？這樣便能對黑色世界有效規管，又不至於過於張揚。

「文爺——」司徒惠沉著一刻，似在猶豫該否說話，但還是逐字逐字道出︰「佢係我授業恩師。我一身功夫都係佢教我嘅。」

變左現代版武俠小說 希望會有輕功

第十六章（續）

我聽得司徒惠說到文叔叔是他的師父，登時驚了。如果徒弟便身懷如此功夫，那文叔叔還得了的？不想原來看來文靜，不顯山不露水的文叔叔，居然是掃地僧一般的人物？

轉念一想，如果司徒惠所言是真，六心堂是白道、警察在黑社會裏扶植的勢力，文叔叔收徒司徒惠時，又焉有不知之理？那豈不是說，文叔叔、乃至六心堂，其實都是在為警察服務的嗎？

這樣想似乎便通了，難怪我勸文叔叔金盆洗手時，他面有難色，難以啟齒。一則是黑社會勢力錯綜複雜，不由得他說抽身便抽身。 二來他是警察盤在黑道的暗子，又豈會抽身退出呢？

那麼，芒果又是否知曉這事兒呢？我很快便否定了這個想法。芒果對朋友義薄雲天，城府不深，若果他清楚內情的話，斷然不會將我拉下水去的。他在局中，也只是因為作為文叔叔的子嗣而不得不入局。所謂禍不及妻兒，這句話放到黑社會裏簡直是狗屁不通。那些不擇手段的人，最是慣會敲山震虎，芒果要是毫無文叔叔庇佑，一定有許多仇家等著拿他開刀祭旗。這幾月裏我聽他說多了江湖二三事，也算是對這個地底世界多了點常識。

奇怪了。如果連芒果都不知道文叔叔真實身份的話，那麼司徒惠為何要告訴我呢？是司徒惠不清楚情況嗎？還是別有隱情？不待我多想，司徒惠笑著開口了︰「我剩係同你講，你唔好同文公子講，我諗佢都唔知道？他睇落唔太可靠，文爺應該唔會同佢講。」這話說得沒錯，但我聽著總是有些別忸——「呃、我唔係話佢份人唔可靠，但係咁重要嘅秘密我估佢應該守唔住？」司徒惠自知失言，趕忙補救道。

「咁你話俾我知做咩呢？」我沒好氣地說道。

「咁實情你哋係應該要知道嘛——總之，都係嗰句，財爺和佢背後華祥通唔簡單，你哋少接觸為妙。文爺對住佢都小心翼翼，財爺唔係表面睇落呢個層次，佢背後仲有嘢。」司徒惠極嚴肅地說。

「你哋要入我日升泰會，都要俾我知道你哋憑咩咁諗——我無可能求奇有人話入會就收！」

「咁財爺究竟背後係咩咁神秘，唔講得？」

「我哋四兄弟大大話話都橫行潮聖中學三四年，講打交講雷氣我哋絕無問題，狗哥你放一萬個心！」

「你唔知好過知。華祥通呢排相當低調，唔知有啲咩嘢計劃緊，我老豆都未收到料……我都唔會管咁多事，只係報答文爺培育之恩，唔會睇住你同文公子死。華祥通好可能知道咗文爺背地裏有幫警察做嘢，我擔心佢哋或者會對文公子落手。如果我坐鎮喺度，起碼佢哋會賣六心堂一個面子。」司徒惠沉聲道，「所以我唔能夠唔文爺有任何聯繫，不然佢哋可能會懷疑埋六心堂。」

我登時知道事態嚴重，不只是我和芒果、連文叔叔都處在危險境地。又聽司徒惠續道︰「所以我唔可以同文公子行得太近……我同你係因為嗰次喺咖啡店巧遇而認識嘅，你明唔明白？」

我立刻應道︰「明白。」這是要開始編造來歷了。

「而家六心堂睇中咗呢間網吧，打算要嚟做據點，你唔唔明白？」司徒惠又道。

「好，睇你哋幾個都有啲料到咁，我自作主張收你哋入嚟喇……不過你哋唔使跟我去邊處，平時幫我手睇好呢間網吧就得……做咩？無得食煙好委屈你咩？」

「唔係……狗哥……」

「六心堂咁霸道嘅咩？」我失笑道。

「你哋咁樣同人明爭暗鬥都唔係辦法，索性改換門庭好過。」司徒惠說出他的打算，「六心堂呢個靠山足夠保護住呢度。只係文公子始終係老闆，似乎唔係辦法。」

我沉吟著，也不知道怎麼接他的話頭是好。

只見司徒惠忽爾雙眼一亮︰「諗多咗添！六心堂嘅身份地位，要吞邊度唔係吞？一於吞哂全旺角所有網吧！」

支持💪🏼💪🏼

今日無乜空閒時間打文，聽日補多一更聽日晏晝更

Gchi

今日經過天地一角
都幾多人打機
喺麥花臣隔離

啱啱空閒，開始打文了

第十七章

我對司徒惠認識著實不深。坦白講，我也沒有甚麼途徑去調查他的底細。

但我想司徒惠當是個言出必行的人。

他豪言要鯨吞旺角所有網吧，不出三日，便有所斬獲。

計有︰雪山、恆星、星海、南昌、天河五間網店。除卻幾間財爺、蟹哥、杰爺有直接牽涉的網吧外，旺角區內所有網吧，或軟或硬的，皆被六心堂一網打盡。

這其中，周立良的星海網吧、和與他友好的雪山網吧、恆星網吧，皆赫然在內。他們前番提過的那些小勢力，在六心堂壓力之下，連浪花都翻不起一朵。

六心堂這樣大的動作，自然沒有瞞過財爺、杰爺、蟹哥等人。不過司徒惠打一開始便不打算低調行事，他只教派人知會了三人，也不看誰面色。這樣行事肆無忌憚、張揚囂張的風格，雖不是六心堂一貫作風，但也確實對得起六心堂的江湖地位。

司徒惠在黑道不甚活躍，反倒是痴迷武道和遊戲，活動範圍又在南洋，香港的黑社會認識他的人屈指可數。要不是文叔叔和他的師徒關係，他會否來香港還是兩說。這一點，我從芒果口中證實了、也在「偶遇」文叔叔頭號保鑣豬仔時查證了。豬仔面相年輕，年齒卻不低，也有三十歲了，十多年前便跟著文叔叔，他是認得司徒惠的。

得到這兩重證實，又對六心堂實力多了認識，我算是稍稍放下了心。至少司徒惠目前看來是站在我們這一方的——也不由我不信，我實在沒有甚麼資本、也沒有本事去猜疑太多。況且，我願意相信司徒惠。我不敢說自己身懷相人之術，但我確在司徒惠眼裏感到了真誠和親近。

司徒惠出面，以擴張勢力為幌子，保護我和芒果是實，其他三位地頭蛇大佬也不疑有他，只稍有微辭，六心堂的擴張步伐猖狂過了。司徒惠說財爺有和六心堂叫板的本錢，但財爺正隱籌他事，不想在一間網吧小爭裏暴露實力了。況且司徒惠拿下了天地一角，矛盾就轉嫁到六心堂和和安順之間了，而非和安順和旺角眾勢力間的矛盾。

天下熙熙，皆為利來；天下攘攘，皆為利往。不牽扯到財爺、蟹哥、杰爺三人根本利益，反而能減少他們間的矛盾，他們自樂見其成。況且，司徒惠姓司徒，又是代表六心堂出手，而六心堂掌堂司徒山也是姓司徒的，誰能不猜忖司徒惠是大掌堂司徒山的親族人？至於六心堂和和安順會否因此有甚麼聯繫——兩者本來江湖地位太不對稱，誰能想像到和安順當家的，竟便是六心堂少東家的恩師？就似是你有一個痞氣渾然的同學，平日裏渾渾噩噩，拙於言事，忽然搖身一變，變成了李嘉誠的家生子，你也不可能在此前想像到吧？文叔叔便是這不揚身份的人。

我能夠做些什麼？

由被拖入這棋局開始，我每步走動都不是自己主導的。開網吧、被打、和文叔叔決裂、被各勢力拉攏、被司徒惠保護……

所謂一子錯，滿盤皆落索，大槪便是指的這樣境況吧。芒果若不是一開始受文叔叔催動，糊裏糊塗的將我拉進來做生意，我大槪也不會和他一起陷進漩渦了吧。而只有墮入了這場大局裏，我們才知道自身在其中是何等脆弱，每一步都由不得我們抉擇，稍有不慎便是粉身碎骨的下場……

但現在又豈是怨恨芒果的時候？就算撇開朋友義氣不提，現在我的身家性命俱繫他身上，我和他只是一條繩上的蚱蜢，皮之不存，毛將焉附？

如果說芒果或者有一絲機會利用我、會出賣我，我則毫無理由、毫無條件去利用他了，只能堅定地站在他身旁。

被人生死予奪的感覺……

真是極、極、極討厭。

我猛地從床裏坐起來，只覺背上冷汗已涔濕了睡衣。

你道我很想相信司徒惠嗎？不過數面之緣，我就會這樣天真，輕易相信於他？我實在是毫無選擇、毫無經驗、毫無辦法，才得任人指點擺佈罷了。

司徒惠又說財爺、華祥通背後的勢力正在籌謀大事……雖然不知道他是無心一言，還是刻意要讓我知道，我還是得先留了個心眼。

如果開網吧只是簡簡單單的管賬管人、準時當更，這該是我夢寐而求的生活吧。可惜世事一切與夢相違，黃潮俊那些人恨不得快意江湖，卻不得其法，踏身無門；我明明與這些腌臢事無干，卻偏被捲進其中。

這其中壓力、苦處，虧我還受得著……生死都不掌在手中，心智弱小些的，興許已經逼瘋了。

或許我本就是個沒良心的，本性就是個壞人罷。

有人問起我就輕輕帶過
背景當然想喺返香港發生，杜撰嘅場景就會用返假嘅地址
睇返網吧一直都係講喺田心大廈
咁田心大廈喺邊？
Poster︰
第三章︰
第八章︰
天地一角唔會有真實地址俾出嚟，可以暗示嘅都喺哂度喇

電競館

百寶利？

兩日追到live

第十七章（續）

「所以你嗰日直接打上門，打到周立良跪喺度認錯？」

司徒惠又來天地一角閒坐了；開業至今不到一週，他只有兩天沒有來；或者是有要事做吧——他告訴我收服那些網吧的過程，聽起來剎是過癮。

「有乜咁出奇？佢嗰日喺Café已經俾我嚇到阿媽都唔認得喇，我再上門，佢居然唔認得我喎！你話條友係咪欠教訓吖？我梗係要同佢加深下印象啦——你話係咪先！」司徒惠痛快地笑道。

雖然不敢肯定司徒惠必是站在我這一方的，但他結交之心，拳拳盛意，確實很足，令我無法不為之觸動，無法不拿他做朋友。

「係：」我笑著襯道，忽見櫃檯電腦中多了一個訊息，「我去送個杯麵先。」是第73號機的客人點了一個香辣海鮮味杯麵。

網吧的顧客數量穩步上揚，我也漸見忙碌，常常忙不過來。就像現在，兩間五人房均有人使用，主廳88台電腦有近六成落座——還不提遠處的放映廳正在播放賽事。從閉路電視看，那裏也有三四十人。這場賽事播完後得有一個小時才到下一個節目，你道那些觀眾會到哪裏去？當然是坐下來玩上一兩局了！難不成回家呆著嗎？

因為轉播賽事這個服務少有，而天地一角裝潢著實是舒適、閒舍，不消一週，名氣便漸漸響亮，不少本區的中小學生、年青人都來嘗個鮮。

也不是沒有古惑仔想要鬧事，但黃潮俊等人擺平了一次，金毛狗擺平了一次，我這個網吧老闆倒是甚麼也沒做過，便見網吧清靜下來了，也不見有誰前來「覆桌」。為此，司徒惠調笑我是「幕後大佬」，我也不置可否，我的性格、能力都不適合在前台和人爭鋒對抗。

當然，要是可以的話，我根本就不適合摻和到甚麼江湖紛爭之中。我只渴望日子能這麼將就過下去。或者身邊還有黑社會的威脅，但也有司徒惠、財爺、蟹哥、杰爺的庇護，能讓芒果和我安穩地搞生意——對了，說到芒果，他昨天說甚麼股價跌了兩毫半，氣很茶飯不思，今日要休息一天，讓我一點正就關門。

真是個敗家的……也不知道是不是偷懶的藉口。要是三日打漁，兩日曬網，能成甚麼氣候？我為此數落了他一頓。他只應道︰「出夠糧俾你就唔好理咁多啦，呢啲叫有性格，OK？」

OK，你的生意隨你折騰，我能保住底薪，紅利少些也不要緊；固然我在網吧也有股份，但畢竟年青人嘛，錢銀總不會看得極著緊，夠花就好。

掛上了「一點打烊」的牌子，又在每一部電腦的桌面上新增了「凌晨一點歇業，不便之處，敬請原諒」，我回到櫃檯，有個小不點穿著潮聖武館中學的校服，正乾巴巴的看著櫃檯裏的雪櫃。

「老細，一罐可樂。」

「五蚊。」

打發了他，之後便聽司徒惠續道︰「嗰個周立良都唔知點搵食，唉，我原本以為全香港啲網吧都好似你呢度咁樣，點知一去到佢間星海，污煙瘴氣，幾個古惑仔喺門口圍埋食煙，我司徒惠平生最憎就係人食煙！爭啲我就將佢哋一個一個扔落街。」

我失笑道︰「咁點解唔扔呢？」

司徒惠得意道︰「咁唔係咁好啦，我哋要低調。我最後淨係偷哂佢哋啲電話，等佢哋以後仲食煙吖嗱！」

我登時無語，這是堂堂太子爺該有的惡趣味嗎？別人窩在自己地盤裏抽煙，你就要把電話都給扒掉，下回要是我說話把唾沫星子噴他身上了，我豈不是屍骨無存？

司徒惠又續道︰「唔講佢哋喇，我入到去，嘩，真係歎為觀止，啲座位逼到擺命，走廊得嗰兩尺闊，啲人喇叭開到無雷公咁嘈，又有人喺入面食煙喎，如果唔係我要去搵周立良麻煩，他請我去都唔去啊！」深吸一口氣，又道︰「都係菲林你呢度舒服，光線又舒服，環境又典雅……」他說話還未完，忽見黃潮俊衝了過來，驚道︰「菲林哥，菲林哥！救命啊！琴日狗哥打走嗰班人嚟覆桌啊！成十幾個人，我哋完全唔係對手啊！」

芒果就係知有人覆桌先收早？

第十七章（續）

我冷眼斜看了黃潮俊一眼，雖然心裏也沒有底，但我好歹要自矜身份，自然不能將慌張流露在外︰「係咩人，你講清楚啲？」

「無時間講喇、鬼仔而家拖住咗佢哋，就喺樓下，菲林哥你再唔落去佢哋就打人㗎喇！」黃潮俊急道，語氣也亂套了。如果真動起手來，以張軌和剩餘兩人的能力，只怕討不了甚麼好。

司徒惠接過了話︰「你唔好心急，我同你落去。」又轉過頭向我說︰「點都要留個人睇舖嘅，我幫你呢轉都講得過去——我話要幫你看舖嘅，無理由放隻吉祥物喺度就當做咗嘢家嘛！」

黃潮俊也不是第一次見到司徒惠，只道他和菲林哥是好朋友，那也自然是不能得罪的人物。司徒惠二話不說便和黃潮俊一起下樓，不消一盞茶時間，黃潮俊等四人都上了樓，獨不見司徒惠。

「司徒惠呢？」我好奇一問。

「司徒大哥仲喺下面，佢叫我哋上阻嚟先，對面隻瘦柴都唔敢做啲乜。」

「瘦柴？」我對這名字有些記憶，又好像記不大清楚了，「無乜印像，即係唔係三大社㗎啦？」

「菲林哥你講得啱，的確唔係三大社嘅人。」張軌笑道，「但係佢同創興有啲關係，喺旺角交好唔少網吧。菲林哥我哋間網吧，唔走創興條路，可能得罪咗創興。」

「琴日嚟嗰班人好似唔係創興嘅？」我皺眉道。雖然料到天地一角或會冒犯了創興的利益，但沒想到對方居然會這麼直接打上門來，而不是使其他手段。

「琴日嚟嘅人係恆星網吧派嚟。」黃潮俊答道，「瘦柴係榮志健後面嘅人。」

「噢。」我恍然道，「辛苦哂、辛苦哂；司徒會拆得掂㗎喇，你哋唔使擔心。」

「唔敢當。」黃潮俊惶惶應道，似是不敢受下我的慰問，「我哋跟得狗哥，幫菲林哥就係份內事，被人打到爆缸都係應份嘅。」其餘三人也一起點頭稱是。

說了幾句話，便見司徒惠大步而至，兩邊脅下各挾著一人，他身形一米六上下，甚是矮小，此刻一手一個百餘斤大漢，卻不覺絲毫突兀。

司徒惠將兩人拋下地上，碰撞出極沉重的一聲悶響。不少人都將目光投來櫃檯，我皮笑肉不笑道︰「無事，無事，大家安心打機。」網吧暗啞底裏有些紛爭在老顧客中是極平常的，也甚少禍及池魚，不然傳出去了於自身名聲也不好。因此有好事者看著，卻沒有害怕得離場的。

「自己講！」司徒惠冷聲道，忒威風。

那兩人咕咚咕咚的爬起身來，跪在櫃檯前，欲語不語。我細細打量，一人骨廋如柴，俚氣俗鄙，膚色黝黑，一看便覺得「瘦柴」這個外號當之無愧。另一人一頭短平的金髮，滿臉戾氣，身上紋龍紋鳳，穿著黑色印花背心，一整個古惑仔形像躍然而出。與之相比，黃潮俊等人大槪也就是壞學生而已。

「你係邊個？」我質問那古惑仔道，語氣卻不深重，只因我還未適應自己的江湖身份。

那古惑仔睥睨了我一眼，似是絲毫不將我放在眼內，但又畏懼地望向司徒惠的冷眼，老實回答道︰「周海平。」

我細思一會，笑呵呵道︰「你就係周立良堂弟、上次想嚟淋紅油嗰個？」

周海平罵道︰「如果唔係有人戇鳩鳩走去報串，我淋撚到你……」話未說完，黃潮俊一腳踹在他背上，厲聲道︰「邊個俾你咁講嘢㗎？」

周海平目露兇光向他看去，緩緩道︰「你唔好俾我喺街撞到你。」

司徒惠冷聲說︰「我叫你講就講，邊度嚟咁多廢話！」

周海平反過來向司徒惠說︰「呢位大哥，我承認我技不如人，打唔過你，但我真係唔知道你到底睇中呢間網吧啲乜嘢？如果你嚟我哋星海呢邊，我哋分分鐘就可以整到呢間垃圾收皮！」

我氣極而笑，合著他還有理了？雖然我不得已而得在黑道有所活動，但我可是打心裏看不起這些憑破壞規則、憑惡手段牟利的人渣！平心而論，要是用正當的商業競爭手段，天地一角又哪裏比不上別家了？論遊戲數量，論網吧環境，論價錢，都是上上之選！憑什麼就成他口中的垃圾了？就因為我們沒有屬於網吧的打手？

「可惜你講嘅如果永遠都係如果。」司徒惠冷冷道，「本來河水不犯井水，天地一角無意要對付星海網吧，可惜你惹咗六心堂，惹咗我司徒惠！到時你堂哥要算賬，你自己諗吓點同佢解釋啦！」

呢排菲林成日比人搞 好似就黎頂唔順
遲下係咪會起朵

人在江湖

lm睇故

其實睇睇下菲林越黎越似黑社會啲人

第十七章（續）

我只冷眼在旁邊聽著，心下不免嗟嘆，縱是我不想失足黑道，也總有人不喜歡按規矩來，總有人愛做那踐踏規矩的事情。這周立良和周海平兩兄弟分明就屬於這種人。司徒惠已不止一次教訓他們，他們屢出手段騷擾天地一角，數次不成，沒想到還未死心。

江山易改，本性難移。

司徒惠前天才把周立良打得滿地找牙，轉頭他服軟了，他堂弟倒是打上門來了——我卻不知道那天上間騷擾的便是周海平，我未曾見過他真人。那天他知曉雙拳不敵四手，被黃潮俊等人唬走了，我也不以為甚。
見周海平還是默不作聲，司徒惠說道︰「我知道唔係周立良派你嚟。我教訓完佢，佢應該知道天地一角唔係好惹嘅角色。」

周海平瞳孔猛張，神色一愕，還是不說話。

眾人都靜靜望著司徒惠，等他把話說完。

司徒惠續道︰「知唔知咩人最蠢？」他瞟了跪著的周海平、瘦柴一眼，徐徐道︰「就係你哋呢啲，總係以為自己做嘅嘢幫到人嘅人。六心堂離你哋可能太遙遠，你哋都唔知係咩角色，呢間網吧嘅老細，文公子，佢老豆就係和安順話事人，你話你哋係咪幫人惹落一身蟻吖？」

他這話說出來也就不過是恫嚇而已，要知道天地一角能在三大社的勢力範圍裏安然無恙地建立起來，其中一大原因就是芒果和文叔叔不惜用表面上的反目來保證和安順的勢力不會涉足其中。因此，別人給和安順一個面子也就罷了，要是真惹急了芒果、文叔叔，他們的首要手段也不會是直接調兵進來旺角平事。

但周海平、瘦柴兩人心智自然想不到這麼深遠。要是老謀深算、稍有城府，也不會衝動行事，直接打上門了罷？他們兩人聽得司徒惠如此說，冷汗涔涔而下。周海平還是像頭倔驢似的不發一言，那瘦柴已是連跪著的雙腿也不住抖震了。

司徒惠說完一番話，走上前去，在兩人背間大力一拍，兩人登時癱軟在地。我雖然不諳武功，也能猜忖這該是打穴之類的功夫。這以往都只是在小說裏看到的功夫，沒想到有現實裏有人施展出來，端的有趣。
瘦柴舌結脣顫，結結巴巴的說︰「兩位大佬、幾……幾位朋友……放條……放……放……放條生路、得……得……得……得唔得……」

司徒惠高聲冷笑，說道︰「憑咩？」

周海平皺眉不舒，見瘦柴連辯解的能力都欠奉，才不卑不亢地開口道︰「得饒人處且饒人，今次係我哋有眼不識泰山，冒犯咗唔應該冒犯嘅人，我哋唔會再對天地一角有咩動作，請兩位大哥放我同瘦柴走。」

這話說得聽似大方得體，卻令我怒火中燒。他周海平可有一絲悔意？沒有！他大抵只是覺得自己不幸，踢到了鐵板，僅此而已吧？況且，甚麼叫做「得饒人處且饒人」？是我和芒果去找他們麻煩的嗎？絕對不是！恰恰相反，是他們先找的麻煩，我和芒果一直都只是被動應對而已啊！他這一兩句話，就想顛倒是非是吧？我和芒果用心良苦，精細打造起的網吧，從一開始便打算以質取勝，雄視一區，卻不想，這些個競爭對手壓根兒就沒有想過要和我們公平競爭，而是想用各種下作手段擠壓走我們！真當我們是軟柿子、好欺負了是吧？

司徒惠自然也聽得出他話裏毫無歉意，怒極反笑︰「你倒係講得容易，話嚟就嚟話走就走，當呢度開善堂？」他提起櫃檯上的銅龜，重重一拍，「有此記號，就係六心堂嘅朋友，你哋唔知六心堂係咩唔緊要，今日就教你一個乖！」

他話裏怒氣極盛，威勢釋出，壓得周海平和瘦柴頭顱低下去。他們兩人都不過是會些拳腳，在司徒惠盛怒的威壓下，如何架得住？便連我站在旁邊，都隱隱有些呼吸困難。再一看黃潮俊、張軌四人，四個都有些臉色發白了。卻見司徒惠揚起臉來，對我擠眉弄眼。我細思一下，便知他意思，是說他做完了惡人的角色，該到我來唱好人了。

「天地一角唔係你哋諗到咁好惹。」我和聲不疾不徐地說著，「但係我哋新舖開張，旁生枝節都唔好。」

之後我就詞窮了，該怎麼處置是好呢？我雖然是知多了江湖事，也慣出了些許江湖習性，但畢竟不是江湖人，霎時間卻想不到怎樣處置才是最好。上次黃潮俊欺上頭來，我是耍太極交回給金毛狗處理，但今次司徒惠剛唱完白臉，我不成又把球踢給他吧？

幸好，正在頭痛之際，一群不速之客幫了我一把。

「警察！」

近朱者赤。

戲肉

加甜

追到live了，寫得幾好，btw希望加甜，想個地產妹再出場

網吧請唔請人

Cafe條女呢？

新讀者 lived

第十八章

大門站著一男一女。

男的丰神俊秀，氣岸挺秀，姿容雄偉，身高近一米九，站在那兒如盤根老松一樣，威勢自發四周。女的米六上下高經，生得英氣勃發，眉畫遠山，眼流水波，身材穠纖合宜，不見贅肉，顯是修煉有功。兩人又恰巧都穿了白色圓領棉衫，外褸一件黑色背心外套，站當那兒，真似一對金童玉女，羨煞旁人。

但我卻一點兒也笑不出來，連隌笑都做不到，因為他們正是那日我在警署所遇的林芷蘭和栗姓警官。

林芷蘭嬌喝完一聲，收起證件，我便當仁不讓，苦笑上前問道︰「阿sir、madam，嚟小店有咩事？」

林芷蘭雙眼反白︰「有人報案，話呢度樓下有人打交。」她上下打量了我一陣，揶揄道︰「你成副排骨咁，都唔方係你㗎啦！」

司徒惠坦然站出，朗聲道︰「我有份打。」

栗姓警員看了他一眼，神色迴異，林芷蘭又嚷道︰「呢度做緊咩？非法集會？你哋兩個癱喺地下做乜嘢……咦，你唔係星海網吧嘅咩？走過嚟天地一角做咩？」她看向周海平，又看向瘦柴︰「好哇，星海網吧、恆星網吧、仲有你天地一角，匿埋一二邊傾緊咩？」不待人回應，又踱兩步到我身前，恨恨的看了我一眼︰「你班黑社會真係停兩日都唔得㗎
喎！全部乖乖地跟我返去差館！」

我一張臉馬上皺成了苦瓜，哀求道︰「仲做緊生意，我行唔開啊madam、小小誤會啫。」

林芷蘭秀眉一揚，面有慍色，還未說話，那栗姓警員橫手在她身前攔住了，微笑道︰「自然唔會阻住你哋做生意，我哋喺度問幾句就算。」他環現一圈，目光落在司徒惠身上，面露驚訝之色︰「你係……司徒山嘅咩人？」

司徒惠抱拳一笑︰「正係家嚴。栗師兄識得？」他稱栗姓警員為師兄，親近之意不言自喻。師兄姊是警隊中人相互敬稱，以示自己人意思，按理說是只有警員自身會使用的稱謂。但這並不是甚麼秘密，許多人都知道警察互道師兄的意思，也有樣學樣，當面稱呼師兄，以示親切、尊重之意。這「師兄」和兩登的「師兄」頗有類近之妙。

栗姓警員點點頭，意味深長地看了司徒惠一眼︰「有幸見過。聽講司徒先生唯一一位公子一直喺南洋，估唔到返咗嚟香港。」

司徒惠矜笑道︰「南洋定香港，都係家族生意啫。」

他們兩人說話似是留了五分，我聽得似懂非懂，聽起來沒有甚麼奇怪之處，偏生又總覺得話裏有話。栗姓警員只「哈哈」乾笑了兩聲，不作回應。林芷蘭卻忍不住了。她被栗姓警員攔著，已是心下悻然，聽著栗姓警員和司徒惠居然說起了閒話家常，是可忍孰不可忍？她對著司徒惠叱道︰「講完啦嘛？你啱啱打嘅係咩人？」

司徒惠被她指著鼻子喝斥，倒也不怒，溫然笑道︰「就係地下趴住呢兩個。」

栗姓警員也認真辦事了，他對著瘦柴和周海平低喝道︰「起身講嘢！」

周海平和瘦柴兩人原本還躺在地下裝死，此刻卻不得不起來了。

栗姓警員向著林芷蘭一點頭，林芷蘭便問道︰「你哋嚟天地一角係做咩？」這問題相當尖銳，和「子華啊，你點解可以做得咁差？」是同一個道理，教周海平和瘦柴如何答辯？兩人口啞啞的站在那裏像根木頭似的。

我忍不住插口代答道︰「會有咩事吖，madam唔好問埋啲廢話啦！」興許是她那天對我太粗暴，我忍不住便想挑釁她。

林芷蘭狠狠地瞪了過來，責了一句︰「Madam做嘢唔使你教！」又望過我身旁的黃潮俊等四人，「呢四個人棟喺度係做咩㗎？」

黃潮俊乾笑道︰「睇熱鬧、睇熱鬧啫……sorly madam，唔睇喇唔睇喇。」說完便和張軌三人找了個座位耍了。

林芷蘭轉頭向周海平、瘦柴質了幾句，都是些老套問話，和電視劇播的近乎如出一轍。我便藉送杯麵的機會去和他四人談話，林芷蘭見我動靜，大喝一聲︰「你想去邊啊？」我揚起手裏的杯麵輕搖，發出沙沙的聲音，怪笑道︰「老細做生意唔使你教。」林芷蘭氣得鼻子都快歪掉了，待要再罵，栗姓警員又打手勢止了她。我便笑呵呵的走出了櫃檯。

給客人送完了杯麵，卻見黃潮俊四人坐在了大廳中央，旁邊坐著一個小不點，同樣身穿潮聖武館中學的校服。黃潮俊玩得正酣，絲毫不覺我站在他身後，他高聲疾呼道︰「廢柒、俾個盾我！盾啊盾啊盾啊！」

那小不點隨即答道︰「等緊CD啊，你唔好上啦，有R先再打！」

黃潮俊恍如不覺︰「盾啊盾啊盾啊盾啊！」然後他身前的電腦畫面便變成一片灰白了。他重重一拍鍵盤，氣道︰「唉屌，廢柒你真係廢㗎喎！」

他回頭望向那被稱作「廢柒」的小不點同學，這才看見了我。他忙摘下耳機站起，輕聲問︰「菲林哥，嗰邊無事吖嘛！」

「無事，有都唔關你事。」我笑道，示意他坐下來，「打你嘅機，我睇吓你哋有無嚇親啫。」

黃潮俊一努嘴，嗤笑道︰「有咩好驚啫，我無做咩無剩唔通佢打我咩？」

我笑道︰「你講得啱。」又囑咐道，「金毛狗問起今日嘅事嘅話，你記住講返係恆星網吧同星海網吧嚟呢度惹事。」

黃潮俊連忙笑道︰「我識做㗎喇菲林哥！」

我拍拍他肩頭，便走回櫃檯。林芷蘭問話也差不多了，這場打鬥本來便不是天地一角挑起事端，她也就只帶周海平和瘦柴兩人回去細詢了。本來她還想要把司徒惠帶走，但栗姓警員制止了。林芷蘭這樣暴烈的性子，居然對栗姓警員言聽計從，也是絕了。

他們臨要離開之際，我和司徒惠訂的午餐也到了——訂的是窄巷咖啡室的麵包。我本想著待會兒過去取，但林青青說今日簡店長也在，可以送外賣到我們網吧裏。我和司徒惠自然是樂得應下了。

來人正是林青青。

她一步出電梯，和林芷蘭一行四人擦身而過之際，瞅到了林芷蘭，便芳容失色，大驚道︰「家姐！點解你會喺度嘅？」

個世界有冇咁細

Lm加速

啱啊痴孖筋有乜可能佢哋係兩姊妹啊

又唔係全部角色都一定長期有用嘅

出來了

生意做起咗就會請㗎喇

請多一日假，今日仲喺好忙好多嘢做

潮咩俊打錯字就打錯字啦By 杰爺

唔係爛尾呀，個故好好睇，報下平安得唔得

追到live 左

推到佢上水

第十八章（續）

林青青和林芷蘭就站在「天地一角」直匾下，你眼望我眼，好不尷尬。
我凝神細看她們兩人的五官，果然鼻形、唇形、眉毛、山根都頗肖似，難道她們兩個竟然會是親姊妹？我倒寧可相信明天特朗普會食麥樂雞噎死。我和林青青見面不多，只在光顧窄巷咖啡店時見過幾次，她給我的感覺是性子柔和，無甚主見的女孩，讓大部份人男人恨不得把她捧在手心裏呵著的女孩；而林芷蘭明顯是極為火爆、等閒男人避之莫及的那一種。她們兩個竟然會是親姊妹？

林芷蘭的回應便坐實了︰「青青你嚟呢度做乜嘢？呢度唔係好地方嚟㗎！你快啲返屋企啦！」

林青青哭笑不得︰「家姐，我嚟送外賣㗎咋。」

林芷蘭這才看到青青手裏的紙袋，恍然「哦」了一聲，扭頭對我揮拳道︰「你最好唔好對我阿妹做啲咩，如果唔係我閹咗你都似！」

我無奈苦笑道︰「Madam你唔好隔三差五嚟踩次場我就燒高香啦！邊度仲敢惹你屋企人啊！」

正好升降機又到二樓了，林芷蘭輕哼一聲，帶著得勝的神情拉著廋柴和周海平進去了。那栗姓警員轉頭過來，向我們的方向微笑點頭。我觀察到了他左手放在背後，正變化著手勢。

他是在和我溝通嗎？還是和司徒惠溝通？他想表達些什麼？

不待我開口相詢，他踏步走入升降機，便關上了門，和林芷蘭、瘦柴、
周海平一起下樓去了。

林青青這才走進來，將幾個紙袋、塑袋放到檯面上︰「司徒哥，林哥，你哋啲嘢食！」

我親切地接過來，一一取出食物、飲品，一邊回謝她︰「辛苦哂……你要唔要喺度坐陣？」

林青青抿嘴一笑︰「唔喇，仲要返去舖頭做單。林哥你呢度裝修真係好靚，如果唔係打機嘅話，我一定會成日嚟坐！」她讚了幾句，也不知是客套還是真心說話，便離去了，臨走說了甚麼我也聽不進耳朵來。
唉，連她也是這樣想，「如果唔係打機嘅話，呢間舖係好好㗎」，我不知道聽過多少遍了。誰說這樣復古、優雅的裝修一定要和咖咩、洋酒才相襯？難道打機就一定是低俗的、受人鄙視的、上不得台面的？

我自己雖然不打機，但也不抗拒愛打機的人。這不過是一種娛樂吧。雖然將它稱為運動有些牽強，我持保留意見，但打機作為一種娛樂，碓是近乎不可或缺。難道娛樂也得分作高尚、低賤嗎？最終的目的都不過是想讓人們從中得到快樂吧——那又何必將娛樂活動劃為三六九等？

我和芒果，天地一角，為那些愛打機的人，提供了最舒恬的環境，最暢快的電腦，不過是為了讓那些愛打機的人，能夠將這種快樂成信地提升。

有錯嗎？

甚麼才是正確的、清白的生意？

為什麼網吧就得是壞地方？

從裝修開始，我和芒果就想將網吧環境作出重新定義一般的改變，讓網吧有裝潢更乾淨，氣氛更樸實，而如果沒有三番四次的黑社會騷擾的話……如果、的話。

唉。

抱歉，就考final更新速度又要直線插水喇，大槪都要半個月到
鍾意睇嘅記得留個名
一有新更新就可以快啲睇到
再次深感抱歉。

唔緊要，最緊要報平安，你兩三日冇上水以為你棄咗
Btw考試加油

我棄咗條女都唔會棄故

對唔住女朋友我知錯啦

你仆街啦我同返你條女講先

樓主準備跪玻璃，喺醫院打文啦

巴打考試加油
推，唔好比個故沉

寫得幾好 加油

唔小心3點睇到依加live咗
寫得幾正 已favourite
遲啲入嚟睇 不過我係隔好耐先返去一次過追故嗰種人嚟

菲林哥 隔離網吧又踩場呀

拳打蝗蟲
腳踼共匪
民族自強
香港獨立

第十九章

旺角街頭上，舖天蓋地的都是磣人的香煙味。香港人最愛的是萬寶路，那種煙味還是可接受的，大陸遊客自己帶來的內地旱煙，嗅起來刺鼻難聞，我每次路過都要掩鼻疾行而過。

不知道等到何時，香港才會在公眾地方全面禁煙，唉。

街上冷清清的，行人稀疏，遠處維修地盤傳來機械的轟鳴聲，隔著塊玻璃，卻也不刺耳。

凌晨一點的旺角，是煙花燃盡後謝幕的光景。我收拾著天地一角，預備打烊，看去窗外暗黃的街上，沒有攘攘的人群，三兩個等車的行人正在吞雲吐霧。彌敦道和冷清似乎是遙不可及的，但在夜色裏，彌敦道就是如我眼前這樣冷清。我心裏不住想，繁華謝幕的，又何止是彌敦道？

記憶中，我未長成時，常跟著母親去旺角女人街去逛。那時，彌敦道兩岸掛著紅紅綠綠，林林總總的霓虹燈，一眼覽盡長街，滿目縯紛。一到夜裏，街燈的黃黯然失色，道路兩旁的大廈，全是狂野、前衛的紅色。後來，有人說是安全風險，有人說是光污染，八九成的霓彩招牌都拆卸了，不再有伸出馬路的巨大鐵架和光管，終於露出了街燈本來殘舊的黃。那些人說，因為霓虹燈的存在，弄得旺角成了不夜城，他們想還旺角一個夜晚，一個能望見月亮星辰的天空。可是燈牌拆去了以後，也不見得天空澄朗了多少，從早到晚，沙沙的一片，甚麼也看不見。我只覺得，現在街上少了一種親切的、經典的紅色，卻多了另一種慈愛的、偉大的紅色。

細Sam家裏正計劃移民，他本人也有這個意思，說是到海外的工作機會較多，甚至他已經和海外的室內設計師有聯絡，早前向雜誌《Wallpaper*》投稿設計，也不知道刊登了沒有，反正他素來想法成熟，想來到得海外，也會過活得極好。

大學、中學、小學的同學，移民的移民、回國的回國，還留在香港的，卻還未有誰混出頭臉來。而芒果，他本來不是我這個世界的人類，認識到他，是我的幸運，或許也會是我的不幸。

然而我正在嘗試和他一起，搭上黃金時代的尾班車。可能再過十年，彌敦道就要改名字了，不能夠再用以前督爺的名諱命名。

我也說不出來，究竟自己是為了甚麼，才會選擇和芒果一起做老闆，做起網吧的生意。

賺錢嗎？其實要等到回本，還要許多時間。如果我和別人提起自己的職業是網吧老闆，想必不會比醫生、律師吃香吧。甚至會有人覺得，賣倫敦金都比我更有前途吧。

大槪還是為了心中某處的，不能言道的夢想吧。畢竟，每個人都有夢想，而為了完成夢想，興許能做出些自己都不能理解的瘋狂舉措。

温書太悶，寫少少先。呢一章好短，但我寫得感受幾深。
另外，多謝樓上咁多位巴打，我無更咁耐，估唔到大家會幫我推文哈哈。
再等一排，我考完試之後會盡力更多啲！
多謝你哋。

加油💪🏽

推返上黎先，睇咗成日連登好似少咗啲野咁，原來係唔見咗個post

樓主上水報平安得唔得

即刻覆一覆你仲有三個final我就解放喇！

到時瘋狂岀文

第二十章

天還是拂曉時我便起床了，時針剛好指在六時，早起已養成了習慣。同樣早起床的還有母親。我和芒果通過電話閒聊了一陣，等到母親煮好了早餐，再叫醒父親和幼霖，一家人齊齊整整在飯桌上吃過了早飯，幼霖便換上校服，由我截的士送他上學，之後我再轉途去天地一角，在樓下長盛茶餐廳買了一碗沙嗲牛肉麵和一杯凍檸茶。

早上網吧的生意蕭然，芒果卻在櫃檯裏精神得很，和樓下德哥昏昏欲睡的形象對比鮮明。

他一見我推門進來，面露喜色︰「今日咁早嘅，唔瞓多陣？」

我無奈地看著他，打了個哈欠才開口道︰「大佬，你唔好咁作狀啦，琴晚係你求我八點半嚟頂你㗎喎。」

芒果爽朗地哈哈一笑︰「約咗女朋友去玩吖嘛，你幾時有女朋友我幫你頂返喇！」

我開玩笑道︰「等你幾時無女朋友實際啲……你唔係前兩日先分手咋咩？咁快又多咗個？」

芒果笑道︰「都唔係認真拍㗎啦，使啲錢，我開心佢開心啫。」

「唓。」我在感情上看法和他不同，便不多說了，將手中膠袋遞給他。他不客氣地一把奪過，便狼吞虎嚥起來，一邊含混地說著工作細項︰「今日你應該會好忙，有韓國嘅LOL直播……前兩日我傾成咗嗰一單，而家喺網吧有得live LCK喇。」

LCK，自然不是李兆基，而家英雄聯盟韓國冠軍聯賽，全寫League of Legends Champions Korea，在英雄聯盟全球多個職業聯賽中，屬於極高水準的聯賽，出產大量明星選手，當中最著名的當屬「Faker」李相赫，鼎鼎大名，連我這個不關注英雄聯盟的普通人，都知道電競圈有這一號人物。

芒果既說網吧有了LCK的直播賽事，再加上原有的LMS賽事直播，兩大聯賽輪番上陣，可真是熱鬧非凡；既有本地的LMS，也有世界頂尖的LCK，想必會吸引許多忠實觀眾。我不禁發揮商業頭腦，尋思是不是該多找些飲品、小食的合作，肯定大賺特賺……

「喂、喂，你諗緊咩啊？」我回過神來，卻見是芒果用竹筷夾起一塊牛肉在我面前招揚著，沙爹汁差點滴在我白色的休閒鞋上。

我笑罵著讓過一步，將方才的想法說與他聽，芒果卻只恍如不聞︰「你都係老闆你搞掂啦唔好煩到我……」他果然是處心積慮想做個甩手掌櫃，「喂唔係跟多個火腿煎蛋牛油多咩？去咗邊啊？」

「吓？佢無俾喎。」我愕然道。

「我屌……長盛吓嘩？罷食、罷食！」芒果大驚小怪道，「邊撚度有茶記沙牛麵無多士無腸仔炒強㗎？佢唔好去死？」

我一翻白眼，「樓下唔食茶記就食麥記，夠薑你唔好食囉。」

芒果嗤笑道︰「我寧願以後日日去同青青買包食！」

我冷笑道︰「可惜你更期人哋收咗舖，十一點先開門。」

芒果氣結不語，又埋頭吃起了麵條，還故意弄出「雪雪雪」的聲音以示不滿，我落井下石道︰「有新女朋友就唔好諗人哋青青啦！」

芒果忽然眼前一亮，像是發現了新世界一般，促狹地笑︰「做咩提起青青啊？你對佢有意思？」

我失笑道︰「痴孖筋，明明你提起先。」天可憐見，林青青雖然是個不錯的小美女，清純可愛，但我和她不算熟悉，談何喜歡？提及她，又不禁想起了那天她說這裏要不是網吧便完美了的說話，不禁令我心下悻然，斂起了笑容。

唉，世俗這樣看打機的人，我這種依附在打機上吸血為生的，也不會被誰尊重吧。可這是我自己作的孽，又能怪得誰不尊重我呢？我當然不把打機當回事，但禮教如此，打機在世人眼中還泰半是沒出息的愛好，我難道又能螳臂擋車？只是選擇了做這門路的生意，不得不繼續下去而已。我本身對電腦遊戲無甚成見，可別人是有成見的，我又能說三道四不成？

芒果對我的情緒變化似是渾然不覺，繼續笑道︰「青青唔好咩？人又靚，又溫柔。」我只給他一個斜眼，芒果自顧自的繼續說話︰「唉唔講你喇，我女朋友到咗，我走先喇！」

我應了聲，他把食完的食盒放回膠袋裏紥好扔掉，又和清潔工蘭姨打過招呼，便拔步而出。我瞥眼望向門外，電梯口站著的女郎身材高佻，凹凸玲瓏，膚白賽雪，臉上輪廓讓我感覺熟悉，只道從前一定見過，一時間卻又想不起這是誰人。

溫溫吓書有啲悶，俾個驚喜你哋
如無意外，29/5會復更。
多謝大家對拖更作者嘅包容！

29/5都無既話
你間網吧準備轉手啦

轉都唔俾你條奶共垃圾林早洩

新讀lm

轉都唔係俾你條垃圾奶共狗

講起佢都嬲

田巴俾心機呀！！

維尼係我地好朋友

多謝大佬温緊書都岀文

李兆基唔係lsk咩

樓主又柒

【招聘】

職位︰網吧初級駐場總務及網吧初級駐場總務助理
要求︰可以用流暢廣東話溝通，有手有腳就得，最好俾啲啲責任心
上班時間︰每日八至九小時，包括一小時膳食時間，可彈性調整，詳情面洽
薪金︰時薪$58，每月勤工獎金$1,800，年尾花紅三糧，詳情面洽
截止日期︰5月30日
報名方法︰致電30624700聯絡何飛霖先生，或將CV張貼至連登討論區講故台—旺角開咗間新網吧（非打手），CV格式如下︰

姓名︰
性別︰
年齡︰
性格︰
學歷︰
技能︰
工作經驗︰
其他經歷︰

係大家加入其中嘅機會喇！呢度會招聘3-5個員工，戲份唔輕唔重，唔至於係跑龍套，有興趣嘅你仲唔快啲加入天地一角！

姓名︰藍毛毛
性別︰男
年齡︰21
性格︰On9
學歷︰城大廢青
技能︰9up
工作經驗︰無
其他經歷︰成日炒賣

姓名︰琴秀
性別︰男
年齡︰25
性格︰衝動 派膠 mk
學歷︰理大我牙
技能︰散打王，起人底
工作經驗：地產拳擊賽，會計管數
其他經驗：連登起底組

姓名︰浩然
性別︰男
年齡︰18
性格︰正義
學歷︰中學畢業
技能︰p人
工作經驗︰prefect
其他經歷︰俾人打

姓名︰金童
性別︰男
年齡︰23
性格︰有計謀 轉數快
學歷︰教大數學
技能︰賭錢 乜都識賭 精通絕大部分fps game
工作經驗︰csgo代打 賭徒
其他經歷︰一晚輸15萬

大家設計嘅人物都唔錯
可惜我最後只可以揀五個

隆胸絲打包有interview

新讀者，揮手
樓主文筆好，情節有驚喜，世界觀又夠貼地，希望樓主加油

姓名︰觀盡明
性別︰男
年齡︰26
性格︰幽默，有口才，處事圓滑
學歷︰碩士
技能︰懂得開解別人，解難能力強
工作經驗︰教過兩年書，現職善終護士
其他經歷︰鍾意旅行，見新人，事。
喜歡game：龍族online

姓名︰何幼霖
性別︰不提供
年齡︰不提供
性格︰不提供
學歷︰不提供
技能︰不詳
工作經驗︰無
其他經歷︰識天地一角老闆

細佬你同我認真讀書唔好搞搞震

姓名︰白清荷
性別︰女
年齡︰18
性格︰外柔內剛
學歷︰中五（讀緊）
技能︰無......賣萌算唔算？
工作經驗︰無
其他經歷︰重病住院三年，求吓你請我

姓名︰陳一心
性別︰男
年齡︰18
性格︰外向 多frd
學歷︰中六(?
技能︰可以召喚各屆中六考生代為書信寫文
工作經驗︰做盡香城各大學校學生會同埋學會主席
其他經歷︰學界紅人 無中學生唔識啦 社交網絡應該幾廣闊

姓名︰旻爺
性別︰男
年齡︰21
性格︰直率，chill，乜都無所謂
學歷︰香城大學yr3
技能︰識煮野食，揸小型飛機，捱得夜
工作經驗︰糖水鋪夜更part time
其他經歷︰平均一個月去一次旅行，想揾part time儲錢考多兩個牌做機師

姓名︰張毛技
性別︰男
年齡︰22
性格︰老實
學歷︰大學yr2
技能︰十陽神功，巽震大挪移
工作經驗︰明幫前幫主
其他經歷︰死左老豆老母

見又有文叔又有司徒惠，會唔會出多幾個江湖人物

輕輕一推~

姓名︰寂寞哥
性別︰男
年齡︰20
性格︰外向，成日鳩up，包你笑撚死
學歷︰中六畢業，依家讀緊藍帶
技能︰煮野食，得閒溝下女
工作經驗︰有做過酒店，咖啡師
其他經歷︰去親旅行都有野發生

姓名︰爛賭雄
性別︰女
年齡︰70
性格︰on9
學歷︰無
技能︰無
工作經驗︰無
其他經歷︰無

樓主呢樓主呢

姓名︰陳執藍
性別︰男
年齡︰19
性格︰沉默
學歷︰中六畢業
技能︰打機
工作經驗︰兒子 1年
其他經歷︰lol韓服 菁英排位

我返嚟喇！
___________________
第二十章（續）

我苦苦翻找著記憶片刻，卻總是想不起來這是那家女郎。不可能！我短短人生中交集過、有印像的女性屈指可數，怎麼可能有令我感覺熟悉卻不認得的女人呢？莫非是在電視螢幕中驚鴻一現的女明星嗎？

正思索著，只見那女子巧笑嫣然和芒果打了招呼，左臂自然挽了上去，一撥秀髮，這下可算看清五官了。眼點皓月眉畫山，唇繪丹朱頰隱霞，略施脂粉，丰秀綽約，似是柳絲嫋嫋風繰出，最是惹人憐其柔弱，恨不得折在掌心裏呵著。這才想起來這女孩的身份，原是負責這網吧地盤的地產經紀吳文靜。

那天匆匆一見，對方受了驚嚇，哭得梨花帶雨，不加妝扮，倒也不覺驚艷，這時女為悅己者容，當真教六宮粉黛無顏色。只奇怪的是、她不該是痛恨芒果指使人恐嚇她的嗎？難不成她會天真得不知道那天恫嚇她的人必和芒果有著關聯嗎？

——罷了，我這人有個優點，想不清楚的事情就由它去。問世間情為何物？我這個未曾拍過一次拖的A0薯仔更是不可能答出來。反正看她神色閃亮，我只道她必不是被芒果逼迫的就對了。

芒果扶摟著吳文靜說了些體己話，聽得吳文靜輕啐了一聲，揮粉拳捶在他肩上，然後轉頭向我脆生生道︰「菲林哥早晨！」

她的聲線柔弱裏帶著清脆，極是悅人，我不由心情大悅，也笑著揮手，便目送他倆親熱著走進電梯去。

看著他倆人消失在眼簾裏，我不由心下感嘆，愛情當真是難以揣測的玩意。他們倆到底是為什麼會走到一起的呢？是芒果用GTR輕易俘獲了吳文靜的芳心嗎？是芒果稍顯陰鷙的手段反其道吸引了她嗎？是不是真的有「斯德哥爾摩症候群」？……不覺又想起芒果那套自圓其說的愛情價值觀，誰是誰非實在難以道清。

唉，痴男怨女，由他去，由他去。

我撇走亂七八糟的想法，也不知是真的撇下不想，還是僅僅妒忌芒果的桃花運而已。他讀大學幾年裏可是女伴不斷，身旁朋友都羨慕之極，總不能說自己追女孩的能力不濟，便總道他給女孩下了迷藥。

芒果和吳文靜走後不久，黃潮俊一行人便連群結隊走了進來。除了他們四人外，還有十來個年紀相仿的男女，一行人全都穿著潮聖武館中學的校服，顯然以黃潮俊為首。

一來二往的，黃潮俊已經和我熟絡起來，他熱情地給身後眾人介紹︰「早晨菲林哥！呢位菲林哥，就係呢度網吧嘅老闆之一！」他知我不欲過於高調，便只介紹一句，倏然而止。饒是如此，那群學生還是亂哄哄地喊了一陣「菲林哥」前，「菲林哥」後，夾雜著對網吧設備、環境的讚嘆，不禁令我略是高興。

現在才十點光景，我好奇向黃潮俊問起他們學校沒有事情嗎？黃潮俊他們四人會曠課逃課已是我司空見慣之事，但我這還是第一次見到他帶著這麼多人到來。黃潮俊便笑說今日是什麼勞什子頒獎禮借用了學校場地，他們得以提前放學。我恍然大悟。他又問︰「菲林哥、兩間大房有無人用？」

才早上十點，自然是沒有人來用的——其實芒果有計劃過邀請本地的電競隊伍駐場帶動氣氛，但那是後話了。黃潮俊一聽兩間五人房沒有人使用，大喜過望，拉著大批人馬走過去了。張軌留在櫃檯裏和我分說︰「潮俊老大喺學校同隔離班陳豹有啲牙齒印，陳豹佢本身雖然蝦蝦霸霸，但無去到我哋咁層次，狗哥叫我哋唔好郁手郁腳咁唔文明——所以老大和陳豹約好咗，一人揾四個隊友，用LOL分個勝負，就係今日！」

我聽著覺得有些幼稚，卻也有趣得很（看來我也是一個幼稚的大人，哈），因問道︰「睇你哋啱啱咁熟，陳豹係邊個？」

張軌答道︰「陳豹未嚟，啱啱全部都係我哋班嘅人，嚟幫老大撐場。」

我咋舌道︰「你老大咁好人緣嘅咩？我仲以為佢係無惡不作唯恐天下不亂嗰啲人。」

張軌聽我這樣看黃潮俊，忍不住高聲爆笑，引來旁人一陣側目。好一會兒他喘過了氣︰「我等陣同老大轉述……哈哈哈……老大平時喺學校……哈哈……成日請飲請食，所以……哈哈……我唔得喇…」

我聽他笑得誇張，不由一翻白眼，時下的年青人笑點真是低。想到方才黃潮俊一群人差不多有十來人，又問張軌︰「使唔使開埋大屏幕俾你哋？你哋其他人可以坐廳一齊睇。」

張軌喜道︰「可以就最好啦，多謝菲林哥！」

我輕笑道︰「唔使多謝，舉手之勞啫。你等陣落唔落場打埋一份？」

張軌笑說︰「要啊，我去打Top。」我聽得如墮雲裏霧中，對英雄聯盟近乎一竅不通的我，聽不明白他說的「Top」是甚麼意思，不過這並不打緊︰「咁你去揾阿俊啦。」

張軌應了，又問︰「菲林哥你等陣睇唔睇？」

我心忖現在網吧顧客甚少，大多是來慣了的老顧客了，不需照顧，左右無事，湊個熱鬧解悶也不錯，便笑著答應了。張軌聽我應承，喜形於色，說道︰「我去同老大講聲！」便風也似的跑去了。

推、仲有一日截止啊！名額唔一定先到先得，想報就快啲喇！目前收到12份求職申請，而家報都有三份一機會揀中

live左留名
姓名︰李平心
性別︰男
年齡︰20
性格︰靜
學歷︰dse雞
技能︰上知天文下知地理
工作經驗︰廚房sales等極多，不能盡錄
其他經歷︰一日打七次飛機

新人留名

姓名︰羅斯馬
性別︰男
年齡︰27
性格︰有交帶、友善
學歷︰大學畢業
技能︰善於溝通獲得情報、解決電腦方面問題、咩都識少少
工作經驗︰2-3年IT狗
其他經歷︰鐘意影相、車有關

晏少少更度緊後續劇情

第二十章（續）

我一邊聽著他們的竊竊低語，似乎是說著陳豹和黃潮俊中間的恩怨。我聽得不大仔細，隱約聽得見些︰「佢哋兩個都唔知有咩好爭！」

「咪就係……明明……都無話花落誰家……爭嚟爭去咁……」

「算啦無嘢好拗，我哋咪當食吓花生！A班同B班不嬲唔夾嘴型，可能都係揾個藉口啫。」

「又啱啫……佢哋打LOL唔打架都算係咁……話時話，聽講A班打到菁英嗰個都嚟咗。」

「佢真係菁英嘅咩？我聽講佢係買分㗎喎……」

「都嚟咗啦、睇過咪知囉！」

他們當中說話最大聲的三個人說到這裏，戛然而止，齊齊轉頭看向門口，閉口不語。我順眼望去，只見五人魚貫而入，沉默不語地站在櫃檯前。

當先一人校服燙得平整，身長幾有一米八零，戴著黑色粗框眼鏡，面色白淨，高高瘦瘦像根竹竿。我心忖，這人站在最首，想來便是陳豹了。他禮貌地微笑開口說話，聲音如磁中帶著弱質文氣，「請問係咪天地一角？」

我本想答他「唔識睇招牌咩？」，但對方彬彬有禮，我總不好惡語相向，便點頭了事。見他們五人木楞楞地站在櫃檯前，我心裏好笑，發問道︰「你係陳豹？」

那高瘦青年一愕，點頭︰「我係。」

我便往大廳裏一指，「你行到最入，會見到黃潮俊佢哋。」

那高瘦青年用愕然的眼神看了我一眼，點頭一謝便往裏邊走。他身後那四人全程不發一言，只管跟著陳豹。

我在櫃檯掛了「外出」的牌子，便跟著他走到螢幕前的工作人員位置坐下。反正櫃檯裏有呼叫職員的按鈕，我還能照顧到其他顧客。

陳豹一走到觀戰廳，身旁便簇擁著一堆學生， 多是剛才坐在機位裏不付費的學生；他們果然是在等候陳豹。「豹仔，今日諗住殺對面幾多個頭？」有人高叫道。

陳豹和剛才謙和的形象判若兩人，「睇吓佢肯送幾多個啦，我照單全收！」說著用力捶了發話那人的肩頭一下。

「豹仔，何雅婷等陣嚟唔嚟？」又聽得另一人叫道。

「嚟咗又點？關你春事咩？」陳豹橫眉一豎，笑喝道。旁邊便有些人起哄道︰「阿嫂嚟唔嚟又關你事？你唔係連阿嫂都吼啊嘛？」「轉頭嘀佢去打靶！」「豹仔，有人想勾二嫂喎！」

陳豹呵呵笑了一陣，擺手道︰「咩阿嫂吖，八字都未有一撇嘅事。」但他臉上的笑意卻是如何也隱藏不住的。我揣測上文下理，猜度他和黃潮俊之間的紛爭就源於這叫做「何雅婷」的女子身上。雅婷？嘿，可真是個好名字，難不成就是那個中一最壞的學生？

他們一陣說笑，陳豹被所有人稱作「豹仔」，但顯然他是這一群人的中心。他向我問話時有些羞澀，對著熟悉的朋友倒談吐直快，且照顧到了每一個人，沒有冷落誰，甚有魅力。

聽得外面觀眾廳裏嘈雜，黃潮俊等五人在左首的五人房裏走出來，陳豹便夷然不懼地迎了上去。

「黃潮俊，何雅婷無同你一齊嚟咩？」陳豹先聲奪人喝道。他一開口就問到何雅婷此人，看來我猜測非虛。

「我以為佢跟你嚟添……呵呵……有人成日自以為做咗佢男朋友，原來都不過係咁樣。」黃潮俊看來粗裏粗氣，沒想到冷嘲熱諷的口舌一點不差。

陳豹身旁一個略胖的矮子怒插口誚讓道︰「你講咩啊？豹仔唔係佢男朋友，都未輪得到你！」

張軌幫口道︰「肥腸收聲啦，大佬講嘢輪得到你？」那被喚作肥腸的男子便和張軌怒目而視，黃潮俊忙插話道︰「我哋喺度唔好嗌交，唔好咁大聲，菲林哥唔鍾意。」他討好地向我一笑，我輕哼一聲點頭示意，陳豹便搶白道︰「好，咁廢話少講，點樣打法，你講我跟！」

多謝大家對應徵活動嘅踴躍參與，田心嚟緊將會進行黑箱作業揀選最啱我心水嘅員工五名，遲啲嘅更新佢哋就會出現喺故事入面喇！如果今次揀唔到你設計嘅人物，都唔好唔開心，入閘絕無任何政治考慮！

另外，呼籲吓大家為香港，要企出嚟，6月9號一齊上街！雖然我帶唔到影響，但都想薄盡綿力。反抗係民主嘅唯一出路，唔好講到真普選咁遙遠，起碼我哋要保護現有嘅自由、人身安全、核心價值！

推！

請我未

第二十一章

黃潮俊冷哼道︰「你，我，一個人。」張軌冷汗涔涔而下︰「老大，唔好講泰文！」旁觀眾人強忍笑意，有些忍俊不禁的乾脆轉過身去。

陳豹知他浪蕩說笑，目眥一瞪，黃潮俊便正色道︰「我哋Solo一局先，開個噱頭，之後再五對五，三盤兩勝！」

「講噱頭，有無啲嘢賭吓先！」遠處傳來一把油浪的滑溜公子哥兒腔調，人未到，聲先至。發話的人排開人群，原來是金毛狗。金毛狗嘻笑道︰「我叫金毛狗，係睇呢頭嘅，你哋當睇我唔到得㗎喇！」說完便坐到我身旁，揚手招呼︰「菲林哥早晨！」他們一個個的著實給臉子，三兩句便提到我一次，將我捧到高高在上的位置去。我雖然不習慣身份高尚，但這算是我和芒果計劃中的一環，逼不得已也得習慣了。

「講得啱！」黃潮俊這做小弟的，自無不允之理，「陳豹，你話喇，賭啲咩好！」

陳豹聞言一揚眉額︰「邊個贏，邊個就係何雅婷男朋友！」

「痴線！你而家當雅婷係咩？貨物定戰利品啊？」沒想到黃潮俊留了個心眼，聞此這便大喝責罵陳豹。他話音剛落，人群裏又響起一把清澈悅耳的女聲︰「陳豹你啱啱話賭咩話？」話音雖高，卻不刺耳。人群裏又是一陣揖讓，一個女孩排眾而出。那女孩乍看五官並不出眾，也無高鼻深目，也無櫻桃小嘴，但整張臉放在一起，卻說不出地有種韻味，既不是出塵的氣息，也不是煙視媚行的魅惑，只投眼抬足間，便有種引人注目的魔力，或許這便是青春的魔力。她膚色像秋天的小麥一樣潤澤著一層金黃，活力四射，校裙截短至露出半截大腿，裸露的部份一絲贅肉都沒有，線條浮凸，全然不似中學生該有的身材，當得上是增減一分都不宜。

花了如此長的篇幅介紹，諸位看官便該知道，這女孩就是何雅婷了。

陳豹一見到她，如同老鼠見了貓一般，跳了腳似的慌︰「唔係、雅婷……你、你聽我解釋先！」

黃潮俊卻截斷了他的說話，朗聲一笑道︰「無嘢好解釋㗎喇，我都知你衝口而出，唔使講咁多，大家都明。」

何雅婷輕哼一聲，瞟了陳豹一眼，只見陳豹面色青一陣紅一陣，似是想要發怒，卻強忍住一般。他身後四個人臉色通紅，卻礙著何雅婷在場，不敢發難。

見無人說話，黃潮俊便續道︰「咁啦，我哋簡單啲，講錢算喇！第一局，陳豹，我同你單挑、一血一塔一百兵，五百蚊，之後三盤兩勝，二千蚊，加埋輸咗嗰個要承諾以後唔再纏住雅婷！」他一邊說，一邊小心翼翼地看向何雅婷的方向，生怕說錯了一個字，惹來她的不快。何雅婷微微頜首，算是接受了黃潮俊的提議。見到何雅婷首肯，陳豹從鼻裏一哼，便帶著身後四人走進右首的五人房裏。

黃潮俊向我和金毛狗一笑，又對著何雅婷擺了個韓式愛心的手指姿勢，直把我看得渾身雞皮疙瘩，才扭頭轉入左首的房間。

觀戰區的大螢幕上能清楚地看到雙方的畫面，而五人房裏單面玻璃、極佳隔音的設計足以讓他們對房外一切事物毫無所動。何雅婷隨手攬過一個抱枕，席地而坐，身旁只坐了一個相貌平凡的女孩，其他男學生俱都坐得遠遠的。

我開口向眾人道︰「大家光臨小店，自然係好事，但係天地一角都仲有其他客人，唔該你哋唔好太嘈，騷擾到其他顧客。」眾學生不知道我的底細，都面面相覷地答應了。我轉頭小聲向金毛狗說話︰「我唔識玩，轉頭你同我講吓。」金毛狗似驚詫地看向我︰「菲林哥你唔識玩LOL？」

我微笑搖頭，金毛狗雖然神情詫異，也不多問，就拍拍心口應了︰「我除咗打交打機，都無樣叻，包保講到你明！」他不多廢話，馬上開始向我介紹這款遊戲︰「隻Game就咁玩嘅，通常每邊有五個唔同英雄，遊戲目標就係摧毀對方嘅主堡；經典呢張地圖叫『召喚峽谷』，分咗上中下三路，每路有三座防御塔、一座兵營，主堡隔離仲有兩座防御塔。仲有其他玩法，好似而家係單對單Solo，仲有ARAM，即係All Random All Mid……玩家要靠殺對方玩家、殺野怪、殺兵仔嚟獲得經濟、買裝備、提升戰鬥力；另外每場英雄都可以由一呢升呢到十八呢，每升一呢都可以提升一次技能……每隻英雄都有唔同特色、技能、互相剋制、輔助……然後仲有符文、召喚師技能……」

說著說著，我大槪明白了遊戲如何進行，突聽兩間五人房門吱呀一聲，不約而同地打開了，除了黃潮俊和陳豹，其餘八人都走了出來。轉頭望向螢幕處，已經進入了金毛狗所說「選擇英雄」的介面。只見畫面中間有許多頭像，左右方各有一個玩家，左首「不滅皇潮俊」，自是黃潮俊無疑；右首「卍豹」，則是陳豹。

金毛狗長話短說︰「阿俊揀先嘅，佢揀嘅英雄係『飛斯』，係一隻打法傷嘅近戰刺客角色；陳豹揀咗『魔甘娜』，係法師，有一個魔法盾，相對嚟講係剋制飛斯嘅。」金毛狗盡量使用較易理解的詞語，如果他開口閉口都是些AP、AD之類的術語，我會一句都聽不明白。

只見圍觀群眾在「卍豹」鎖定英雄的一剎，登時嘩然︰「嘩，呢場唔使打啦！」「陳豹會唔會有啲無品啊！」「魔甘娜俾我都打得爆Faker玩飛斯啦！」其中張軌叫得最大聲︰「識玩少少LOL都知道陳豹咁揀法完全唔公平啦！」

胖子肥腸反唇相譏︰「係你哋戇鳩俊話要Ban英先，如果用NG模式揀邊有咁多嘢煩？」

張軌嗤笑道︰「有得Ban都係為陳豹好咋！如果放咗老大隻劫出嚟，轉個頭你哋又話勝之不武。」

肥腸身旁一人擱住道︰「咁佢而家自作自受啫！」

張軌聽對方如此厚顏地承認了自己就是赤裸裸地利用了後選的優勢，不由氣結。他扭頭望向何雅婷，卻見對方眼角微彎，水亮的眼睛裏透出動人的笑意，似乎樂見這情形發生，便氣鼓鼓的不說話了。

唉，唔更猶是可， 一更又二千字。
呢幾更未有新員工住嘅，即管睇下阿俊同陳豹對捏先！
想睇新員工？就要拭目以待喇……

今日又有無

第二十一章（續）

我低聲向金毛狗道︰「嘿，阿俊呢招就叫破釜沉舟，將自己擺喺下風嘅位置先，然後置之死地而後生，好深嘅算計。」

金毛狗附和笑道︰「算計係咁算計，但都係逃唔過菲林哥對眼。」頓一頓，又道︰「阿俊呢兩個禮拜嚟網吧玩，我得閒都指點吓佢，佢玩呢啲刺客角色真係幾拿手。」

我側目看著金毛狗︰「睇嚟你真係打得幾勁喎。」

金毛狗嘻笑道︰「都係鑽二啫，打得勁溝MK妹都易啲嘛。」他說這話沒有刻意壓低聲量，落在何雅婷耳中，她向我似笑非笑白了一眼，不像是把金毛狗說話放在心上的樣子。我哈哈一笑，對她這個直爽的性格好感徒生。

遊戲讀取畫面一過，便見視角在藍色、紅色基地間來回切換。金毛狗和我換了位置，操控著畫面的上帝視角。他玩遊戲玩得好，做旁觀者操控視角也是遊刃有餘，我問得他同意以後，乾脆給他配上咪高峰，讓他客串一回解說。

「好，聲音有無問題，我係金毛狗，而家韓服鑽二，同你哋解說呢場比賽。」金毛狗試咪道，他和人自來熟慣了，倒是一點也不緊張。原來他的鑽石二排位並不是台服，而是技術最精深的韓服，不少學生聽他自報家門後，都用敬佩的目光向他行注目禮，何雅婷也驚訝地看了他一眼。

「睇一睇兩邊出門口嘅裝備先……魔甘娜係經典嘅多蘭戒加藥水，飛斯係多蘭盾加藥水，飛斯一來手短，二來去到三級之前都無辦法打足一套傷害，買多蘭盾減低魔甘娜前期俾嘅壓力，係明智嘅選擇。」金毛狗馬上進入了解說的角色，頭頭是道地分析起來，「再睇睇兩邊嘅符文、召喚師技能，飛斯係死亡電刑，之後帶點燃、閃現，睇嚟係準備一套帶走魔甘娜喇……魔甘娜呢，就係召喚艾莉，非常穩健嘅選擇啊吓，閃現係一定要㗎喇，另一個召喚師技能係傳送，如果用得好嘅話，一個傳送就可以奠定勝局喇。」

「好、過咗一分鐘，第一波兵見面喇，魔甘娜呢個企位其實唔係咁好……」金毛狗實話實說，眼尾瞟見肥腸等一干陳豹同伴對他怒目而視，冷笑一聲，「你哋有咩唔服嘅轉頭門口隻揪，菲林哥叫我講就認同我有料到。」

我也輕哼一聲，陰陽怪氣地說︰「黃潮俊都嚟過我地頭搞事……你估吓結果點？」

肥腸原待要說話，我目光向他射去，他登時便蔫了。

「講返戰局先，點解我話魔甘娜呢個企位唔好呢？佢企得太前喇，攻擊飛斯嗰陣連近戰兵仔都打到佢，咁嘅情況下騷擾飛斯就勝負難分喇……睇睇魔甘娜一呢學咗W技，一放去飛斯腳底，飛斯淨係食咗頭兩段傷害，而魔甘娜想普攻A（Attack）多一下，又行前咗少少，但呢一下A唔到出去，白食咗一輪兵嘅傷害，有少少莽撞咗……呢個血量過多一陣唔太安全喎……」

《英雄聯盟》中每個英雄角色有被動技能及Q、W、E、R四個主技能，當中Q、W、E是普通技能，R技能則是大絕，有關技能升級、更多詳述，諸位看官若有興趣，便請自行查找了。魔甘娜使出W技能，只見飛斯腳下出現一團黑紫色、略顯噁心的圓形物事，小魚人飛斯的血條下跌了小半格，便走出了技能範圍，而站在其上的士兵則一直掉著血量，這技能居然持續了五秒之多。但魔甘娜一對飛斯釋放技能，便吸引了藍方士兵的攻擊，到陳豹醒覺後退時，魔甘娜的血量卻少了整整一格，對比起上來，這一次試探，卻是陳豹吃虧了。

「估唔到魔甘娜第一次嘅攻勢會係咁樣結束啊，值得留意嘅係飛斯對距離掌控得唔錯，魔甘娜想平A（即普通攻擊）多一下，攻擊距離差得非常之少，偏偏A唔到出去，白白食咗小兵嘅傷害。」金毛狗毫不吝惜對黃潮俊微操作技巧的讚美，「不過魔甘娜輸咗少少，都好易補返，畢竟佢嘅被動技能為佢提供咗對炮車、英雄嘅法術吸血，持久力非常好。」

經過第一次的吃虧，陳豹僅慎了許多，只在兵線後方遠遠地用W技能騷擾黃潮俊操控的飛斯。飛斯也很怕死地躲在兵線後方，不一會兒便由正中間推移到黃潮俊的藍色一方，魔甘娜回復滿了血量，倒是飛斯的血量少了一格。我見黃潮俊似是陷於劣勢，不禁為他捏一把汗。卻聽得金毛狗如此道︰「飛斯嘅兵線掌握得幾好啊，到咗塔底佢可以安心食兵喇。第三波兵清到一半，見到飛斯似係一路捱打，其實佢嘅補兵到咗十二，計返淨係漏咗兩隻兵啫，魔甘娜基本功好紥實，到而家係一兵不漏……不過Solo無面對打野嘅壓力，做到咁都係好合理嘅。」金毛狗評論得頭頭是道，縱是話語裏有些偏頗於黃潮俊，總歸說得有文有路。沒想到他居然是此道好手，看來之後芒果要在網吧舉辦英雄聯盟活動的話，能算上他一份兒。潮聖眾學生都聽得入神，竟無人交談。

「咦，飛斯走位出咗少少嘅破綻，唔知魔甘娜捉唔捉到呢？」金毛狗語氣忽然激昂起來，「魔甘娜即刻用Q想罰佢企喇，W都即刻擺埋出嚟……嘩！飛斯平A補咗側邊一隻遠程兵，計啱經驗升到三級，秒升E再開E、魔甘娜即刻跟個E開咗魔法盾……唏，原來飛斯係虛晃一招，又退咗返去喇。」

「呢短短兩秒好多門路睇啊，飛斯嘅開戰能力相當高，食正咗自己上三呢有哂三招基本技嘅時間……同埋佢秒升E、開E喺咁短時間完成，都係唔容易啊。魔甘娜反應好快，見到飛斯用E技能想上，即刻開E嘅保護盾，果然飛斯知難而退。」金毛狗吞一口水，續道，「不過魔甘娜一級嘅E技冷卻有23秒，飛斯嘅一級E就得16秒，如果飛斯把握到呢個機……嘩……嘩啊！飛斯果然一過十六秒，毫不猶豫就用兩段E技能衝咗上去，落地再加一下平A，打走咗滿血嘅魔甘娜一格血有多！」

雖然在場眾多常玩英雄聯盟的都知道飛斯升到三級必有一場好戲，但誰料到來得如此快？個個睜大了眼，上身前傾，生怕錯過了精彩一刻似的。而透過單面玻璃往裏面看，只見陳豹和黃潮俊皆極專注地看著螢幕，鼻尖隱隱然有汗珠滲出，顯是到了關鍵的決戰時刻。

遊戲內容，會寫少少，但唔會詳寫喇，我無乜Game識玩（Lol，Civ6，係咁多。），一路寫都要做啲research、推演，各位巴打不妨做吓Fact check，睇吓會唔會有Bug，例如原來打到第三波兵唔會上三呢etc.，打錯咗嘅話，我會喺稿到更改返。（出咗街嘅就算啦。）

唔係應該打到電刑出黎扣半條咩

睇睇魔甘娜一呢學咗W技，一放去飛斯腳底，飛斯淨係食咗頭兩段傷害，而魔甘娜想普攻A（Attack）多一下，又行前咗少少，但呢一下A唔到出去，白食咗一輪兵嘅傷害

W會吸仇恨？

淨係E同一下A應該仲差一下傷害？我有無搞錯到

噢呢個係我錯咗大家當魔甘娜A到出去啦

更正如下︰

魔甘娜普攻A（Attack）多一下，又行前咗少少，但呢一下A吸引仇恨，白食咗一輪兵嘅傷害，有少少莽撞咗……呢個血量過多一陣唔太安全喎……

魔甘娜使出W技能，只見飛斯腳下出現一團黑紫色、略顯噁心的圓形物事，小魚人飛斯的血條下跌了半格，便走出了技能範圍，而站在其上的士兵則一直掉著血量，這技能居然持續了五秒之多。但魔甘娜釋放技能後，還補加了一下普通攻擊，便吸引了藍方士兵的攻擊，到陳豹醒覺後退時，魔甘娜的血量卻少了整整一格，對比起上來，這一次試探，卻是陳豹吃虧了。

等陣晏晝一點出文返工嘅巴打食住飯睇啦

唉頂 唔記得更就出咗門口 夜啲返屋企爆多更俾你哋巴絲打屌細力啲

大概幾點？可唔可以早少少，我住喺唔同時區

余巴你住邊頭
打起咗一更一返去十一點零就有 另一更可能要夜少少

我喺日本，但係運動員會早瞓

我盡力而為真係等唔到嘅都瞓咗先，聽日起身再睇

加油菲林哥

臨訓一推 希望訓着之前有文

第二十一章（續）

只見魔甘娜馬上向飛斯投擲Q技能、一個能將敵人定身的法球。兩人距離如此近，飛斯卻如何能逃開？硬生生地吃下了。魔甘娜隨後往回撤，留飛斯在原地承受小兵的傷害。定身解除後，魔甘娜才走開兩步，還在飛斯Q技能突進範圍之內。黃潮俊當即追上去，這一個Q技能對魔甘娜造成了整整一格血量多的傷害！「呢個Q唔只自己個傷害，仲有死亡電刑嘅附加傷害，好痛啊！魔甘娜毫不猶豫用閃現拉返開距離，用埋藥水……好啊！飛斯即刻對魔甘娜用『點燃』，減半咗藥水治療效果、然後閃現跟上，A一下、用W重置普攻，再A多下，就返轉頭唔理喇！」

正如金毛狗所說，飛斯極是侵略性的一番搶攻，將魔甘娜的生命值打得只剩小半格。金毛狗緊張地提聲調︰「究竟點燃嘅傷害燒唔燒得死魔甘娜呢？」

肥腸等人凝息不語，攥緊了拳頭，緊張至極，神態似足了賭徒在六合彩揭曉之時的火燎火急。黃潮俊控制飛斯往回走後，雙手離開鍵盤、滑鼠，托在腦後，已然成足在胸。他的自信不是沒有道理的，就見到魔甘娜惶急地往己方走去，藥水治療的效果卻終究不敵點燃的傷害，終是不甘地倒在了路上。

大螢幕上方出現了一道告示︰「首殺！」同時一股機械般的女聲響徹了播映廳︰「First blood！」金毛狗當即贊道︰「飛斯嘅傷害計算得十分精準，點燃最後一段傷害成功擊殺咗魔甘娜！根據返Solo呢個一血、一塔、一百兵嘅規矩，贏嘅係黃潮俊！」

聽得此言，張軌等人一起歡呼起來。他們死黨兄弟四人，有對孿生兄弟，長者林志豪、幼者林志任，平素甚是寡言，此刻居然也撒了歡起來︰「喂五百蚊入手喇喂，今晚我哋去刷餐勁嘅！」林志任也呼道︰「鬼仔，你話我哋轉頭去食咩好！」張軌佯裝嚴肅道︰「等陣仲有三場惡戰，唔好咁快得意忘形！」兩兄弟正要再說話，張軌忽爾眉開眼笑︰「不如等陣就去食雞煲？去花園酒家！」三人齊聲大笑。

陳豹還未出來，失魂落魄的坐在位置上，面色發白，不知道在想什麼。他的一眾小弟，竟也沒有走將進去安慰他，只是圍在一起竊竊私語，不知在說些什魔。

黃潮俊拉門走出，便聽見張軌、林家兄弟得意地笑個不停。他好笑道︰「有咩咁好笑，講嚟聽下？」他剛勝了一局，心意甚快，自然朗聲說話，不甚顧忌。張軌三人還未回應，他笑嘻嘻地逕自拿了一個空的軟墩，坐到何雅婷身旁，搭話道︰「我啱啱打成點啊？」

何雅婷嗔道︰「你坐咁近做咩啫，死遠啲啦！」

黃潮俊被她半嗔半羞的神態迷得心猿意馬，說道︰「你叫我坐遠啲，我自然聽話。」真的挪了半尺遠。何雅婷雙頰泛霞，也不知心裏作何想法。黃潮俊扭頭又去問三個好兄弟︰「有咩咁好笑啫？」張軌言笑無忌道︰「我哋笑緊老大你被女神趕走。」林家兄弟均一同笑了起來。黃潮俊倒也不介意，四人當真感情極好，「我淨係被雅婷趕走半尺遠，睇怕豹仔要趕到去香港島先得。」說罷四人轟然大笑。

四人笑聲未落，那邊廂一人伏地站起，舉臂指向四人所在，厲聲喝︰「黃潮俊，你勝之不武，唔好欺人太甚！」原來是身材矮肥的肥腸。他聲色俱厲，但身材嚇不倒人，胖乎乎的肉手一指，頗有些古怪趣味。再看他們一群人，陳豹原來已經出了來，坐在中間，剛才黃潮俊的笑話只怕教他聽了去。他面色裏的慘白還未緩過來，但神態均已如常。

黃潮俊作怪態道︰「我點樣勝之不武法？」

肥腸罵道︰「你就係勝之不武！」他正想翻索理據，但似乎有些詞窮，支吾一刻，道︰「你……你……啲電腦設備有問題！如果唔係豹仔點會輸俾你？」

「哦？」我聽得這話，登時目光變得森然。他好說歹說，竟敢說我網吧裏出了岔子？這可是天大的理屈，我要是教他坐實了，天地一角還開張是不開張了？「你呢頭話勝之不武，又話網吧設備有問題，你唔講個所以然出嚟，今日唔好打算善了！」

肥腸見我說話，猶自不害怕，想是我外型不夠霸氣，和他一樣，嚇不倒誰。陳豹卻霎地臉色再白三分，我見他臉有懼色，卻仍想替肥腸辯白，心下欣賞，卻神色加厲道︰「唔係叫你講嘢，陳豹你同我坐好！」畢竟大學時做過私人補習兼職，此刻面對的又泰半年紀幼於我，我要是仍鎮不住場面，那還是滾回星巴克沖泡咖啡好了。

肥腸聽我向陳豹喝斥，似乎方想起我的「身份」，也是刷的臉色轉白，想要說話，居然吐不出聲音來。

黃潮俊忽爾道︰「菲林哥，我諗佢都係口沒遮攔，你大人有大量，唔好計較咁多。」

我冷哼一聲，縱知肥腸必不是有心誣蔑，仍覺不消氣，但我也非涼薄記讎的性子，便賣他黃潮俊一個人情︰「你喺女神面前倒係賺足面子。」黃潮俊絕非大仁大悲之人，他為肥腸說話，的確不過因為何雅婷在場罷了。他吃吃一笑，被我看破了也不尷尬，對著何雅婷好一番擠眉弄眼。

也是不巧，正好有客人呼叫櫃檯，我便道︰「金毛，你主持住呢度先。」心裏卻想︰「屌那星，一條友真係做唔住，遲啲天地一角一定要請返幾個人，唔打得都睇得吖嘛！」

只是新會員申請賬號這等雞毛蒜皮小事，我就得走上一趙，細思起來，這老闆當得可真是憋屈。網吧開業至今也快兩旬，快上正途，也是該聘些店員了。當下將此想法向芒果一說，片刻仍不見他回覆，想是和吳文靜不知在何處逍遙快活。瑣事停當之後，再到播映廳去，方才眾人卻早已進入對戰室了，大螢幕畫面已在英雄選取介面。

返到屋企了……食少少嘢再繼續打落去。

打住aram 支持你

臨瞓前睇到一篇

等緊呀菲林

第二十一章（續）

那邊廂正在選取英雄，我聽得一頭霧水，甚麽近戰法師、甚麼AD刺客、甚麽AD坦克、Jungle不就是叢林嗎？怎麼又成了一個隊伍位置了？只見圍觀群眾在幾人鎖定英雄之時，或是議論紛紛，或是噓聲四起、或是一片嘩然、或是一陣喝采，場面好不熱鬧，是天地一角開業以來未有之盛，倒也不覺無聊。

正入神地看著大螢幕、費盡心思理解金毛狗說得飛快的話，突覺肩頭被拍了一下，原來是何雅婷。

何雅婷提了張軟櫈，坐在我身旁尺許遠，雖然此間甚是嘈雜，倒也聽得清她清脆如黃鶯的話音︰「你同黃潮俊好熟？」

見她是個美人胚子，自無不答之理︰「佢間唔中嚟網吧，所以識得。」

何雅婷「噢」的一聲，又問︰「你呢度開咗幾耐，點解我以前未聽講過？」

我簡短地答︰「兩個幾、三個禮拜。」見她還待再問，便好笑地搶問她轉頭︰「你同黃潮俊、陳豹係咩關係？」

何雅婷笑吟吟地反問︰「你估？」

我一翻白眼︰「估你個死人頭。」我平素平近易處，縱是有時想擺出上位者的架子氣勢來，也是萬難。何況對方又是個嬌滴滴、水靈靈的可人兒，那可是難上加難了。

何雅婷一吐舌頭，不作聲了，轉頭望去大螢幕。

「好喇、雙方都已娙確定咗各自陣容喇。今場藍方係A班隊，上路有『卍林』嘅菲歐拉，打野係『卍寧』嘅李星，中路『卍豹』用嘅係上一場Solo輸咗嘅飛斯，下路『卍祥』選擇咗伊澤瑞爾、最後係輔助『卍雲』嘅瑟雷西。總括而言，成個陣容偏向AD，亦都係十分進取嘅打法啊吓。」金毛狗點評一番，喝口水潤一潤喉頭，又道︰「然後就係B班隊紅方喇，上路係『不滅皇朝俊』嘅雷玟、打野有『八卦遊龍鄭師傅』嘅拉姆斯、中路係『忍辱負重洪師傅』嘅奧莉安娜、下路分別係『任意翻騰羅師傅』嘅好運姐同埋『中路無敵葉師傅』嘅珍娜。嗯……呢個陣容我都唔識睇，睇落似乎無乜配合咁樣。」

金毛狗正自高談闊論，何雅婷又笑道︰「奇怪喇，點解中路無敵會放咗去下路打support呢？」我也笑道︰「我比較奇怪得阿俊一個人個ID唔夾隊形。」何雅婷笑道︰「想必係佢哋幾個夾埋整蠱阿俊。」「咁你哋到底係咩關係啫？」

何雅婷笑笑不答，轉移道︰「係呢，佢哋叫你菲林哥，你真名係咩？」

我笑道︰「我真名真係叫菲林，何飛霖。」

「噢，我哋五百年前係同一家喎。」

我失笑道︰「你人仔細細，講埋啲說話咁老嘅？」

何雅婷佯怒道︰「你話咩我老啊！」我吃吃笑道︰「我話你成熟，你唔好對號入座。」何雅婷也不在意，忽爾又問︰「喂，我主動埋嚟撩你傾偈，你唔flirt吓我，你係咪gay㗎？」我正色瞧著她，反問︰「我又問返你一個問題吖。」何雅婷奇道︰「你問吖。」我道︰「你可唔可以一次食兩支煙？」話音未落，一個抱枕已砸落在頭上。

何雅婷兩手空空，也不取回抱枕，雙手抱在胸前，嗔怒道︰「最憎人問我呢個問題，我唔係雅婷、我唔食煙㗎！」我哈哈大笑起來，見對局開始，便不理她，又留神去看戰局。

「而家雙方嘅打野、中路、ADC（Attack Damage Carry，時簡為AD，即射手，通常處於下路，因為體質較脆弱及打法流派演變，常配有輔助似保護、協助）、Support都喺河道一帶，河道草業裏面都有視野。以我睇呢，一級就比較難打得成團戰喇……關鍵睇瑟雷西鉤唔鉤得中人。」金毛狗快嘴道，隨他話語，藍方的瑟雷西似是聲控般將鎖鍊劃一個半圓，直直扔出，速度不可謂急，卻穩穩命中了藍方打野、綽號「龍龜」的拉莫斯。拉莫斯被鎖鍊扯得往瑟雷西走了兩步，其間身上連中兩道光波，分別是紅方射手伊澤瑞爾的Q技能「秘術射擊」和打野李星的第一段Q技能「虎嘯龍吟」。李星一待技能命中，馬上重啟Q技能使出「震繫百里」，身子直往拉莫斯飛去。

這一去卻是急了，落入紅方中路奧莉安娜、打野拉莫斯、射手好運姐和輔助珍娜包圍裏。卻見拉莫斯身上泛出一陣保護罩，是其W技能所提供，有提升防禦並反彈部份傷害之用。李星甫一擊中拉莫斯，自知身陷重圍，當機立斷用閃現脫身。他這一閃現時機甚好，堪堪避開了珍娜的Q技能「颶風呼嘯」、奧莉安娜的Q技能「指令︰貫穿」和好運姐的E技能「槍林彈雨」。稍遲得半步，他非要送出首殺不可。

李星一退後，紅方也不敢戀戰，各回各自野區，分以紅、藍BUFF野怪作打野開局。這一輪交鋒，拉莫斯生命值損失較多，清掃野怪續航力有損；但李星白耗費了一個閃現，前期施壓能力大大下降，算是稍輸一籌。

「可惜拉莫斯一級學咗W技能。啱啱嘅情況，如果學E技能嘲諷到李星一秒多少少，咁就夠後續控制同傷害，可能拎到first blood都唔出奇。」金毛狗可惜道，「不過李星少咗個閃現，前期對線上影響力就細喇。」

可唔可以一次食兩支煙

打咗lol 咁多年都好少睇啲技名
槍林彈雨 指令
樓主寫得幾好

我都係上網check啫鬼會記技名咩
btw其實心機放咗喺改id名到......

上堂睇到食煙笑咗岀聲

我唔係雅凱婷、我唔食煙㗎！

魔甘娜Q2秒電刑已經打唔出

你可唔可以一次食兩支煙

good

噢大師級 咁飛斯後面QAWA呢

唔清楚
我只係知魔甘娜一LV Q都兩秒
而電刑要兩秒內打三次輸出
所以應該得

卡爺請受小弟一拜

第二十二章

開局一級的試探，結果雙方都沒有經濟收獲。李星前期少了一個閃現技能，這五分鐘三路都可以不用太擔驚受怕了。然而李星的Q技能注定讓他在前期能完全壓制住拉姆斯。金毛狗見上中下三路都在穩紥，視角不停切換。但見李星起手打了紅BUFF野怪，馬不停蹄地去打下附近的火紅巨喙鳥群——俗稱六鳥的便是。之後再去方才開戰的河道去殺掉河蟹，順利升到三級。

按說平常的打野英雄是該去殺掉遠古魔像（藍BUFF）以加強續航力、提供10%冷卻時間減免，但李星沒有魔力的設定，取而代之的是能量，對藍BUFF的需求也就不那麽大。李星這三個野怪營地打完後已升到三級，而此時各路英雄都還在二級半而已。操控李星的卍寧不作多想，便往中路走。

「唏，李星有動作喎，而家去緊中路。睇返中路紅方呢邊奧莉安娜插咗眼（偵察守衛，能夠提供視野。如果無視野的話，英雄是不能在草叢外看到草叢內視物的）喺下方草叢度，但係李星兜一兜路，無直接喺草叢穿出嚟。驟睇紅色中路啊洪師傅係未見到李星匿咗喺牆後面包抄嘅。拉姆斯而家打緊紅BUFF，睇方向係去打石像怪，如果中路開戰恐怕會趕唔切噃。」

螢幕裏見到飛斯和李星已成包抄之勢，奧莉安娜居然若無其事地還在清理兵線，畫面著實有點好笑。但金毛狗隨即開啟紅方的戰爭迷霧，果然在紅方看來是瞧不著李星的。

「李星企位好準確啊……應該係好打嘅，大家留意佢埋伏呢個位行出多一步就見得……咦上喇！」金毛狗說著說著，奧莉安娜用了一套QW連技清掉藍方遠程小兵，李星登時走出野區，進入她視線內。

李星不疾不徐地往奧莉安娜靠攏，卻不動用技能。只見奧莉安娜慌不擇路地向防禦塔方向一個閃現，卻是正好撞入李星懷抱。李星等她閃現用出，才打出Q技能「虎嘯龍吟」，無誤命中了，再往她飛去，正是「震驚百里」。再看陳豹操控的飛斯，也是馬上穿過兵線接近。飛斯的被動技能讓他能無視單位碰撞，也就是說小兵不會卡住他的動作，因此走得甚快。

奧莉安娜閃現用過了，另一個召喚師技能是光盾，這時見情勢危急，便用出了。金毛狗搖首道︰「紅色嘅AP心急咗喇，而家計一計都知佢開光盾都死硬。」李星快速用上「狂風暴雨」、「分筋錯骨」兩次E技能，打掉了奧莉安娜的護盾，並將其減速。陳豹見距離漸近，「愛玩小飛」、「調皮小飛」、「現撈海膽」三技連用，突進到奧莉安娜身旁，先普攻一次，然後開啟W技能「海神三叉戟」重置普攻，不等這個技能傷害翻倍，馬上再普攻一次，打出了死亡電刑的加成傷害，然後掛上點燃，回頭便走。李星早站在奧莉安娜身旁，W技能只是位移，此刻並無大用，便一拳一腿地打了一陣，等到飛斯用了點燃，也一起回撤，去往己方藍BUFF。

這一次突擊說來冗長，實則不過兩三秒光景。林志任見到點燃的動畫效果，自知必死無疑，雙手離了鍵盤，狠狠地拍了自己大腿一記。過得三秒，整個召喚峽谷便迴蕩地首殺告示。這首殺為陳豹帶來四百塊金幣的優勢，只怕林志任之後更難過了。飛斯本來就是極富進攻性、合適單挑的英雄，建立了初步優勢後要滾雪球、積累起來並非難事。而奧莉安娜則需要一些經濟支撐、優勢在後期、團戰才明顯。

陳豹擊殺了奧莉安娜，也不急着購置裝備，而是先將眼前的紅方小兵一一殺掉，讓藍方士兵進入對方防禦塔下。便在此時，忽爾又聽到另一個擊殺提示，卻是藍方菲歐拉單獨殺了藍方林志豪的拉姆斯打野。這兩兄弟一前一後同赴鬼門關，也算是情深意重了。

金毛狗錯失了這個擊殺，此刻便調到回放上路。卻是林志豪見得李星出現中路，自知無法趕到參戰，索性便就近去上路逕取菲歐拉。黃潮俊控制著雷玟把菲歐拉一直壓制在藍方防禦塔前，林志豪此一來並不多有用，只是既然來了，總不成不理睬他。拉姆斯使用「動力衝刺」撞到菲歐拉後，自己也身陷塔底，一道能量球打在他身上，將本就只得一半血量的拉姆斯打得只剩下三份一血量。拉姆斯還未用出E技能「披甲怒嘲」，菲歐拉早已按下W技「斗轉之力」，正好擋下了嘲諷效果，並減緩了拉姆斯速度。拉姆斯一繫不成，扭頭便跑，更開啟W技能提升防禦。菲歐拉一個Q技能「移形之體」追將上去，恰是觸發了被動的加成傷害，便掛出點燃。黃潮俊用上W技能「震魂怒吼」將菲歐拉震暈在地，卻已無濟於事。點燃加上防禦塔第二道傷害，還是足夠帶走拉姆斯。

林志豪見畫面變得黑白，反應和弟弟一模一樣，打完自己一記，沉默不語。開局才幾分鐘，雙方擊殺數已在二比零，況又讓上中路均積蓄了優勢，這一場怕是難了。

黃潮俊臉上蒙上一層霜。要是輸了，指不定對方的嘴臉有多難看。不說陳豹，那口沒遮攔的肥腸鄭家祥，一定會對他們四人嘲諷有加。

「唔緊要，我哋龜住打，後斯我哋有機會。」

「老大、但係對面打野係……」林志任叫苦一句，即被黃潮俊打斷，「唔好講呢啲嘢！長他人志氣！」

「係。」林志任低聲應了，操控著奧莉安娜往線上走去。

「張軌，後期靠你哋喇。」黃潮俊沉聲道。

「我死守住，唔俾佢哋殺就係，補兵讓啲唔緊要。」張軌咬牙道。

正

睇故睇到要開住lol官網個技能示範先明

打錯左：卻是藍方菲歐拉單獨殺了藍方林志豪的拉姆斯打野

Thx bro

而家先知道原來飛斯招E技有兩個名

場比賽會講幾多章？

問得好 我唔會詳寫哂三場5v5 放心

第二十二章（續）

「我死守住，唔俾佢哋殺就係，補兵讓啲唔緊要。」張軌咬牙道。

「佢哋……睇落好似打得不妙。」何雅婷擔心地皺眉道。「佢哋」？說的是黃潮俊他們嗎？聽她的語氣，似乎偏傾於黃潮俊等人而不支持陳豹？

「係咩？我都唔識睇。即係話黃潮俊佢哋輸硬？」我問道。

何雅婷頷首沉吟道︰「咁又未必。你識唔識佢哋個Support？」

我望向左首五人房裏。坐在最末的是個矮細的少年，看上去比黃潮俊等四人年紀小了兩三歲。黃潮俊他們都是中五學生，而那個戴黑色粗眶眼鏡的少年看上去就只十四五歲。他的校服打了一個補丁，舊得有點發黃，還明顯大了一個碼。他的身高大約只有一米五多一點，饒是把電競椅升到最高了，他也就只能堪堪把手肘放桌上而已。

「我好似見過……佢間中會跟阿俊佢哋一齊嚟打機，有時都會自己嚟……好似叫……『廢柒』？係佢花名？」

「嗯……算係啦，哈，佢叫『倒米仔』。」何雅婷一笑道。

我開玩笑說︰「咁都係『廢柒』呢個名貼切啲。」

何雅婷爽朗地大笑了兩聲，清脆地道︰「佢打LOL一啲都唔廢喎。」我奇道︰「係？」何雅婷道︰「我之前去星海網吧嗰陣……」我忙打斷了她︰「咩話，星海網吧？廣東道樓上嗰間？」她自然地答是。我神色詭譎地打量了她精緻的五官吃吃笑了兩聲，不作言語，扭頭去再望戰局。

說話之際，陳豹一方已將人頭比數擴闊至四比一。打野卍寧往下路埋伏，張軌才斬釘截鐵地說不會被殺，轉眼便和倒米仔雙雙殯天。倒米仔原本有機會獨自逃生，但他為了留住卍寧，把自己也葬出了，讓張軌拿到對方輔助一個人頭三百塊的獎金，自己也死在了卍寧手上。此後卍寧領著AD把下河道的巨龍吃下了，經濟差距又一步拉遠。李星甫一回城，再出來時已是完整附魔的打野刀加上一對疾行之靴了，這還怎麼打下去？看看左首房裏，眾人均是大皺眉頭，神色低迷，只覺敗局已定，然而總不能中途而廢，況且要投降也得到二十分鐘，這剩下的十分鐘可真是難捱之極。

何雅婷在我面前搖手道︰「喂，菲林你做咩啊？」她左手大動作一搖，冷衫的袖子便上褪了一些，露出了一個紋身。我還道她明明校裙剪得那麼短，何以要穿起冷衫，原來是有紋身。她手背紋的是一個小巧的六葉圖案，深綠色鑲著金絲邊，看起來不甚威風，比起那些雕龍紋虎的漢子可差遠了。這紋身看著眼熟，卻不記得在哪裏看過了。轉念一想，也就只有女孩兒會紋這些圖案在自己身上吧？

我見她以冷衫遮蓋，便扮作看不見，瞟了一眼便急急移開視線。便笑道︰「無乜嘢，你講啦。」那星海網吧的周立良、周海平三番四次挑釁於我，我可是記得清清楚楚。

何雅婷外表直爽、大咧咧的，卻不想也是個心思細膩、察言觀色的女孩兒，她含笑問道︰「唏，做咩喎，同行相輕咩？」她雖不知道我和周立良之間恩怨，卻也猜得不離，「咁以前你未開網吧吖嘛，咪求奇揾一間網吧頂住先囉——天地一角呢度咁舒服，又無人食煙，我邊度捨得唔嚟啊？」她眯起眼笑時，眼睛彎成根月牙兒，顧目流盼，楚楚動人。我心裏怦怦跳著，既不知她為何要對我作這些情態，又心知自己無甚吸引之處，卻仍覺一絲心動。驚察自己的心事後，又怪責自己︰「何飛霖啊何飛霖，你仲未俾女人玩夠咩？」

因正色向她問︰「你仲未講喎，關星海網吧咩事？」

何雅婷還未答，忽然整個播映廳一片譁然。這時播映已是座無虛席了，除卻潮聖武館中學這二十多人外，有些外面群眾聽到熱鬧，走進來相詢，又真有學生解答原委，那些愛瞧熱鬧的，便留在這裏觀看。雖然這並非甚麼職業比賽，但現場看著兩方人相爭，也自有樂趣在。

眾人齊嘩一聲的驚叫過了，金毛狗疾聲道︰「係咪眼花、係咪眼花啊？珍娜將輔助裝升咗一次級，竟然下一件直上殺人書。而家去到十二分鐘，人頭比九比三，佢仲敢咁樣出裝，真係唔要命啊！」原來是倒米仔的輔助珍娜回城就購買了「靈魂竊取者」，俗稱殺人書的裝備。此裝備本身屬性低微，完全不符價值，但要是擊殺、助攻多了而自身不死，屬性便可一步步提高。要是在順境時掏出這殺人書，或收錦上添花之效，或將優勢葬送——要知道敵方可是會不計代價地打擊，直至這件殺人書裝備變得毫無價值為止。而在倒米仔眼前局勢來說，他買下這件裝備，說明局勢已近糜爛，唯有孤注一擲了。

眾人驚嘆過後，隨即而來的便是一陣恥笑︰「條友真係唔識㗎喎！」「而家先嚟出殺人書？佢傻撚咗啊？」「AP都唔敢出呢件裝，佢一隻support仔都敢出？」「留名等睇珍娜俾人殺到1/10/2！」珍娜此刻的戰績是1/2/2，即一次繫殺、兩次死亡、一次助攻。黃潮俊倒還力守不失，目前仍是0/0/0，其餘三人俱都死亡了兩三次。珍娜參與了全部擊殺，但在大劣勢裏，就鮮有人瞧出裏面門道了。」

何雅婷也不覺驚歎，一齊「嘩」了一陣後，才轉頭問我︰「你啱啱問咩話？太嘈，我聽唔到。」

更新？嘿，仲邊心情諗故仔。

開咗個IG，今日更新另一篇文，關於6／9。唔係打得好，希望大家幫手share出去，撳個like，咁過follow，俾多啲人睇到（順便免費幫小弟做廣告）

Link：

之後有咩短文，無論風花雪月治亂興衰，都會喺ig post，連登呢邊會繼續出故。

危急存亡之秋，再一次呼籲大家6／9出嚟。連登而家據我所知至少有兩批人擺緊街站，大家聽日有時間都可以去幫手派傳單，我自己都已經去咗一次。

1941年，香港淪陷過一次。
2019年，香港即將再次完全淪陷。

打錯字
邊心情->邊有心情
咁->撳
自隊一打

各位，如果個故兩日都無更新，咁應該永遠都無得更新喇。
想同你哋講一句：
A man can be destroyed but not defeated.

等你

見到自己嘅家咁，今日做咩都冇心情

六月十日，我凌晨三點撤退。
六月十一日，希望唔再需要撤退。
多數反抗者都係手無寸鐵，毫無訓練。
但我相信，不自由，毋寧死。

感謝你為香港嘅付出

推返樓主上黎

對唔住各位，唔係我想拖，呢排經常上前線，唔喺前線嘅時候都係成個腦諗緊關於香港嘅事情，希望各位體諒。故事係無政治嘅，但人有。

應承大家，無論係好係壞，事情告一段落之後，我都會繼續更新。

田心
23/6

一定會等你返黎香港人加油

香港人加油！

爸打太攰打漏左發夢見到
快d休息下

我玩csgo上前線啫

唔好話決無倖理，但我估衝擊立法會嘅事情追究起嚟我都走唔甩。

無論如何，七一而降，抗爭之路綿漫無期，本故事喺我平復心情之後，今個禮拜會恢復更新。

多謝你哋一個月嚟對香港嘅熱愛同付出，更新返呢個故唔代表我唔再留意同參與前線活動，只係等自己多啲生活調劑壓力。

樓主加油

我冇野講
我要搵律師
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院
我要驗傷
我投訴你

樓主，我地仲等緊㗎，加油呀

尾

想快啲成個連登可以變返睇故，睇李斯1q題，所以各位頂住呀，721金鐘見

樓主唔更新唔緊要 但你重安全嗎

樓主人呢？？？

樓主

樓主係咪發夢岀咗事，我仲等緊
你間網吧就黎俾人掃爛啦

唔講都唔記得呢邊樓主失蹤左

唉 好攰 係外國日日睇新聞 好無助 大家點樓主真係唔見左？

我好努力咁想呢個故事寫落去，大綱一早就寫好咗，但我而家真係做唔到住，好對唔住追哂故嘅咁多位。

而家我要放低手上嘅筆一陣，去做一個有擔當嘅男人。或者就算我再掂呢支筆，而家都唔係用嚟寫故事，而係號召更多人嚟保衛屬於佢哋嘅家園，請每一位讀者明白。你哋可能會喺某一塊連儂牆前面見到我，或者我哋已經隔住頭盔互助打過氣，遞過物資。

有啲故事適合歌舞升平嘅時候睇，有啲故事就唔適合。而家我哋當然可以選擇去打機，但趁我仲可以上街嘅時候，記緊珍惜你所有嘅權力。

我愛你哋，希望有日天朗氣清，世道好還嘅時候，呢個故事會繼續寫落去。

田心
寄於尖沙咀少女被槍擊失明後